@prefix rdf:		<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix xsd:		<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix owl:		<http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix sh:			<http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix dcat:		<http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dctype:		<http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix foaf:		<http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix thes:		<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skoslex: 	<http://bp4mc2.org/def/skos-lex/>.
@prefix prov:		<http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix adms: 		<http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dqv: 		<http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix wdrs:		<http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix overheid:	<http://data.ontwikkeling.pdok.nl/gco/def/UNKNOWN#>.
@prefix model:  	<http://data.ontwikkeling.pdok.nl/dso/def/model/>.

### Catalogus
model:Catalogus rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Catalogus";
	rdfs:comment "Een data catalogus is een beheerde verzameling van metadata over datasets";
	sh:name "dcat:Catalog";
	sh:targetClass dcat:Catalog;
	sh:property model:catalogusTitel;
	sh:property model:catalogusBeschrijving;
	sh:property model:catalogusDatumVanUitgifte;
	sh:property model:catalogusDatumVanWijziging;
	sh:property model:catalogusTaal;
	sh:property model:catalogusLicentie;
	sh:property model:catalogusRechten;
	sh:property model:catalogusHomepage;
	sh:property model:catalogusWerkingsgebied;
	sh:property model:catalogusUitgevendeInstantie;
	sh:property model:catalogusRecord;
	sh:property model:catalogusDataset;
	sh:property model:catalogusTaxonomy;
.
model:catalogusTitel rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "naam";
	rdfs:comment "De naam die gegeven is aan de catalogus";
	sh:name "dct:title";
	sh:path dct:title;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusBeschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "beschrijving";
	rdfs:comment "Een vrije tekst beschrijving van de catalogus";
	sh:name "dct:description";
	sh:path dct:description;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusDatumVanUitgifte rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "publicatiedatum";
	rdfs:comment "Datum van formele uitgifte van de catalogus";
	sh:name "dct:issued";
	sh:path dct:issued;
	sh:datatype xsd:dateTime;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusDatumVanWijziging rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "datum wijziging";
	rdfs:comment "Meest recente datum waarop de catalogus is gewijzigd, geupdate of aangepast";
	sh:name "dct:modified";
	sh:path dct:modified;
	sh:datatype xsd:dateTime;
.
model:catalogusTaal rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "taal";
	rdfs:comment "De taal van de catalogus. Dit verwijst naar de taal die gebruikt wordt in de beschrijving van de tekstuele metadata als titels, beschrijvingen etc. van de datasets binnen de catalogus";
	sh:name "dct:language";
	sh:path dct:language;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
.
model:catalogusLicentie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "cataloguslicentie";
	rdfs:comment "Dit verwijst naar het licentie document waaronder de Catalogus beschikbaar is gemaakt en niet de datasets";
	sh:name "dct:license";
	sh:path dct:license;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusRechten rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "catalogusrechten";
	rdfs:comment "Beschrijft de rechten waaronder de catalogus kan worden gebruikt/herbruikt en niet de datasets";
	sh:name "dct:rights";
	sh:path dct:rights;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusHomepage rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "homepage";
	rdfs:comment "De homepage van de catalogus";
	sh:name "foaf:homepage";
	sh:path foaf:homepage;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusWerkingsgebied rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "werkingsgebied";
	rdfs:comment "Het geografische gebied dat wordt afgedekt door de catalogus";
	sh:name "dct:spatial";
	sh:path dct:spatial;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class dct:Location;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusUitgevendeInstantie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "uitgever";
	rdfs:comment "De entiteit die verantwoordelijk is voor het beschikbaar stellen van de catalogus";
	sh:name "foaf:Agent";
	sh:class foaf:Agent;
	sh:path dct:publisher;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class foaf:Agent;
.
model:catalogusRecord rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "catalogusrecord";
	rdfs:comment "Een verwijzing naar een catalogus record dat onderdeel is van de catalogus";
	sh:name "dcat:record";
	sh:path dcat:record;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class dcat:CatalogRecord;
.
model:catalogusDataset rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "dataset";
	rdfs:comment "een dataset is onderdeel van de catalogus";
	sh:name "dcat:dataset";
	sh:path dcat:dataset;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class dcat:Dataset;
.
model:catalogusTaxonomy rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "taxonomie";
	rdfs:comment "Het kennis organisatie systeem (KOS) dat wordt gebruikt om de datasets van de catalogus te classificeren";
	sh:name "dcat:themeTaxonomy";
	sh:path dcat:themeTaxonomy;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class skos:ConceptScheme;
.

### ConceptScheme 

model:ConceptScheme rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "ConceptScheme";
	rdfs:comment "Het kennis organisatie systeem (KOS) dat wordt gebruikt om de Concepten in de catalogus te classificeren";
	sh:name "skos:ConceptScheme";
	sh:targetClass skos:ConceptScheme;
.
### Concept

model:Concept rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Concept";
	rdfs:comment "Het concept dat gebruikt wordt om het thema van een dataset uit te drukken";
	sh:name "skos:Concept";
	sh:targetClass skos:Concept;
	sh:property model:conceptInSchema;
.
model:conceptInSchema rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "inScheme";
	rdfs:Comment "De verwijzing naar het concept schema waarin het Concept gebruikt wordt";
	sh:name "skos:inScheme";
	sh:path skos:inScheme;
	sh:node model:ConceptScheme;
.

### Catalogus Record

model:CatalogusRecord rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Catalogus Record";
	rdfs:comment "Een record in de data catalogus die een enkele dataset beschrijft";
	sh:name "dcat:CatalogRecord";
	sh:targetClass dcat:CatalogRecord;
	sh:property model:catalogusrecordType;
	sh:property model:catalogusrecordTitel;
	sh:property model:catalogusrecordBeschrijving;
	sh:property model:catalogusrecordDatumVanUitgifte;
	sh:property model:catalogusrecordDatumVanWijziging;
	sh:property model:catalogusrecordHoofdonderwerp;
.
sh:catalogusrecordType rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rol van entiteit";
	sh:path rdf:type;
	sh:hasValue prov:Entity;
.
model:catalogusrecordTitel rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "Titel";
	rdfs:comment "De naam van het catalogus record";
	sh:name "dct:title";
	sh:path dct:title;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusrecordBeschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "Een catalogus record bevat een beschrijving";
	sh:name "dct:description";
	sh:path dct:description;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusrecordDatumVanUitgifte rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De officiele datum waarop de bijbehorende dataset in de catalogus is opgenomen";
	sh:name "dct:issued";
	sh:path dct:issued;
	sh:datatype xsd:date;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusrecordDatumVanWijziging rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De meest recente datum waarop de dataset behorende bij het catalog record is aangepast, geupdate of gewijzigd";
	sh:name "dct:modified";
	sh:path dct:modified;
	sh:datatype xsd:date;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:catalogusrecordHoofdonderwerp rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "Verbind het catalogus record met de dataset die geregistreerd wordt in het catalogus record";
	sh:name "foaf:primaryTopic";
	sh:path foaf:primaryTopic;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
	sh:class dcat:Dataset;
.
### Dataset
model:Dataset rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Dataset";
	rdfs:comment "Een verzameling van data, beheerd door een enkele agent, en beschikbaar voor inzage of download in een of meerdere formats";
	sh:name "dcat:Dataset";
	sh:targetClass dcat:Dataset;
	sh:property model:datasetTitel;
	sh:property model:datasetBeschrijving;
	sh:property model:datasetDatumVanUitgifte;
	sh:property model:datasetTaal;
	sh:property model:datasetInformatiemodel;
	sh:property model:datasetDatasetversie;
	sh:property model:datasetZoekterm;
	sh:property model:datasetWerkingsgebied;
	sh:property model:datasetDistributie;
	sh:property model:datasetGemaaktDoor;
	sh:property model:datasetThema;
.
model:datasetTitel rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "titel";
	rdfs:comment "De naam van de Dataset";
	sh:name "dct:title";
	rdfs:comment "De dataset heeft een naam";
	sh:path dct:title;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:datasetBeschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "beschrijving";
	rdfs:comment  "De beschrijving in vrije tekst van de Dataset";
	sh:name "dct:description";
	sh:path dct:description;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:datasetDatumVanUitgifte rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "datum van publicatie";
	rdfs:comment "De offiele datum van uitgifte van de Dataset";
	sh:name "dct:issued";
	rdfs:comment "De dataset is op enig moment gepubliceerd";
	sh:path dct:issued;
	sh:datatype xsd:date;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:datasetTaal rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "taal";
	rdfs:comment "De taal waarin de dataset is uitgedrukt";
	sh:name "dct:language";
	rdfs:comment "De taal waarin de dataset is  beschreven";
	rdf:value "";
	sh:path dct:language;
	sh:datatype xsd:string;
.
model:datasetInformatiemodel rdf:type sh:PropertyShape;
	sh:path wdrs:describedBy;
	rdfs:comment "Het informatiemodel waarop de dataset gebaseerd is";
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
	sh:class foaf:Document;
.
model:datasetDatasetversie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "Het versienummer van de Dataset";
	sh:path rdfs:isVersionOf;
	sh:datatype xsd:string;
.
model:datasetZoekterm rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De zoekterm waaronder de Dataset eenvoudig is terug te vinden";
	sh:path dcat:keyword;
	sh:datatype xsd:String;
.
model:datasetWerkingsgebied rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "Het geografische gebied waar de Dataset geldig is";
	sh:path dct:spatial;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
	sh:class dct:location;
.
model:datasetDistributie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De distributie die behoort bij een Dataset";
	sh:path dcat:distribution;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:class dcat:Distribution;
.
model:datasetGemaaktDoor rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De agent of instantie die de Dataset heeft samengesteld en aan de catalogus heeft toegevoegd";
	sh:path prov:wasGeneratedBy;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
	sh:class prov:Agent;
.
model:datasetThema rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "Thema";
	rdfs:comment "Het thema van een Dataset";
	sh:name "dcat:theme";
	sh:path dcat:theme;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class skos:Concept;
.
### Datasetversie
model:Datasetversie rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Datasetversie";
	sh:name "dcat:Dataset";
	sh:targetClass dcat:Dataset;
	sh:property model:Datasetversie_informatiemodel;
	sh:property model:Datasetversie_naam;
	sh:property model:Datasetversie_publicatiedatum;
	sh:property model:Datasetversie_beschrijving;
	sh:property model:Datasetversie_taal;
	sh:property model:Datasetversie_distributie;
	sh:property model:Datasetversie_versieVan;
	sh:property model:Datasetversie_werkingsgebied;
.
model:Datasetversie_beschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "beschrijving";
	rdfs:comment "De vrije tekst beschrijving van de datasetversie";
	sh:name "dct:description";
	rdf:value "<beschrijving>";
	sh:path dct:description;
.
model:Datasetversie_informatiemodel rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "beschreven door";
	rdfs:comment "Bij een dataset hoort een informatiemodel";
	sh:class adms:Asset;
	rdfs:value "kadaster.nl/schemas/imkad";
	sh:path wdrs:describedBy;
.
model:Datasetversie_naam rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "naam";
	rdfs:comment "De title van de datasetversie";
	sh:name "dct:title";
	sh:path dct:title;
.
model:Datasetversie_publicatiedatum rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "publicatiedatum";
	rdfs:comment "De officiele datum waarop de datasetversie beschikbaar is gemaakt";
	sh:name "dct:issued";
	sh:path dct:issued;
.
model:Datasetversie_taal rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "taal";
	rdfs:comment "De taal waarin de datasetversie is uitgedrukt";
	sh:name "dct:language";
	sh:path dct:language;
.
model:Datasetversie_distributie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "Distributie";
	rdfs:comment "De distributie die hoort bij een specifieke datasetversie";
	sh:path dcat:distribution;
	sh:class dcat:Distribution;
.
model:Datasetversie_versieVan rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "versie van";
	rdfs:comment "De dataset versie is een zekere versie van een zekere Dataset";
	sh:path dct:isVersionOf;
	sh:valueShape model:Dataset;
	sh:maxCount 1;
.
model:Datasetversie_werkingsgebied rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "werkingsgebied";
	rdfs:comment "Het (geografische) gebied waar de dataset over gaat";
	sh:class dct:location;
	sh:path dct:spatial;
.
### Distributie
model:distributie rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Distributie";
	rdfs:comment "Is een specifieke weergave van een dataset, iedere dataset kan beschikbaar zijn in meerdere vormen, deze vormen kunnen verschillende data formats of toegangspaden weergeven. Een distributie staat gelijk aan een weergave";
	sh:name "dcat:Distribution";
	sh:targetClass dcat:Distribution;
	sh:property model:distributieTitel;
	sh:property model:distributieBeschrijving;
	sh:property model:distributieDatumVanUitgifte;
	sh:property model:distributieDatumVanWijziging;
	sh:property model:distributieLicentie;
	sh:property model:distributieRechten;
	sh:property model:distributieAccessURL;
	sh:property model:distributieGemaaktDoor;
.
model:distributieTitel rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De titel van de Distributie";
	sh:path dct:title;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:distributieBeschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De vrije tekst beschrijving van de Distributie";
	sh:path dct:description;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:maxCount 1;
.
model:distributieDatumVanUitgifte rdf:Type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De officiele datum van uitgifte van de Distributie";
	sh:path dct:issued;
	sh:datatype xsd:date;
.
model:distributieDatumVanWijziging rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De meest recente datum waarop de Distributie is aangepast, gewijzigd of bewerkt";
	sh:path dct:modified;
	sh:datatype xsd:date;
.
model:distributieLicentie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De licentie waaronder de Distributie beschikbaar is gemaakt";
	sh:path dct:license;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:distributieRechten rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De rechten die gelden op de beschikbaar gestelde Distributie";
	sh:path dct:rights;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:distributieAccessURL rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De URL waarop de Distributie te benaderen is";
	sh:path dcat:accessURL;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:distributieGemaaktDoor rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De Agent die de distributie heeft toegevoegd aan de Catalogus";
	sh:path prov:wasGeneratedBy;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class prov:Entity;
.
### Uitgevende instantie vertegenwoordiger
model:UitgevendeInstantie rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Uitgevende Instantie Vertegenwoordiger";
	rdfs:comment "Vertegenwoordiger van de uitgevende instantie van de Catalogus";
	sh:targetClass foaf:Agent;
	sh:name "foaf:Agent";
	sh:property model:gepubliceerdDoor;
	sh:property model:gepubliceerdNamens;
.
model:gepubliceerdDoor rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:Comment "De Agent die verantwoordelijk is voor de publicatie van gegevens";
	sh:predicate foaf:Agent;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:minCount 1;
	sh:maxCount 1;
.
model:gepubliceerdNamens rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:comment "De organisatie namens welke de Agent de publicatie heeft verzorgd";
	sh:predicate rdfs:range;
	sh:datatype xsd:string;
	sh:class overheid:Organisatie;
.

### Document
model:Document rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:comment "Document";
	sh:targetClass dctype:Text;
	rdfs:label "Document";
	sh:name "dctype:Text";
	sh:property model:document_versieVan;
.
model:document_versieVan rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "versie van";
	rdfs:comment "Versie nummer van een Document";
	sh:path adms:isVersionOf;
	sh:valueShape model:Datasetversie;
	sh:minCount 1;
.
### Werkingsgebied

model:werkingsgebied rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "werkingsgebied";
	rdfs:comment "Het aangewezen werkingsgebied";
	sh:targetClass dct:Location;
	sh:name "dct:Location";
.

### Frequentie

model:Frequentie rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Frequentie";
	rdfs:comment "Het aantal maal per tijdseenheid dat een gebeurtenis optreedt.";
	sh:name "dct:Frequency";
	sh:targetClass dct:Frequency;
.

### Formaat

model:Formaat rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Formaat";
	rdfs:comment "Bestandformaat van een dataset.";
	sh:name "dct:MediaTypeOrExtent";
	sh:targetClass dct:MediaTypeOrExtent;
.