@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix req: <http://data.ontwikkeling.pdok.nl/gco/id/requirement/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix dqv: <http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcmiperiod:   <http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix frbr: <http://purl.org/vocab/frbr/core#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix skostype: <http://bp4mc2.org/id/type/>.

#---------------------
# IMPORT
#---------------------

#Overgenomen uit skos-lex
skoslex:Act rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Object rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Actor rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Agent rdfs:subClassOf skoslex:Actor.

#Overgenomen uit frbr
frbr:Work rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.
frbr:Expression rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.

#Overgenomen uit prov
prov:Person rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:Organization rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:SoftwareAgent rdfs:subClassOf prov:Agent.

#Overgenomen uit foaf
foaf:Organization rdfs:subClassOf foaf:Agent.

#Overgenomen uit org
org:Organization rdfs:subClassOf foaf:Organization.

#Overgenomen uit adms
adms:Asset rdfs:subClassOf dcat:Dataset.
adms:AssetDistribution rdfs:subClassOf dcat:Distribution.

#Extra
rdf:type sh:name "rdf:type".

#---------------------
# CONCEPTEN
#---------------------

#---------------------
# Concept
#---------------------
req:Concept a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Begrip"@nl;
  sh:name "skos:Concept";
  sh:targetClass skos:Concept;
  # Datatype properties
  sh:property req:Concept_comment;
  sh:property req:Concept_dcsource;
  sh:property req:Concept_definition;
  sh:property req:Concept_label;
  sh:property req:Concept_prefLabel;
  sh:property req:Concept_scopeNote;
  sh:property req:Concept_synonym;
  # Object properties
  sh:property req:Concept_dctsource;
  sh:property req:Concept_domain;
  sh:property req:Concept_metadata;
  # References to other concepts
  sh:property req:Concept_consistsOf;
  sh:property req:Concept_generalisationOf;
  sh:property req:Concept_isRelatedTo;
  sh:property req:Concept_partOf;
  sh:property req:Concept_specialisationOf;
  # References to other concepts in other concept schemes
  sh:property req:Concept_seeAlso;
  sh:property req:Concept_broadlyMatches;
  sh:property req:Concept_closelyMatches;
  sh:property req:Concept_exactlyMatches;
  sh:property req:Concept_narrowlyMatches;
.
req:Concept_domain a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "in begrippenkader"@nl;
  sh:name "skos:inScheme";
  sh:path skos:inScheme;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:class skos:ConceptScheme;
  rdfs:comment "Een begrip is gedefinieerd in een bepaald begrippenkader"@nl;
  skos:example "Basisregistratie Adressen en Gebouwen (BAG)"
.
req:Concept_metadata a sh:PropertyShape;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
.
req:Concept_dctsource a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "identificeerbare bron"@nl;
  sh:name "dcterms:source";
  sh:path dcterms:source;
  rdfs:comment "Een begrip is ontleend aan een formele bron. Dit kan een bron zijn die direct als 'resource' op het web vindbaar is."@nl;
  sh:node [ sh:xone (req:Bron req:Brondocument)];
  skos:example "<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222>"
.
req:Concept_dcsource a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "bron"@nl;
  sh:name "dc:source";
  sh:path dc:source;
  rdfs:comment "Een begrip is ontleend aan een formele bron. Dit kan een geschreven bron zijn."@nl;
  skos:example "Europees verdrag voor de rechten van de mens"
.
req:Concept_label a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "label"@nl;
  sh:name "rdfs:label";
  sh:minCount 1;
  rdfs:comment "Een begrip heeft een voor mensen leesbare naam (inclusief spaties en diacrieten). Deze is gelijk aan het skos:prefLabel. Uitzondering hierop is de situatie dat binnen 1 conceptschema er vaker dezelfde skos:prefLabel wordt gebruikt. In dat geval bevat alleen het rdfs:label een toevoeging tussen haakjes die het onderscheid aangeeft. Dit label kan (wel) meertalig zijn, aangegeven door @nl of @en"@nl;
  sh:path rdfs:label;
  skos:example '''"Kadastraal perceel"@nl / "Cadastral parcel"@en'''
.
req:Concept_prefLabel a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "voorkeursterm"@nl;
  sh:name "skos:prefLabel";
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  rdfs:comment "Een begrip heeft een voor mensen leesbare naam die als voorkeursterm voor dit begrip wordt gehanteerd. Er is precies 1 voorkeursterm in de voorkeurstaal (dit veld is dus niet meertalig)"@nl;
  sh:path skos:prefLabel;
  skos:example '''"Kadastraal perceel"'''
.
req:Concept_synonym a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "alternatieve aanduiding"@nl;
#  rdfs:label "has synonym"@en;
  sh:name "skos:altLabel";
  rdfs:comment "Een begrip kan een alternatieve aanduiding, een synoniem hebben"@nl;
  sh:path skos:altLabel;
  skos:example "KadastraalPerceel"
.
req:Concept_definition a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "definitie"@nl;
  sh:name "skos:definition";
  rdfs:comment "Een begrip heeft een formele definitie. Deze wordt waar mogelijk overgenomen uit een officiële publicatie."@nl;
  sh:path skos:definition;
  skos:example "Een perceel is een begrensd deel van het Nederlands grondgebied dat kadastraal geïdentificeerd is en met kadastrale grenzen begrensd is."
.
req:Concept_comment a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "uitleg"@nl;
  sh:name "rdfs:comment";
  rdfs:comment "Een begrip heeft een uitleg in 'klare taal'."@nl;
  sh:path rdfs:comment;
  skos:example "Een perceel is een stuk grond waarvan het Kadaster de grenzen heeft gemeten en dat bij het Kadaster een eigen nummer heeft."
.
req:Concept_scopeNote a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "toelichting"@nl;
  sh:name "skos:scopeNote";
  rdfs:comment "Een begrip kan nader worden toegelicht."@nl;
  sh:path skos:scopeNote;
  skos:example '''Een perceel is een (2D) vlakvormig ruimtelijk object dat "opdelend" van structuur is. Dit betekent dat Nederland altijd naadloos en volledig is bedekt met perceelsvlakken, die elkaar niet mogen overlappen.'''
.
req:Concept_broadlyMatches a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "lijkt op breder"@nl;
  sh:name "skos:broadMatch";
  sh:path skos:broadMatch;
  sh:node req:ExternConcept;
  rdfs:comment "Een begrip is een specialisatie van een begrip in een ander domein."@nl;
  skos:example "Een Appartementsrecht in de BRK is een specialisatie van een Verblijfsobject in de BAG.";
.
req:Concept_narrowlyMatches a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "lijkt op smaller"@nl;
  sh:name "skos:narrowMatch";
  sh:path skos:narrowMatch;
  sh:node req:ExternConcept;
  rdfs:comment "Een begrip is een generalisatie van een begrip in een ander domein."@nl;
  skos:example "Een Postadres is een generalisatie van een Nummeraanduiding en een Postbus.";
.
req:Concept_seeAlso a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "gerelateerd aan"@nl;
  sh:name "skos:relatedMatch";
  sh:path skos:relatedMatch;
  sh:node req:ExternConcept;
  rdfs:comment "Een begrip is gerelateerd aan een begrip in een ander domein."@nl;
  skos:example '''Een Perceel in de BRK is gerelateerd aan een adres (Nummeraanduiding) in de BAG.''';
.
req:Concept_closelyMatches a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "vergelijkbaar met"@nl;
  sh:name "skos:closeMatch";
  sh:path skos:closeMatch;
  rdfs:comment "Een begrip betekent bijna hetzelfde als een begrip in een ander domein."@nl;
  sh:node req:ExternConcept;
  skos:example "Een OnroerendGoed in de BRK is ongeveer hetzelfde als een WOZobject in de WOZ.";
.
req:Concept_exactlyMatches a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "exact gelijk aan"@nl;
  sh:name "skos:exactMatch";
  sh:path skos:exactMatch;
  sh:node req:ExternConcept;
  rdfs:comment "Een begrip betekent precies hetzelfde als een begrip in een ander domein."@nl;
  skos:example "Een Perceel in het BAL betekent hetzelfde als een Perceel in de BRK.";
.
req:Concept_specialisationOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "specialisatie van"@nl;
  sh:name "skosthes:broaderGeneric";
  sh:path skosthes:broaderGeneric;
  sh:class skos:Concept;
  rdfs:comment "Een begrip is een specialisatie van een begrip met een bredere betekenis."@nl;
  skos:example "Een Perceel is een OnroerendGoed.";
.
req:Concept_generalisationOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "generalisatie van"@nl;
  sh:name "skosthes:narrowerGeneric";
  sh:path skosthes:narrowerGeneric;
  sh:class skos:Concept;
  rdfs:comment "Een begrip is een generalisatie van een begrip met een engere of nauwere betekenis."@nl;
  skos:example "Een KadastraalObject is een OnroerendGoed of een Registergoed.";
.
req:Concept_partOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "onderdeel van"@nl;
  sh:name "skosthes:broaderPartitive";
  sh:path skosthes:broaderPartitive;
  sh:class skos:Concept;
  rdfs:comment "Een begrip gaat over een deel van een breder begrip."@nl;
  skos:example "Een motor is onderdeel van een schip.";
.
req:Concept_consistsOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "bestaat uit"@nl;
  sh:name "skosthes:narrowerPartitive";
  sh:path skosthes:narrowerPartitive;
  sh:class skos:Concept;
  rdfs:comment "Een begrip bestaat uit een aantal onderdelen."@nl;
  skos:example '''Een schip bestaat uit een romp, kajuit, motor, ... ''';
.
req:Concept_isRelatedTo a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "gerelateerd aan"@nl;
  sh:name "skos:semanticRelation";
  sh:path skos:semanticRelation;
  sh:class skos:Concept;
  rdfs:comment "Een begrip is gerelateerd aan een ander begrip."@nl;
  skos:example "Een perceel is gerelateerd aan KadastraleGrens.";
.

#---------------------
# Extern concept
#---------------------
req:ExternConcept a sh:NodeShape;
  sh:name "skos:Concept (extern)";
    rdfs:label "Extern concept"@nl;
    sh:property [
      sh:path rdfs:label;
      sh:name "rdfs:label";
    ];
.

#---------------------
# Collectie
#---------------------
req:Collectie a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Collectie"@nl;
  sh:targetClass skos:Collection;
  sh:name "skos:Collection";
  sh:property req:Collectie_label;
  sh:property req:Collectie_heeftLid;
  sh:property req:Collectie_provenance;
.
req:Collectie_label a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "label"@nl;
  sh:path rdfs:label;
  sh:name "rdfs:label";
  rdfs:comment "Een collectie schema heeft een voor mensen leesbare naam (inclusief spaties en diacrieten). Deze is gelijk aan het skos:prefLabel."@nl;
  skos:example "De collectie die alle activiteiten in het BAL beschrijft heeft als label 'BAL'"
.
req:Collectie_heeftLid a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "heeft lid"@nl;
  sh:name "skos:member";
  sh:path skos:member;
  sh:class skos:Concept;
  rdfs:comment "Een collectie kan één of meerdere begrippen omvatten, die eventueel afkomstig kunnen zijn uit meerdere conceptschema's"@nl;
  skos:example "de collectie 'Zakelijke rechten' bevat het begrip 'Erfpacht'";
.
req:Collectie_provenance a sh:PropertyShape;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
.

#---------------------
# Begrippenkader
#---------------------
req:Begrippenkader a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Begrippenkader"@nl;
  sh:name "skos:ConceptScheme";
  sh:targetClass skos:ConceptScheme;
  sh:property req:Begrippenkader_type;
  sh:property req:Begrippenkader_label;
  sh:property req:Begrippenkader_hasTopConcept;
.
req:Begrippenkader_label a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "label"@nl;
  sh:path rdfs:label;
  sh:name "rdfs:label";
  rdfs:comment "Een concepten schema heeft een voor mensen leesbare naam (inclusief spaties en diacrieten). Deze is gelijk aan het skos:prefLabel."@nl;
  skos:example "Het schema dat het domein regelgeving beschrijft heeft als label 'Regelgeving'."
.
req:Begrippenkader_hasTopConcept a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "top concept"@nl;
  sh:path skos:hasTopConcept;
  sh:name "skos:hasTopConcept";
  sh:class skos:Concept;
  rdfs:comment "Een concepten schema heeft 1 begrip dat het schema zelf aanduidt."@nl;
  skos:example "Het schema met als label 'Regelgeving' heeft als topconcept 'Regelgeving'."
.
req:Begrippenkader_type a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "rol van dataset"@nl;
  rdfs:comment "Een begrippenkader vervult de rol van dataset"@nl;
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue dcat:Dataset;
.

#---------------------
# VERSIEBEHEER / PROVENANCE
#---------------------

#---------------------
# CatalogGraph
#---------------------
req:CatalogGraph a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Catalogus graph"@nl;
  rdfs:comment "De catalogus graph omvat zowel de concrete data (gerepresenteerd door een prov:Entity), als de metadata van de prov:Entity, dwz: een sd:Graph"@nl;
  sh:name "sd:Graph";
  sh:targetClass sd:Graph;
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:hasValue prov:Entity;
  ];
  sh:property req:CatalogGraph_generatedAtTime;
  sh:property req:CatalogGraph_changeNote;
  sh:property req:CatalogGraph_attributedTo;
.
req:CatalogGraph_generatedAtTime a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "registratiemoment"@nl;
  rdfs:comment "De datum en tijd van de administratieve handeling wordt bewaard. Daardoor is altijd terug te halen wat op welk tijdstip aan informatie bekend was."@nl;
  sh:path prov:generatedAtTime;
  sh:name "prov:generatedAtTime";
.
req:CatalogGraph_changeNote a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "wijzigingsnotitie"@nl;
  sh:path skos:changeNote;
  sh:name "skos:changeNote";
  rdfs:comment "De rationale van de aanpassing kan worden aangegeven."@nl;
  skos:example "Een tikfout.";
.
req:CatalogGraph_attributedTo a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "doorgevoerd door"@nl;
  rdfs:comment "De persoon of organisatie die de wijziging heeft (laten) doorvoeren"@nl;
  sh:name "prov:wasAttributedTo";
  sh:path prov:wasAttributedTo;
  sh:class prov:Agent;
  skos:example "Het Kadaster";
.

req:ProvenanceAgent a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Agent"@nl;
  rdfs:comment "Een agent is een persoon die verantwoordelijk is voor een activiteit, de creatie van een entity of een activiteit van een ander"@nl;
  sh:name "prov:Agent";
  sh:targetClass prov:Agent;
  sh:property req:ProvenanceAgent_OnBehalfOf;
  sh:property req:ProvenanceAgent_knownAgent
.
req:ProvenanceAgent_OnBehalfOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "uitvoerend namens"@nl;
  rdfs:comment "Een persoon of organisatie kan opereren namens een andere persoon of organisatie"@nl;
  skos:example "overheid:Rijkswaterstaat";
  sh:name "prov:actedOnBehalfOf";
  sh:path prov:actedOnBehalfOf;
  sh:class prov:Organization;
.
req:ProvenanceAgent_knownAgent a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "geidentificeerd als"@nl;
  rdfs:comment "Een persoon of organisatie is bekend"@nl;
  skos:example "overheid:Rijkswaterstaat";
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue foaf:Agent;
.

req:ProvenancePerson a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Persoon"@nl;
  rdfs:comment "Een natuurlijk persoon"@nl;
  sh:name "prov:Person";
  sh:targetClass prov:Person;
.

req:ProvenanceSoftwareAgent a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Software agent"@nl;
  rdfs:comment "Software agent, een geautomatiseerd systeem"@nl;
  sh:name "prov:SoftwareAgent";
  sh:targetClass prov:SoftwareAgent;
.

req:ProvenanceOrganization a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Organisatie"@nl;
  rdfs:comment "Een organisatie is een sociaal en/of juridisch samenwerkingsverband, zoals een bedrijf, instelling"@nl;
  sh:name "prov:Organization";
  sh:targetClass prov:Organization;
.

# Extra info rondom organizations
req:FoafAgent a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Agent"@nl;
  sh:name "foaf:Agent";
  sh:targetClass foaf:Agent;
.
req:FoafOrganization a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Organisatie"@nl;
  sh:name "foaf:Organization";
  sh:targetClass foaf:Organization
.
req:OrgOrganization a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Organisatie"@nl;
  sh:name "org:Organization";
  sh:targetClass org:Organization;
  sh:property req:OrgOrganization_oin
.
req:OrgOrganization_oin a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "heeft OIN"@nl;
  sh:name "org:identifier";
  sh:path org:identifier;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1
.

#---------------------
# Metadata
#---------------------

req:Metadata a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Metadata"@nl;
  sh:name "prov:Entity";
  sh:targetClass prov:Entity;
  sh:property req:Metadata_status;
  sh:property req:Metadata_isValidDuring;
  sh:property req:Metadata_isIssued;
  sh:property req:Metadata_changeNote;
.
req:Metadata_status a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "status"@nl;
  sh:name "adms:status";
  sh:path adms:status;
  sh:node req:Status;
  rdfs:comment "Een versie heeft een administratieve status."@nl;
  skos:example "Proposed";
#[IT] skos:example "Completed";
.
req:Metadata_changeNote a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "wijzingsnotitie"@nl;
  sh:name "skos:changeNote";
  sh:path skos:changeNote;
  rdfs:comment "Een versie is gemaakt met een bepaalde reden."@nl;
  skos:example "De toelichting is uitgebreid vanwege een onduidelijkheid.";
.
req:Metadata_isValidDuring a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "geldig in"@nl;
  sh:name "dcterms:temporal";
  sh:path dcterms:temporal;
  sh:node req:Metadata_Temporal;
  rdfs:comment '''Een versie is formeel/juridisch geldig gedurende een periode.'''@nl;
  skos:example '''22/10/2017 - ''';
.
req:Metadata_isIssued a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "bekendgemaakt op"@nl;
  sh:name "dcterms:issued";
  sh:path dcterms:issued;
  rdfs:comment "Een versie is formeel bekend gemaakt op een bepaald moment."@nl;
  skos:example '''21/10/2017 20:21''';
.

req:Metadata_Temporal a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Tijdsperiode"@nl;
  sh:property req:Temporal_Start;
  sh:property req:Temporal_End;
.
req:Temporal_Start a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "start"@nl;
  sh:name "dcmiperiod:start";
  sh:path dcmiperiod:start;
  rdfs:comment "Een versie is formeel/juridisch geldig vanaf"@nl;
  skos:example "21/10/2017";
.
req:Temporal_End a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "einde"@nl;
  sh:name "dcmiperiod:end";
  sh:path dcmiperiod:end;
  rdfs:comment "Een versie is formeel/juridisch geldig tot"@nl;
  skos:example "23/10/2017";
.

req:Status a sh:NodeShape;
  sh:name "Status waardelijst"@nl;
  sh:property [
    sh:path skos:inScheme;
    sh:hasValue <http://purl.org/adms/status/1.0>;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.

#---------------------
# SKOS Lex (legal skos)
#---------------------

#---------------------
# Act, Object, Actor, Agent
#---------------------
req:HandelingAct a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Activiteit"@nl;
#  rdfs:comment "An act is a legal construct representing a set of activities, performed by an Actor and with respect to some Object.";
  rdfs:comment "Een activiteit is een juridische constructie als representatie voor een aantal handelingen, uitgevoerd door een Actor met betrekking tot een bepaald Object"@nl;
  sh:targetClass skoslex:Act;
  sh:name "skoslex:Act";
  sh:property req:Handeling_name;
  sh:property req:Handeling_actor;
  sh:property req:Handeling_agent;
  sh:property req:Handeling_object;
  sh:property req:Handeling_refersTo;
.
req:HandelingActor a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Actor"@nl;
#  rdfs:comment "An actor is some person (individual, group or organization) that performs some Act";
  rdfs:comment "Een actor is een persoon (individu, groep of organisatie) die een activiteit uitvoert"@nl;
  sh:targetClass skoslex:Actor;
  sh:name "skoslex:Actor";
  sh:property req:Handeling_name;
.
req:HandelingAgent a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Agent"@nl;
#  rdfs:comment "An agent is some person (individual, group or organization) involved in some act, without actually performing the act.";
  rdfs:comment "Een agent is een persoon (individu, groep of organisatie) die betrokken is bij een activiteit, zonder daadwerkelijk de activiteit uit te voeren"@nl;
  sh:targetClass skoslex:Agent;
  sh:name "skoslex:Agent";
  sh:property req:Handeling_name;
.
req:HandelingObject a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Object"@nl;
#  rdfs:comment "An object is some thing (not an actor) that is created, used or changed during some Act";
  rdfs:comment "Een object is een ding (geen actor) die ontstaat, gebruikt wordt of veranderd gedurende een activiteit"@nl;
  sh:targetClass skoslex:Object;
  sh:name "skoslex:Object";
  sh:property req:Handeling_name;
.

req:Handeling_name a sh:PropertyShape;
  sh:path rdfs:label;
.
req:Handeling_actor a sh:PropertyShape;
#  rdfs:label "is performed by"@en;
  rdfs:label "uitgevoerd door"@nl;
  sh:name "skoslex:actor";
#  rdfs:comment "actor relates an Act with the Actor that performs the act.";
  rdfs:comment "De actor die de act uitvoert"@nl;
  sh:path skoslex:actor;
  sh:class skoslex:Actor;
.
req:Handeling_object a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "object"@nl;
  sh:name "skoslex:object";
#  rdfs:comment "object relates an Act with the object that is created, changed or used during the act.";
  rdfs:comment "Het object m.b.t. de activiteit"@nl;
  sh:path skoslex:object;
  sh:class skoslex:Object;
.
req:Handeling_agent a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "agent"@nl;
  sh:name "skoslex:agent";
  sh:path skoslex:agent;
  sh:class skoslex:Agent;
#  rdfs:comment "agent relates an Act with the Agent involved in the act.";
  rdfs:comment "De agent betrokken bij de activiteit"@nl;
.
req:Handeling_refersTo a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "verwijst naar"@nl;
  sh:name "skoslex:refersTo";
  sh:path skoslex:refersTo;
  sh:class skoslex:Norm;
#  rdfs:comment "refersTo relates a norm with the Act that is refered by the norm. Such an act has some relation with the norm, without further specification. It might be effected by the norm, but could also be a precondition or simply mentioned in the rules.";
  rdfs:comment "De activiteit waar de norm naar verwijst"@nl;
.

#---------------------
# Norm
#---------------------
req:HandelingNorm a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Norm"@nl;
#  rdfs:comment "A norm effects an Act. It implies what 'ought' or 'should not' be done with regard to an Act. A norm represents the set of rules that apply to an Act.";
  sh:targetClass skoslex:Norm;
  sh:name "skoslex:Norm";
  sh:property req:Handeling_name;
  sh:property req:Handeling_affects;
.
req:Handeling_affects a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "normeert"@nl;
#  rdfs:comment "Affects relates a norm with the Act that is affected by the norm. Such an act is restricted by the rules identified by the norm.";
  rdfs:comment "Verwijst naar de activiteit die wordt genormeerd, beperkt, door de norm"@nl;
  sh:name "skoslex:affects";
  sh:path skoslex:affects;
  sh:class skoslex:Act;
.

#---------------------
# Bron
#---------------------
req:Bron a sh:NodeShape;
  sh:name "frbr:Endeavour (bron)";
  rdfs:label "Bron"@nl;
  rdfs:comment "Een identificeerbare bron die gebruikt is voor informatie die in de Catalogus wordt ontsloten."@nl;
  sh:targetClass frbr:Endeavour;
  sh:property req:Bron_label;
  sh:property req:Bron_isHetOnderwerpVan;
.
req:WerkAlsBron a sh:NodeShape;
  sh:name "frbr:Work (bron)";
  rdfs:label "Werk"@nl;
  rdfs:comment "Een identificeerbare bron, zonder dat expliciet wordt verwezen naar een specifieke versie (bv: 'Artikel 1 Grondwet')"@nl;
  sh:targetClass frbr:Work;
.
req:ExpressieAlsBron a sh:NodeShape;
  sh:name "frbr:Expression (bronversie)";
  rdfs:label "Expressie"@nl;
  rdfs:comment "Een identificeerbare concrete versie van een bron."@nl;
  sh:targetClass frbr:Expression;
.
req:Bron_label a sh:PropertyShape;
  sh:name "rdfs:label";
  rdfs:label "label"@nl;
  rdfs:comment "Een bron heeft een voor mensen leesbaar label";
  sh:path rdfs:label;
  sh:minCount 1;
.
req:Bron_isHetOnderwerpVan a sh:PropertyShape;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  rdfs:label "onderwerp van"@nl;
  rdfs:comment "Een bron is het onderwerp van een brondocument"@nl;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:node req:Brondocument;
  sh:maxCount 1;
.
req:Brondocument a sh:NodeShape;
  sh:name "foaf:Document (brondocument)";
  rdfs:label "Document"@nl;
  rdfs:comment "Een brondocument dat vindbaar is op het internet"@nl;
  sh:property req:Brondocument_label
.
req:Brondocument_label a sh:PropertyShape;
  sh:name "rdfs:label";
  rdfs:label "label"@nl;
  rdfs:comment "Een brondocument heeft een voor mensen leesbaar label"@nl;
  sh:path rdfs:label;
  sh:minCount 1;
.

#---------------------
# Dataset
#---------------------
req:Dataset rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Dataset"@nl;
  sh:name "dcat:Dataset";
  sh:targetClass dcat:Dataset;
  sh:property req:Dataset_name;
  sh:property req:Dataset_dateIssued;
  sh:property req:Dataset_language;
  sh:property req:Dataset_description;
  sh:property req:Dataset_provenance;
  sh:property req:Dataset_publisher;
.

req:Dataset_provenance a sh:PropertyShape;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
.
req:Dataset_name rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "naam"@nl;
  sh:name "dcterms:title";
  rdfs:comment "De dataset heeft een naam"@nl;
  skos:example ''''Omgevingswet','BAL','BRK', etc'''';
  sh:path dcterms:title
.
req:Dataset_dateIssued rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "publicatiedatum"@nl;
  sh:name "dcterms:issued";
  rdfs:comment "De dataset is op een bepaalde datum gepubliceerd. Dit is de oorspronkelijke publicatiedatum. Het is niet per se de datum van opname van de dataset in de catalogus."@nl;
  skos:example '''1/10/2017''';
  sh:path dcterms:issued
.
req:Dataset_language rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "taal"@nl;
  sh:name "dcterms:language";
  rdfs:comment "De taal waarin de dataset is beschreven (vanwege de compatibiliteit met het DCAT-AP NL)"@nl;
  skos:example "@nl";
  sh:path dcterms:language
.
req:Dataset_description rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschrijving"@nl;
  sh:name "dcterms:description";
  rdfs:comment "De dataset heeft een duidelijke beschrijving"@nl;
  skos:example '''Met de Omgevingswet wil de overheid de regels voor ruimtelijke ontwikkeling vereenvoudigen en samenvoegen. Zodat het straks bijvoorbeeld makkelijker is om bouwprojecten te starten. De Crisis- en herstelwet (Chw) maakt dit nu al mogelijk, bijvoorbeeld door bestaande regels aan te passen. Naar verwachting treedt de Omgevingswet in 2019 in werking.''';
  sh:path dcterms:description
.
req:Dataset_publisher a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "publicist"@nl;
  sh:name "dcterms:publisher";
  rdfs:comment "Het is bekend door wie een dataset wordt gepubliceerd. Deze organisatie of persoon heeft toestemming om deze handeling uit te voeren"@nl;
  skos:example "overheid:Rijkswaterstaat";
  sh:path dcterms:publisher;
  sh:class foaf:Agent;
.

req:Datasetversie rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Datasetversie"@nl;
  sh:name "dcat:Dataset (versie)";
  sh:property req:Datasetversie_rol; 
  sh:property req:Datasetversie_version; 
  sh:property req:Datasetversie_versionNotes;	
  sh:property req:Datasetversie_distribution;
  sh:property req:Datasetversie_versionOf;
  sh:property req:Datasetversie_describedBy;
  sh:property req:Datasetversie_werkingsgebied;
.

req:Datasetversie_rol a sh:PropertyShape;
  sh:path rdf:type;
  sh:name "rdf:type";
  sh:hasValue dcat:Dataset;
.
req:Datasetversie_version rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie"@nl;
  sh:name "adms:version";
  rdfs:comment "De versie van de dataset."@nl;
  sh:path adms:version;
  skos:example "2.1.0";
.
req:Datasetversie_versionNotes rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie-notities"@nl;
  sh:name "adms:versionNotes";
  rdfs:comment "Een versie heeft release notes."@nl;
  sh:path adms:versionNotes;
  skos:example '''IMKAD 2.1.0 (publicatie 22-11-2011) is de final draft versie van IMKAD 2 zoals die is aangeboden aan belanghebbenden voor beoordeling. Het commentaar is voor zover mogelijk verwerkt in versie 2.1.1. Deze wijzigingen zijn terug te vinden in de change log.''';
.
req:Datasetversie_distribution a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "distributie"@nl;
  sh:path dcat:distribution;
  sh:name "dcat:distribution";
  sh:class dcat:Distribution;
  rdfs:comment "Een dataset kan worden verspreid via verschillende kanalen."@nl;
  skos:example "Digitale Kadastrale Kaart download service.";
.
req:Datasetversie_versionOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie van"@nl;
  sh:path dcterms:isVersionOf;
  sh:name "dcterms:isVersionOf";
  rdfs:comment "Een concrete, geversioneerde dataset is afgeleid van een abstracte dataset. A versioned datasets is derived from the general dataset and a productmodel is derived from an informationmodel"@nl;
  sh:node req:Dataset;
  sh:maxCount 1;
  skos:example "IMKAD 2.1.0 is een concrete versie van IMKAD.";
.
req:Datasetversie_werkingsgebied rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "geografische afbakening"@nl;
    rdfs:comment "Het gebied waar de dataset over gaat"@nl;
    sh:class dcterms:Location;
    skos:example "gemeente Apeldoorn";
    sh:path dcterms:spatial;
    sh:name "dcterms:spatial"
.
req:Datasetversie_isDerivedFrom rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "afgeleid van"@nl;
  rdfs:comment "Een concreet, geversioneerd productmodel is afgeleid van een concreet, geversioneerd informatiemodel."@nl;
  sh:path dcterms:relation;
  sh:name "dcterms:relation";
  sh:class dcat:Dataset;
.
req:Datasetversie_describedBy rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschreven door"@nl;
  rdfs:comment "De data in een dataset is beschreven door een informatiemodel."@nl;
  sh:path wdrs:describedBy;
  sh:name "wdrs:describedBy";
  sh:node req:Informatiemodel;
  skos:example '''kadaster.nl/schemas/imkad''';
.

req:Datasetversie_locatie a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Locatie"@nl;
  sh:name "dcterms:Location";
.

req:Informatieproduct rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Informatieproduct"@nl;
  sh:name "dcat:Dataset (informatieproduct)";
  sh:property req:Informatieproduct_rol; 
  sh:property req:Informatieproduct_version; 
  sh:property req:Informatieproduct_versionNotes;	
  sh:property req:Informatieproduct_isDerivedFrom;
  sh:property req:Informatieproduct_distribution;
  sh:property req:Informatieproduct_versionOf;
.

req:Informatieproduct_rol a sh:PropertyShape;
  sh:path rdf:type;
  sh:name "rdf:type";
  sh:hasValue dcat:Dataset;
.
req:Informatieproduct_version rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie"@nl;
  sh:name "adms:version";
  rdfs:comment "De versie van het informatieproduct."@nl;
  sh:path adms:version;
  skos:example "2.1.0";
.
req:Informatieproduct_versionNotes rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie-notities"@nl;
  sh:name "adms:versionNotes";
  rdfs:comment "Een versie heeft release notes."@nl;
  sh:path adms:versionNotes;
.
req:Informatieproduct_distribution a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "distributie"@nl;
  sh:path dcat:distribution;
  sh:name "dcat:distribution";
  sh:class dcat:Distribution;
  rdfs:comment "Een informatieproduct kan worden verspreid via verschillende kanalen."@nl;
.

#---------------------
# Assets (Informatiemodel)
#---------------------
req:Asset a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Asset"@nl;
  sh:name "adms:Asset";
  sh:targetClass adms:Asset;
.
req:Informatiemodel rdf:type sh:NodeShape;
    rdfs:label "Asset (Informatiemodel)"@nl;
    sh:name "adms:Asset (Informatiemodel)";
    sh:property req:Informatiemodel_role;
    sh:property req:Informatiemodel_typeInformatiemodel;
    sh:property req:Informatiemodel_name;
    sh:property req:Informatiemodel_distributie;
    sh:property req:Informatiemodel_landingPage;
.
req:Informatiemodel_landingPage a sh:PropertyShape;
  sh:name "dcat:landingPage";
  rdfs:label "landingspagina"@nl;
  sh:path dcat:landingPage;
  sh:node req:LandingPage;
  sh:maxCount 1;
.
req:Informatiemodel_role a sh:PropertyShape;
  sh:name "rdf:type";
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue adms:Asset;
.
req:Informatiemodel_typeInformatiemodel a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "type asset = informatiemodel";
  sh:path dcterms:type;
  sh:name "dcterms:type";
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:hasValue skostype:Informatiemodel;
.
req:Informatiemodel_name rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "label"@nl;
    sh:name "rdfs:label";
    rdfs:comment "Het informatiemodel heeft een naam";
    skos:example "'IMKAD'";
    sh:path rdfs:label
.

req:Informatiemodel_distributie rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "distributie"@nl;
  sh:name "dcat:distribution";
  sh:path dcat:distribution;
  sh:node req:ModelVoorkomen;
.

skostype:Informatiemodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Informatiemodel"@nl;
  sh:name "skostype:Informatiemodel"
.

req:ModelVoorkomen a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Modelvoorkomen"@nl;
  sh:name "adms:Distribution";
  sh:targetClass adms:Distribution;
  sh:property req:ModelVoorkomen_accessURL;
  sh:property req:ModelVoorkomen_downloadURL;
  sh:property req:ModelVoorkomen_representationTechnique;
.

req:ModelVoorkomen_accessURL a sh:PropertyShape;
  sh:name "dcat:accessURL";
  sh:path dcat:accessURL;
.

req:ModelVoorkomen_downloadURL a sh:PropertyShape;
  sh:name "dcat:downloadURL";
  sh:path dcat:downloadURL;
  sh:node req:DownloadFormat;
.

req:ModelVoorkomen_representationTechnique a sh:PropertyShape;
  sh:name "adms:representationTechnique";
  sh:path adms:representationTechnique;
  sh:node req:RepresentationTechnique;
.

req:RepresentationTechnique a sh:NodeShape;
  sh:name "Representation technique waardelijst";
  sh:property [
    sh:path skos:inScheme;
    sh:hasValue <http://purl.org/adms/representationtechnique/1.0>;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.

req:Vocabulaire a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Vocabulaire"@nl;
  sh:name "owl:Ontology";
  sh:targetClass owl:Ontology;
  sh:property [
    sh:path sh:shapesGraph;
    sh:name "sh:shapesGraph";
    sh:node req:ShapesGraph
  ];
  sh:property [
    sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
    sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
    sh:node req:LandingPage;
  ]
.
req:ShapesGraph a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Shapes graph"@nl;
  sh:name "Shapes graph";
  sh:property [
    sh:path rdfs:label;
    sh:name "rdfs:label";
  ];
.
req:Klasse a sh:NodeShape;
  sh:name "owl:Class";
  sh:targetClass owl:Class;
  sh:property [
    sh:path rdfs:isDefinedBy;
    sh:name "rdfs:isDefinedBy";
    sh:node req:Vocabulaire;
  ];
.
req:NodeShape a sh:NodeShape;
  rdfs:label "node shape"@nl;
  sh:name "sh:NodeShape";
  sh:targetClass sh:NodeShape;
  sh:property [
    sh:path sh:targetClass;
    sh:name "sh:targetClass";
    sh:class owl:Class
  ];
.

#---------------------
# Assets (Waardelijst)
#---------------------

req:Waardelijst rdf:type sh:NodeShape;
    rdfs:label "Asset (Waardelijst)"@nl;
    sh:name "adms:Asset (Waardelijst)";
    sh:property req:Waardelijst_role;
    sh:property req:Waardelijst_typeWaardelijst;
    sh:property req:Waardelijst_name;
    sh:property req:Waardelijst_distributie;
    sh:property req:Waardelijst_specificatie;
    sh:property req:Waardelijst_onderdeelVan;
    sh:property req:Waardelijst_landingPage;
.
req:Waardelijst_role a sh:PropertyShape;
  sh:name "rdf:type";
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue adms:Asset;
.
req:Waardelijst_onderdeelVan a sh:PropertyShape;
  sh:name "dcterms:isPartOf";
  sh:path dcterms:isPartOf;
  sh:node req:Dataset;
  sh:maxCount 1
.
req:Waardelijst_landingPage a sh:PropertyShape;
  sh:name "dcat:landingPage";
  sh:path dcat:landingPage;
  sh:node req:LandingPage;
  sh:maxCount 1;
.
req:Waardelijst_typeWaardelijst a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "type asset = Waardelijst";
  sh:path dcterms:type;
  sh:name "dcterms:type";
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:hasValue skostype:Waardelijst;
.
req:Waardelijst_name rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "label"@nl;
    sh:name "rdfs:label";
    rdfs:comment "De waardelijst heeft een naam"@nl;
    skos:example "'Lijst van landen'";
    sh:path rdfs:label
.

req:Waardelijst_distributie rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "distributie"@nl;
  sh:name "dcat:distribution";
  sh:path dcat:distribution;
  sh:node req:WaardelijstDistributie;
.

req:Waardelijst_specificatie a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "specificatie"@nl;
  sh:name "rdfs:isDefinedBy";
  sh:path rdfs:isDefinedBy;
  sh:node req:NodeShape;
.

skostype:Waardelijst a skos:Concept;
  rdfs:label "Waardelijst"@nl;
  sh:name "skostype:Waardelijst"
.

req:WaardelijstDistributie a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Waardelijstdistributie"@nl;
  sh:name "adms:Distribution";
  sh:targetClass adms:Distribution;
  sh:property req:WaardelijstDistributie_accessURL;
  sh:property req:WaardelijstDistributie_downloadURL;
  sh:property req:WaardelijstDistributie_representationTechnique;
.

req:WaardelijstDistributie_accessURL a sh:PropertyShape;
  sh:name "dcat:accessURL";
  sh:path dcat:accessURL;
.

req:WaardelijstDistributie_downloadURL a sh:PropertyShape;
  sh:name "dcat:downloadURL";
  sh:path dcat:downloadURL;
  sh:node req:DownloadFormat;
.

req:WaardelijstDistributie_representationTechnique a sh:PropertyShape;
  sh:name "adms:representationTechnique";
  sh:path adms:representationTechnique;
  sh:node req:RepresentationTechnique;
.

req:Categorisatie a sh:NodeShape;
  sh:name "Categorisatie"@nl;
  sh:property req:Categorisatie_role;
  sh:property [
    sh:path sh:property;
    sh:name "sh:property";
    sh:node req:CategorisatieSpec;
    sh:nodeKind sh:BlankNode;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.
req:Categorisatie_role a sh:PropertyShape;
  sh:name "rdf:type";
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue sh:NodeShape;
.
req:CategorisatieSpec a sh:NodeShape;
  sh:name "spec";
  sh:property [
    sh:path sh:path;
    sh:name "sh:path/sh:inversePath = skos:member"; #Hack, propertypaths are not shown correctly
#   sh:hasValue skos:member    
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
  sh:property [
    sh:path sh:hasValue;
    sh:name "sh:hasValue";
    sh:node req:Begrippenkader;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.

req:Referentielijst a sh:NodeShape;
  sh:name "sh:Nodeshape (Referentielijst)";
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:name "rol";
    sh:hasValue sh:NodeShape;
  ];
  sh:property [
    sh:path sh:property;
    sh:name "sh:property";
    sh:node req:ReferentielijstSpec;
    sh:nodeKind sh:BlankNode;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.
req:ReferentielijstSpec a sh:NodeShape;
  sh:name "spec";
  sh:property [
    sh:path sh:path;
    sh:name "sh:path";
    sh:hasValue rdf:type;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
  sh:property [
    sh:path sh:hasValue;
    sh:name "sh:hasValue";
    sh:class owl:Class;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.

#
# Webpages (landingPage, downloadURL)
#
req:LandingPage a sh:NodeShape;
  sh:name "foaf:Document (Landing page)";
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:hasValue foaf:Document;
  ];
.
req:DownloadFormat a sh:NodeShape;
  sh:name "foaf:Document (Download format)";
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:hasValue foaf:Document;
  ];
  sh:property [
    sh:name "dcterms:isFormatOf";
    sh:path dcat:landingPage;
    sh:node req:LandingPage;
  ];
.

#---------------------
# Catalogus 
#---------------------
req:Catalogus a sh:NodeShape;
    rdfs:label "Catalogus"@nl;
  sh:name "dcat:Catalog";
    sh:property req:Catalogus_dateModified;
    sh:property req:Catalogus_homepage;
    sh:property req:Catalogus_licence;
    sh:property req:Catalogus_dateIssued;
    sh:property req:Catalogus_name;
    sh:property req:Catalogus_description;
    sh:property req:Catalogus_rights;
    sh:property req:Catalogus_language;
    sh:property req:Catalogus_dataset;
    sh:property req:Catalogus_provenance;
    sh:targetClass dcat:Catalog
.
req:Catalogus_provenance a sh:PropertyShape;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
.
req:Catalogus_name rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "titel"@nl;
    sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "De catalogus heeft een titel";
    skos:example "Catalogus Omgevingswet";
    sh:path dcterms:title
.
req:Catalogus_dataset a sh:PropertyShape;
  sh:path dcat:dataset;
  sh:class dcat:Dataset;
  sh:name "dcat:dataset";
.
req:Catalogus_description rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "beschrijving"@nl;
    sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "De catalogus heeft een duidelijke beschrijving"@nl;
    skos:example "De Catalogus voor de Omgevingswet is een centrale ingang tot het stelsel, waarin wetgeving, begrippen, regels, informatiemodellen, datasets, producten en services met elkaar worden verbonden. De catalogus is daarmee een centrale plek waar de verschillende gebruikersgroepen van het stelsel kunnen zien waar het stelsel uit bestaat, wat begrippen betekenen en hoe de verschillende elementen van het stelsel aan elkaar zijn gerelateerd.";
    sh:path dcterms:description
.
req:Catalogus_dateIssued rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "publicatiedatum"@nl;
  sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "De catalogus is op een bepaalde datum gepubliceerd"@nl;
    skos:example "1/10/2016";
    sh:path dcterms:issued
.
req:Catalogus_language rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "taal"@nl;
  sh:name "dcterms:language";
    rdfs:comment "De taal waarin de catalogus is beschreven"@nl;
    skos:example "@nl";
    sh:path dcterms:language
.
req:Catalogus_dateModified rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "wijzigingsdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop iets in de catalogus zelf is veranderd, wordt bewaard, bijvoorbeeld een eigenschap van de catalogus of een nieuwe dataset"@nl;
    skos:example "1/10/2016";
    sh:name "dcterms:modified";
    sh:path dcterms:modified
.
req:Catalogus_homepage rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "homepage"@nl;
    rdfs:comment "De catalogus als portaal is vindbaar op een homepage."@nl;
    skos:example "http://catalogus.kadaster.nl/";
    sh:name "foaf:homepage";
    sh:path foaf:homepage
.
req:Catalogus_licence rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "licentie"@nl;
    rdfs:comment "Een licentie is van toepassing op de catalogus zelf. Dit kan een andere licentie zijn als de licentie voor distributies van datasets"@nl;
    skos:example "Creative Commons Naamsvermelding 4.0 licentie";
    sh:name "dcterms:license";
    sh:path dcterms:license
.
req:Catalogus_rights rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "rechten"@nl;
    rdfs:comment "Een beschrijving van de rechten die van toepassing is op de catalogus. Dit kunnen andere rechten zijn als die voor distributies van datasets"@nl;
    skos:example "Proclaimer: De Catalogus voor de Omgevingswet verbindt definities, toelichtingen en uitleg van begrippen, regels, informatiemodellen, producten en services met elkaar. De datasets waarin deze worden beschreven worden federatief beheerd door de betreffende bronhouders. Bij iedere dataset wordt aangegeven wie de bronhouder is en daarmee verantwoordelijk is voor de inhoud.";
    sh:name "dcterms:rights";
    sh:path dcterms:rights
.

#---------------------
# Distributie
#---------------------
req:Distributie a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Distributie"@nl;
  sh:targetClass dcat:Distribution;
  sh:name "dcat:Distribution";
  sh:property req:Distributie_name;
  sh:property req:Distributie_description;
  sh:property req:Distributie_issueDate;
  sh:property req:Distributie_license;
  sh:property req:Distributie_rights;
  sh:property req:Distributie_accessURL;
  sh:property req:Distributie_downloadURL;
  sh:property req:Distributie_provenance;
.
req:Distributie_provenance a sh:PropertyShape;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
.
req:Distributie_name rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "titel"@nl;
  sh:name "dcterms:title";
  rdfs:comment "De distributie heeft een titel";
  skos:example "Digitale Kadastrale Kaart download service";
  sh:path dcterms:title;
.
req:Distributie_description rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschrijving"@nl;
  sh:name "dcterms:description";
  rdfs:comment "De distributie heeft een duidelijke beschrijving."@nl;
  skos:example '''Het Kadaster is houder van de Basisregistratie Kadaster (BRK). Onderdeel van de BRK is de Digitale kadastrale kaart. Deze is beschikbaar als open data en nu via dit portaal ook als Linked Open Data (vooralsnog zonder de topografie).''';
  sh:path dcterms:description;
.
req:Distributie_issueDate rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "publicatiedatum"@nl;
  sh:name "dcterms:issued";
  rdfs:comment "De distributie is op een bepaalde datum gepubliceerd. Dit is de oorspronkelijke publicatiedatum. Het is niet per se de datum van opname van de distributie in de catalogus."@nl;
  skos:example "1/10/2016";
  sh:path dcterms:issued;
.
req:Distributie_license rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "licentie"@nl;
    rdfs:comment "Een licentie is van toepassing op de distributie."@nl;
    skos:example "uri-beerware";
#[IT] skos:example "Creative Commons Naamsvermelding 4.0 licentie";    
    sh:path dcterms:license;
  sh:name "dcterms:license";
.
req:Distributie_rights rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "rechten"@nl;
    rdfs:comment "De rechten met betrekking tot de distributie zijn beschreven. Zie ook: svbg:gebruiksvoorwaarden en iso:confidentiality"@nl;
    skos:example '''Wilt u direct aan  de slag met BRK Levering? Raadpleeg dan de reference card bij 'Documenten'. Daarin vindt u de stappen die u moet zetten om met BRK Levering te kunnen starten. Eerste of éénmalige levering tot 100.000 objecten, per object €1,16;tot 1.000.000 objecten, per object €0,98;bij meer dan 1.000.000 objecten, per object €0,73;Gebiedsuitbreiding van een bestaand abonnement, per object €1,16;Abonnementslevering, per jaar en per 1.000 objecten binnen abonnement €208,00;Extra (losse) levering van een bestand, per verstrekking €192,00;Tweede mutatie-abonnement, per jaar €192,00;Deze bedragen zijn vrij van btw;Dit product valt onder de budgetfinanciering BRK.''';
    sh:path dcterms:rights;
  sh:name "dcterms:rights";
.
req:Distributie_accessURL rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "API/servicelocatie"@nl;
    rdfs:comment "Een distributie kan een API zijn of een webservice die beschikbaar is via een uri."@nl;
    skos:example '''https://data.pdok.nl/brk/api/v1''';
    sh:path dcat:accessURL;
  sh:name "dcat:accessURL";
.
req:Distributie_downloadURL rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "downloadlocatie"@nl;
    rdfs:comment "Een distributie kan een downloadservice zijn die beschikbaar is via een uri."@nl;
    skos:example '''https://www.pdok.nl/nl/producten/pdok-downloads/basis-registratie-kadaster/kadastrale-kaart''';
    sh:path dcat:downloadURL;
  sh:name "dcat:downloadURL";
.

#---------------------
# Gegevensklasse
#---------------------
req:Klasse a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Gegevensklasse"@nl;
  sh:targetClass owl:Class;
  sh:name "owl:Class";
  sh:property req:Klasse_label;
  sh:property req:Klasse_onderwerp;
.
req:Klasse_label a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "label"@nl;
  sh:name "rdfs:label";
  sh:path rdfs:label;
.
req:Klasse_onderwerp a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "onderwerp"@nl;
  sh:name "dcterms:subject";
  sh:path dcterms:subject;
.

#---------------------
# Eigenschap
#---------------------
req:Eigenschap a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Eigenschap"@nl;
  sh:targetClass rdf:Property;
  sh:name "rdf:Property";
  sh:property req:Eigenschap_onderwerp;
  sh:property req:Eigenschap_label;
.
req:Eigenschap_label a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "label"@nl;
  sh:name "rdfs:label";
  sh:path rdfs:label;
.
req:Eigenschap_onderwerp a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "onderwerp"@nl;
  sh:name "dcterms:subject";
  sh:path dcterms:subject;
.
