# Nog aan te passen aan de hand van de discussie:
# - wdrs:describedby overal gebruiken voor de relatie naar prov:Entity
# - prov:Entity geen rollen onderkennen, gewoon direct verwijzen naar prov:Entity vanuit de objecten die historie nodig hebben

@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix req: <http://data.ontwikkeling.pdok.nl/gco/id/requirement/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix dqv: <http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex/>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.

#---------------------
# Concept
#---------------------
req:Concept a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Concept";
	sh:name "skos:Concept";
	sh:targetClass skos:Concept;
	sh:property req:Concept_in;
	sh:property req:Concept_grondslag;
	sh:property req:Concept_label;
	sh:property req:Concept_naam;
	sh:property req:Concept_alternatieveAanduiding;
	sh:property req:Concept_alternatieveSchrijfwijze;
	sh:property req:Concept_definitie;
	sh:property req:Concept_toelichting;
	sh:property req:Concept_rationale;
	sh:property req:Concept_uitleg;
	sh:property req:Concept_lijktOpBreder;
	sh:property req:Concept_lijktOpSmaller;
	sh:property req:Concept_afgeleidVan;
	sh:property req:Concept_vergelijkbaarMet;
	sh:property req:Concept_exactGelijkAan;
	sh:property req:Concept_specialisatieVan;
	sh:property req:Concept_generalisatieVan;
	sh:property req:Concept_onderdeelVan;
	sh:property req:Concept_bestaatUit;
	sh:property req:Concept_gerelateerdAan;
.
req:Concept_in a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "in";
	sh:name "skos:inScheme";
	sh:path skos:inScheme;
	sh:class skos:ConceptScheme;
.
req:Concept_grondslag a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "grondslag";
	sh:name "dcterm:source";
	sh:path dcterms:source;
	sh:class dctype:Text;
.
req:Concept_label a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "label";
	sh:name "rdfs:label";
	rdfs:comment "Een concept heeft een voor mensen leesbaar label";
	sh:path rdfs:label;
.
req:Concept_naam a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "naam";
	sh:name "skos:prefLabel";
	rdfs:comment "Een concept heeft een naam, dit is de voorkeursterm waarmee naar dit concept wordt verwezen";
	sh:path skos:prefLabel;
.
req:Concept_alternatieveAanduiding a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "alternatieve aanduiding";
	sh:name "skos:altLabel";
	rdfs:comment "Een concept kan een alternatieve aanduiding hebben, dit is een alternatieve term waarmee naar dit concept wordt verwezen";
	sh:path skos:altLabel;
.
req:Concept_alternatieveSchrijfwijze a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "alternatieve schrijfwijze";
	sh:name "skos:hiddenLabel";
	rdfs:comment "De term van een concept kan een alternatieve schrijfwijze hebben, die ook gevonden moet worden bij zoekvragen of indexeren van teksten. Voorbeelden zijn vaak voorkomen foutieve schrijfwijzen of meervoud.";
	sh:path skos:hiddenLabel;
.
req:Concept_definitie a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "definitie";
	sh:name "skos:definition";
	rdfs:comment "Een concept kent een (formele) definitie";
	sh:path skos:definition;
.
req:Concept_uitleg a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "uitleg";
	sh:name "rdfs:comment";
	rdfs:comment "Een concept kent een uitleg in klare taal";
	sh:path rdfs:comment;
.
req:Concept_toelichting a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "toelichting";
	sh:name "skos:scopeNote";
	rdfs:comment "Een concept kent eventueel een toelichting op de definitie";
	sh:path skos:scopeNote;
.
req:Concept_rationale a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rationale";
	sh:name "skos:editorialNote";
	rdfs:comment "Een concept kent rationale van de definitie";
	sh:path skos:editorialNote;
.
req:Concept_lijktOpBreder a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "lijkt op breder";
	sh:name "skos:broadMatch";
	sh:path skos:broadMatch;
	sh:valueShape req:ExternConcept;
.
req:Concept_lijktOpSmaller a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "lijkt op smaller";
	sh:name "skos:narrowMatch";
	sh:path skos:narrowMatch;
	sh:valueShape req:ExternConcept;
.
req:Concept_afgeleidVan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "afgeleid van";
	sh:name "skos:relatedMatch";
	sh:path skos:relatedMatch;
	sh:valueShape req:ExternConcept;
.
req:Concept_vergelijkbaarMet a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "vergelijkbaar met";
	sh:name "skos:closeMatch";
	sh:path skos:closeMatch;
	sh:valueShape req:ExternConcept;
.
req:Concept_exactGelijkAan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "exact gelijk aan";
	sh:name "skos:exactMatch";
	sh:path skos:exactMatch;
	sh:valueShape req:ExternConcept;
.
req:Concept_specialisatieVan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "specialisatie van";
	sh:name "skosthes:broaderGeneric";
	sh:path skosthes:broaderGeneric;
	sh:class skos:Concept;
.
req:Concept_generalisatieVan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "generalisatie van";
	sh:name "skosthes:narrowerGeneric";
	sh:path skosthes:narrowerGeneric;
	sh:class skos:Concept;
.
req:Concept_onderdeelVan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "onderdeel van";
	sh:name "skosthes:broaderPartitive";
	sh:path skosthes:broaderPartitive;
	sh:class skos:Concept;
.
req:Concept_bestaatUit a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "bestaat uit";
	sh:name "skosthes:narrowerPartitive";
	sh:path skosthes:narrowerPartitive;
	sh:class skos:Concept;
.
req:Concept_gerelateerdAan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "gerelateerd aan";
	sh:name "skos:semanticRelation";
	sh:path skos:semanticRelation;
	sh:class skos:Concept;
.

#---------------------
# Extern concept
#---------------------
req:ExternConcept a sh:NodeShape;
#	sh:targetClass skos:Concept; (Niet meegenomen aangezien deze feitelijk buiten het model zit)
	rdfs:label "Extern concept";
.

#---------------------
# Conceptbeschrijving
#---------------------
req:Conceptbeschrijving a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Conceptbeschrijving";
	sh:property req:Conceptbeschrijving_betreft;
	sh:property req:Conceptbeschrijving_type;
.
req:Conceptbeschrijving_betreft a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "betreft";
	sh:name "foaf:primaryTopic";
	sh:path foaf:primaryTopic;
	sh:class skos:Concept;
.
req:Conceptbeschrijving_type a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rol van entiteit";
	rdfs:comment "Een conceptbeschrijving vervult de rol van entiteit";
	sh:path rdf:type;
	sh:hasValue prov:Entity;
.

#---------------------
# Handeling
#---------------------
req:Handeling a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Handeling";
	sh:targetClass skoslex:Act;
	sh:name "skoslex:Act";
	sh:property req:Handeling_actor;
	sh:property req:Handeling_object;
.
req:Handeling_actor a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "actor";
	sh:name "skoslex:actor";
	rdfs:comment "Een handeling wordt uitgevoerd door een actor";
	sh:path skoslex:actor;
	sh:class skoslex:Actor;
.
req:Handeling_object a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "object";
	sh:name "skoslex:object";
	rdfs:comment "Een handeling wordt uitgevoerd in relatie tot een object";
	sh:path skoslex:object;
	sh:class skoslex:Object;
.

#---------------------
# Collectie
#---------------------
req:Collectie a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Collectie";
	sh:targetClass skos:Collection;
	sh:name "skos:Collection";
	sh:property req:Collectie_heeftLid;
.
req:Collectie_heeftLid a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "heeft lid";
	sh:path skos:member;
	sh:class skos:Concept;
.

#---------------------
# Collectiebeschrijving
#---------------------
req:Collectiebeschrijving a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Collectiebeschrijving";
	sh:property req:Collectiebeschrijving_betreft;
	sh:property req:Collectiebeschrijving_type;
.
req:Collectiebeschrijving_betreft a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "betreft";
	sh:name "foaf:primaryTopic";
	sh:path foaf:primaryTopic;
	sh:class skos:Collection;
.
req:Collectiebeschrijving_type a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rol van entiteit";
	rdfs:comment "Een collectiebeschrijving vervult de rol van entiteit";
	sh:path rdf:type;
	sh:hasValue prov:Entity;
.

#---------------------
# Begrippenkader
#---------------------
req:Begrippenkader a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Begrippenkader";
	sh:name "skos:ConceptScheme";
	sh:property req:Begrippenkader_grondslag;
	sh:property req:Begrippenkader_type;
	sh:targetClass skos:ConceptScheme;
.
req:Begrippenkader_grondslag a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "grondslag";
	sh:path req:Begrippenkader_grondslag;
	sh:class dctype:Text;
.
req:Begrippenkader_type a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rol van dataset";
	rdfs:comment "Een begrippenkader vervult de rol van dataset";
	sh:path rdf:type;
	sh:hasValue dcat:Dataset;
.

#---------------------
# Brondocument
#---------------------
req:Brondocument a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Brondocument";
	sh:targetClass dctype:Text;
	sh:property req:Brondocument_versieVan;
.
req:Brondocument_versieVan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "versie van";
	sh:path dcterms:isVersionOf;
	sh:valueShape req:Datasetversie;
	sh:maxCount 1;
.

#---------------------
# Overheidsorganisatie
#---------------------
req:Overheidsorganisatie rdf:type sh:NodeShape;
    rdfs:label "Overheidsorganisatie";
    sh:targetClass foaf:Agent
.

#---------------------
# Dataset
# datum:23-10-2017 
# door: Ingrid Thurlings
#---------------------
req:Dataset rdf:type sh:NodeShape;
    rdfs:label "Dataset";
	sh:name "dcat:Dataset";
    sh:targetClass dcat:Dataset;
    sh:property req:Dataset_name;
    sh:property req:Dataset_dateIssued;
    sh:property req:Dataset_language;
    sh:property req:Dataset_description;
.
req:Dataset_name rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "naam"@nl;
	sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "De dataset heeft een naam"@nl;
    rdf:value "'Omgevingswet','BAL','BRK', etc";
    sh:path dcterms:title
.
req:Dataset_dateIssued rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "publicatiedatum"@nl;
	sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "De dataset is op een bepaalde datum gepubliceerd";
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:issued
.
req:Dataset_taal rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "taal";
	sh:name "dcterms:language";
    rdfs:comment "De taal waarin de dataset is beschreven (vanwege de compatibiliteit met het DCAT-AP NL)";
    rdf:value "@nl";
    sh:path dcterms:language
.
req:Dataset_description rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "beschrijving"@nl;
	sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "De dataset heeft een duidelijke beschrijving";
    rdf:value "<beschrijving>";
    sh:path dcterms:description
.

#---------------------
# Datasetversie
#---------------------
req:Datasetversie rdf:type sh:NodeShape;
    rdfs:label "Datasetversie";
    sh:property req:Datasetversie_informatiemodel;
    sh:property req:Datasetversie_naam;
    sh:property req:Datasetversie_publicatiedatum;
    sh:property req:Datasetversie_taal;
    sh:property req:Datasetversie_beschrijving;
	sh:property req:Datasetversie_distributie;
	sh:property req:Datasetversie_versieVan;
	sh:property req:Datasetversie_werkingsgebied;
	sh:property req:Datasetversie_gerelateerdAan;
    sh:targetClass dcat:Dataset;
.
req:Datasetversie_beschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "beschrijving";
	sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "De dataset heeft een duidelijke beschrijving";
    rdf:value "<beschrijving>";
    sh:path dcterms:description
.
req:Datasetversie_informatiemodel rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "beschreven door";
    rdfs:comment "Bij een dataset hoort een informatiemodel.";
    sh:class <http://www.w3.org/ns/adms#Asset>;
    rdf:value "kadaster.nl/schemas/imkad";
    sh:path wdrs:describedby;
.
req:Datasetversie_naam rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "naam";
	sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "De dataset heeft een naam";
    rdf:value "'Omgevingswet','BAL','BRK', etc";
    sh:path dcterms:title
.
req:Datasetversie_publicatiedatum rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "publicatiedatum";
	sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "De dataset is op enig moment gepubliceerd";
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:issued
.
req:Datasetversie_taal rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "taal";
	sh:name "dcterms:language";
    rdfs:comment "De taal waarin de dataset is beschreven (vanwege de compatibiliteit met het DCAT-AP NL)";
    rdf:value "@nl";
    sh:path dcterms:language
.
req:Datasetversie_distributie a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "distributie";
	sh:path dcat:distribution;
	sh:class dcat:Distribution;
.
req:Datasetversie_versieVan a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "versie van";
	sh:path dcterms:isVersionOf;
	sh:valueShape req:Dataset;
	sh:maxCount 1;
.
req:Datasetversie_werkingsgebied rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "werkingsgebied";
    rdfs:comment "Het gebied waar de dataset over gaat";
    sh:class dcterms:Location;
    rdf:value "'de exclusieve economische zone' en 'op in Nederland geregistreerde vaartuigen en luchtvaartuigen die zich buiten Nederland en de exclusieve economische zone bevinden'";
    sh:path dcterms:spatial
.
req:Datasetversie_gerelateerdAan rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "gerelateerd aan";
	rdfs:comment "Geeft de dataset aan waar deze dataset aan gerelateerd is (wordt gebruikt om aan te geven hoe een dataset is afgeleid uit 1 of meerdere andere datasets";
	sh:path dcterms:relation;
	sh:class dcat:Dataset;
.

#---------------------
# Informatieproduct
#---------------------
req:Informatieproduct a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Informatieproduct";
	sh:targetClass [rdfs:subClassOf dcat:Dataset];
.

#---------------------
# Informatiemodel
#---------------------
req:Informatiemodel rdf:type sh:NodeShape;
    rdfs:label "Informatiemodel";
	sh:name "adms:Asset";
    sh:targetClass adms:Asset;
    sh:property req:Informatiemodel_naam;
    sh:property req:Informatiemodel_beschrijving;
    sh:property req:Informatiemodel_versie;
    sh:property req:Informatiemodel_publicatiedatum;
    sh:property req:Informatiemodel_releaseNotes;
	sh:property req:Informatiemodel_betreft;
	sh:property req:Informatiemodel_type;
.
req:Informatiemodel_naam rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "naam";
	sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "Het informatiemodel heeft een naam";
    rdf:value "'IMKAD'";
    sh:path dcterms:title
.
req:Informatiemodel_beschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "beschrijving";
	sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "Het informatiemodel heeft een duidelijke beschrijving";
    rdf:value "<beschrijving>";
    sh:path dcterms:description;
.
req:Informatiemodel_versie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "versie";
	sh:name "adms:version";
    rdfs:comment "Het informatiemodel heeft een versie";
    rdf:value "2.1";
    sh:path adms:version;
.
req:Informatiemodel_publicatiedatum rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "publicatiedatum";
	sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "Het informatiemodel is op enig moment gepubliceerd";
    rdf:value "8/5/2012";
    sh:path dcterms:issued;
.
req:Informatiemodel_releaseNotes rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "release notes";
	sh:name "adms:versionNotes";
    rdfs:comment "Een versie van een informatiemodel kent release notes";
    rdf:value "<release notes>";
    sh:path adms:versionNotes;
.
req:Informatiemodel_betreft a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "betreft";
	sh:name "foaf:primaryTopic";
	rdfs:comment "Een informatiemodel beschrijft welke informatie wordt vastgelegd over begrippen uit een begrippenkader";
	sh:path foaf:primaryTopic;
	sh:class skos:ConceptScheme;
.
req:Informatiemodel_type a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rol van entiteit";
	rdfs:comment "Een informatiemodel vervult de rol van entiteit";
	sh:path rdf:type;
	sh:hasValue prov:Entity;
.

#---------------------
# Datasetbeschrijving
#---------------------
req:Datasetbeschrijving a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Datasetbeschrijving";
	sh:targetClass dcat:CatalogRecord;
	sh:property req:Datasetbeschrijving_betreft;
	sh:property req:Datasetbeschrijving_type;
	sh:property req:Datasetbeschrijving_naam;
	sh:property req:Datasetbeschrijving_beschrijving;
	sh:property req:Datasetbeschrijving_publicatiedatum;
	sh:property req:Datasetbeschrijving_datumWijziging;
.
req:Datasetbeschrijving_betreft a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "betreft";
	sh:name "foaf:primaryTopic";
	sh:path foaf:primaryTopic;
	sh:class dcat:Dataset;
.
req:Datasetbeschrijving_type a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rol van entiteit";
	rdfs:comment "Een datasetbeschrijving vervult de rol van entiteit";
	sh:path rdf:type;
	sh:hasValue prov:Entity;
.
req:Datasetbeschrijving_naam rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "naam";
	sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "Een datasetbeschrijving heeft een naam";
    rdf:value "Catalogus Omgevingswet";
    sh:path dcterms:title
.
req:Datasetbeschrijving_beschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "beschrijving";
	sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "Een datasetbeschrijving heeft een duidelijke beschrijving";
    rdf:value "<welkomsttekst>";
    sh:path dcterms:description
.
req:Datasetbeschrijving_publicatiedatum rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "publicatiedatum";
	sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "De datasetbeschrijving kent een publicatiedatum";
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:issued
.
req:Datasetbeschrijving_datumWijziging rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "datum wijziging";
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:modified
.

#---------------------
# Catalogus 
# datum:23-10-2017 
# door: Ingrid Thurlings
#---------------------
req:Catalogus rdf:type sh:NodeShape;
    rdfs:label "Catalogus"@nl;
	rdfs:label "Catalog"@en;
    sh:property req:Catalogus_dateModified;
    sh:property req:Catalogus_homepage;
    sh:property req:Catalogus_licence;
    sh:property req:Catalogus_dateIssued;
    sh:property req:Catalogus_name;
    sh:property req:Catalogus_description;
    sh:property req:Catalogus_rights;
    sh:property req:Catalogus_language;
#    sh:property req:Catalogus_uitgever;
#    sh:property req:Catalogus_werkingsgebied;
#    sh:property req:Catalogus_omvat;
    sh:targetClass dcat:Catalog
.
req:Catalogus_name rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "naam"@nl;
	rdfs:label "name"@en;
	sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "De catalogus heeft een naam"@nl;
	rdfs:comment "The catalog has a name"@en;
    rdf:value "Catalogus Omgevingswet";
    sh:path dcterms:title
.
req:Catalogus_description rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "beschrijving"@nl;
    rdfs:label "description"@en;
	sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "De catalogus heeft een duidelijke beschrijving"@nl;
    rdfs:comment "The catalog has a clear description"@en;
	rdf:value "<welkomsttekst>";
    sh:path dcterms:description
.
req:Catalogus_dateIssued rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "publicatiedatum"@nl;
    rdfs:label "date issued"@en;
	sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "De catalogus is op een bepaalde datum gepubliceerd"@nl;
    rdfs:comment "The catalog is published on a set date"@en;
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:issued
.
req:Catalogus_dateModified rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "datum wijziging"@nl;
    rdfs:label "date modified"@en;
    rdfs:comment "De datum waarop iets in de catalogus zelf is veranderd, wordt bewaard, bijvoorbeeld een eigenschap van de catalogus of een nieuwe dataset"@nl;
    rdfs:comment "The date when something in the catalog is changed, is saved, for example a catalog property or a new dataset"@en;
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:modified
.
req:Catalogus_homepage rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "homepage";
#    rdfs:comment "De url van de homepage is gelijk aan de uri van de catalogus omdat die dereferenceble is";
    rdfs:comment "De catalogus als portaal is vindbaar op een homepage."@nl;
    rdfs:comment "The catalog as a portal is available on a homepage."@en;
    rdf:value "https://www.digitaalstelselomgevingswet.nl/catalogus";
    sh:path foaf:homepage
.
req:Catalogus_licence rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "licentie"@nl;
    rdfs:label "licence"@en;
#    rdfs:comment "De licentie op de catalogus zelf (dus niet die op de datasets of distributies)";
    rdfs:comment "Een licentie is van toepassing op de catalogus zelf. Dit kan een andere licentie zijn als de licentie voor distributies van datasets"@nl;
    rdfs:comment "A licence is applicable to the catalog. This can be a different licence than the licence for the distribution of datasets"@en;
    rdf:value "uri-beerware";
    sh:path dcterms:license
.
req:Catalogus_rights rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "rechten"@nl;
    rdfs:label "rights"@en;
    #rdfs:comment "Een beschrijving van de rechten die gelden voor de catalogus zelf (dus niet voor de datasets of distributies)";
    rdfs:comment "Een beschrijving van de rechten die van toepassing is op de catalogus. Dit kunnen andere rechten zijn als die voor distributies van datasets"@nl;
    rdfs:comment "A description of the rights that are applicable to the catalog. This can be different rights than those for distributions of datasets"@en;
    rdf:value "<tekst over de catalogus en de oorsprong van de verschillende datasets>";
    sh:path dcterms:rights
.
req:Catalogus_language rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "taal";
	sh:name "dcterms:language";
    rdfs:comment "De taal waarin de catalogus is beschreven"@nl;
    rdfs:comment "The language in which the catalog is described"@en;
    rdf:value "@nl";
    sh:path dcterms:language
.
#req:Catalogus_uitgever rdf:type sh:PropertyShape;
#    rdfs:label "uitgever";
#    rdfs:comment "Persoon of organisatie die verantwoordelijk is voor het technisch beheer en publicatie van de dataset";
#    sh:class foaf:Agent;
#    rdf:value "overheid:Dienst_voor_het_kadaster_en_de_openbare_registers";
#    sh:path dcterms:publisher
#.
#req:Catalogus_werkingsgebied rdf:type sh:PropertyShape;
#    rdfs:label "werkingsgebied";
#    rdfs:comment "Het gebied waarvoor de catalogus geldig is";
#    sh:class dcterms:Location;
#    rdf:value "'de exclusieve economische zone' en 'op in Nederland geregistreerde vaartuigen en luchtvaartuigen die zich buiten Nederland en de exclusieve economische zone bevinden'";
#    sh:path dcterms:spatial
#.
#req:Catalogus_omvat a sh:PropertyShape;
#	rdfs:label "omvat";
#	sh:path dcat:record;
#	sh:class dcat:CatalogRecord;
#.

#---------------------
# Werkingsgebied
#---------------------
req:Werkingsgebied a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Werkingsgebied";
	sh:targetClass dcterms:Location;
.

#---------------------
# Distributie
#---------------------
req:Distributie a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Distributie";
	sh:targetClass dcat:Distribution;
	sh:property req:Distributie_naam;
	sh:property req:Distributie_beschrijving;
	sh:property req:Distributie_publicatiedatum;
	sh:property req:Distributie_datumWijziging;
	sh:property req:Distributie_licentie;
	sh:property req:Distributie_rechten;
	sh:property req:Distributie_toegangsURL;
	sh:property req:Distributie_downloadURL;
.
req:Distributie_naam rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "naam";
	sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "De distributie heeft een naam";
    rdf:value "'Linked Data omgevingswet'";
    sh:path dcterms:title;
.
req:Distributie_beschrijving rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "beschrijving";
	sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "De distributie heeft een duidelijke beschrijving";
    rdf:value "<beschrijving>";
    sh:path dcterms:description;
.
req:Distributie_publicatiedatum rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "publicatiedatum";
	sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "De publicatiedatum van de distributie (dit is niet perse de datum van opname van de distributie in de catalogus)";
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:issued;
.
req:Distributie_datumWijziging rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "datum wijziging";
    rdfs:comment "De datum dat de distributie is gewijzigd";
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path dcterms:modified
.
req:Distributie_licentie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "licentie";
    rdfs:comment "De licentie op de distributie";
    rdf:value "uri-beerware";
    sh:path dcterms:license;
.
req:Distributie_rechten rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "rechten";
    rdfs:comment "Een beschrijving van de rechten die gelden voor de distributie. Zie ook: svbg:gebruiksvoorwaarden en iso:confidentiality";
    rdf:value "<tekst over de distributie>";
    sh:path dcterms:rights;
.
req:Distributie_toegangsURL rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "API/servicelocatie";
    rdfs:comment "De url van een API of een webservice";
    rdf:value "..";
    sh:path dcat:accessURL;
.
req:Distributie_downloadURL rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "downloadlocatie";
    rdfs:comment "De url van de downloadpagina";
    rdf:value "..";
    sh:path dcat:downloadURL;
.

#---------------------
# Organisatie
#---------------------
req:Agent a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Organisatie (herkomst)";
	sh:targetClass prov:Agent;
	sh:property req:Agent_handeltNamens;
.
req:Agent_handeltNamens rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "handelt namens";
    rdfs:comment "Een organisatie kan een activiteit namens een andere organisatie uitvoeren";
    sh:class prov:Agent;
    rdf:value "overheid:Rijswaterstaat";
    sh:path prov:actedOnBehalfOf;
.

#---------------------
# Activiteit
#---------------------
req:Activiteit a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Activiteit (herkomst)";
	sh:targetClass prov:Activity;
	sh:property req:Activiteit_tijdstip;
	sh:property req:Activiteit_uitvoerder;
.
req:Activiteit_tijdstip rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "tijdstip";
    rdfs:comment "Het moment van het vastleggen zelf (de audit trail) wordt vastgelegd";
    rdf:value "1/10/2016";
    sh:path prov:startedAtTime;
.
req:Activiteit_uitvoerder rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "uitvoerder";
    rdfs:comment "Verwijzing naar de organisatie die de activiteit heeft uitgevoerd (de audit trail)";
    rdf:value "overheid:Dienst_voor_het_kadaster_en_de_openbare_registers";
    sh:path prov:wasAssociatedWith;
    sh:class prov:Agent;
.

#---------------------
# Entiteit
#---------------------
req:Entiteit a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Entiteit";
	sh:targetClass prov:Entity;
	sh:property req:Entiteit_startmoment;
	sh:property req:Entiteit_eindmoment;
	sh:property req:Entiteit_versie;
	sh:property req:Entiteit_handeling;
	sh:property req:Entiteit_releaseNotes;
.
req:Entiteit_startmoment rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "startmoment";
    rdfs:comment "Het begin van de formele historie (de publicatiedatum) wordt vastgelegd";
    rdf:value "1/7/2017";
    sh:path prov:generatedAtTime;
.
req:Entiteit_eindmoment rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "eindmoment";
    rdfs:moment "Het einde van de formele historie (het moment van de publicatie van een nieuwe versie) wordt vastgelegd";
    rdf:value "''";
    sh:path prov:invalidatedAtTime;
.
req:Entiteit_versie rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "versie";
	sh:name "adms:version";
    rdfs:comment "Optioneel: het vastleggen van een versie";
    rdf:value "..";
    sh:path adms:version;
.
req:Entiteit_handeling rdf:type sh:PropertyShape;
	rdfs:label "handeling";
    rdfs:comment "Verwijzing naar de activiteit van het vastleggen/publiceren";
    sh:class prov:Activity;
    rdf:value "<de betreffende handeling>";
    sh:path prov:wasGeneratedBy;
.
req:Entiteit_releaseNotes rdf:type sh:PropertyShape;
	sh:name "adms:versionNotes";
	rdfs:label "release notes";
    rdfs:comment "Optioneel: het vastleggen van release notes bij een versie van een entiteit";
    rdf:value "..";
    sh:path adms:versionNotes;
.

#---------------------
# Kwaliteitskenmerk
#---------------------
req:Kwaliteitskenmerk a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Kwaliteitskenmerk";
    sh:targetClass dqv:Dimension
.
req:Kwaliteitskenmerk_categorie rdf:type sh:PropertyContraint;
    rdfs:label "categorie";
    rdf:value "iso:Completeness";
    sh:path dqv:inCategory;
.

#---------------------
# Gegevensstructuur
#---------------------
req:Gegevensstructuur a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Gegevensstructuur";
	sh:targetClass sh:NodeShape;
	sh:name "shacl:Shape";
	sh:property req:Gegevensstructuur_klasse;
	sh:property req:Gegevensstructuur_regel;
.
req:Gegevensstructuur_klasse a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "klasse";
	sh:name "shacl:targetClass";
	sh:path sh:targetClass;
	sh:class owl:Class;
.
req:Gegevensstructuur_regel a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "regel";
	sh:name "shacl:property";
	sh:path sh:property;
	sh:class sh:PropertyShape;
.

#---------------------
# Gegevensconstraint
#---------------------
req:Gegevensconstraint a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Gegevensconstraint";
	sh:targetClass sh:PropertyShape;
	sh:name "shacl:PropertyConstraint";
	sh:property req:Gegevensconstraint_eigenschap;
	sh:property req:Gegevensconstraint_klasse;
	sh:property req:Gegevensconstraint_datatype;
.
req:Gegevensconstraint_eigenschap a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "eigenschap";
	sh:name "shacl:predicate";
	sh:path sh:path;
	sh:class rdf:Property;
.
req:Gegevensconstraint_klasse a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "gerelateerde klasse";
	sh:name "shacl:class";
	sh:path sh:class;
	sh:class owl:Class;
.
req:Gegevensconstraint_datatype a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "datatype";
	sh:name "shacl:datatype";
	sh:path sh:datatype;
.

#---------------------
# Gegevensklasse
#---------------------
req:Klasse a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Gegevensklasse";
	sh:targetClass owl:Class;
	sh:name "owl:Class";
	sh:property req:Klasse_label;
	sh:property req:Klasse_onderwerp;
.
req:Klasse_label a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "label";
	sh:name "rdfs:label";
	sh:path rdfs:label;
.
req:Klasse_onderwerp a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "onderwerp";
	sh:name "dcterms:subject";
	sh:path dcterms:subject;
.

#---------------------
# Eigenschap
#---------------------
req:Eigenschap a sh:NodeShape;
	rdfs:label "Eigenschap";
	sh:targetClass rdf:Property;
	sh:name "rdf:Property";
	sh:property req:Eigenschap_onderwerp;
	sh:property req:Eigenschap_label;
.
req:Eigenschap_label a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "label";
	sh:name "rdfs:label";
	sh:path rdfs:label;
.
req:Eigenschap_onderwerp a sh:PropertyShape;
	rdfs:label "onderwerp";
	sh:name "dcterms:subject";
	sh:path dcterms:subject;
.
