@prefix rdf:		<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix xsd:		<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix owl:		<http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix sh:			<http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix dcat:		<http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dctype:		<http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix foaf:		<http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix thes:		<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skoslex: 	<http://bp4mc2.org/def/skos-lex/>.
@prefix prov:		<http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix adms: 		<http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dqv: 		<http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix wdrs:		<http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix overheid:	<http://data.ontwikkeling.pdok.nl/gco/def/UNKNOWN#>.
@prefix model:  	<http://data.ontwikkeling.pdok.nl/dso/def/model/>.

### Catalogus

model:Catalogus rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Catalogus"@nl;
	sh:name "dcat:Catalog";
	sh:targetClass dcat:Catalog;
	sh:property [
		rdfs:label "Titel"@nl;
		rdfs:comment "De titel die gegeven is aan de catalogus"@nl;
		sh:name "dct:title";
		sh:path dct:title;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "beschrijving";
		rdfs:comment "Een vrije tekst beschrijving van de catalogus"@nl;
		sh:name "dct:description";
		sh:path dct:description;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "publicatiedatum";
		rdfs:comment "Datum van formele uitgifte van de catalogus"@nl;
		sh:name "dct:issued";
		sh:path dct:issued;
		sh:datatype xsd:dateTime;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "datum wijziging";
		rdfs:comment "Meest recente datum waarop de catalogus is gewijzigd, geupdate of aangepast"@nl;
		sh:name "dct:modified";
		sh:path dct:modified;
		sh:datatype xsd:dateTime;
		sh:severity sh:info;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "taal";
		rdfs:comment "De taal van de catalogus. Dit verwijst naar de taal die gebruikt wordt in de beschrijving van de tekstuele metadata als titels, beschrijvingen etc. van de datasets binnen de catalogus"@nl;
		sh:name "dct:language";
		sh:path dct:language;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "cataloguslicentie";
		rdfs:comment "Dit verwijst naar het licentie document waaronder de Catalogus beschikbaar is gemaakt en niet de datasets"@nl;
		sh:name "dct:license";
		sh:path dct:license;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property	[
		rdfs:label "catalogusrechten";
		rdfs:comment "Beschrijft de rechten waaronder de catalogus kan worden gebruikt/herbruikt en niet de datasets"@nl;
		sh:name "dct:rights";
		sh:path dct:rights;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "homepage";
		rdfs:comment "De homepage van de catalogus"@nl;
		sh:name "foaf:homepage";
		sh:path foaf:homepage;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "werkingsgebied";
		rdfs:comment "Het geografische gebied dat wordt afgedekt door de catalogus"@nl;
		sh:name "dct:spatial";
		sh:path dct:spatial;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class dct:Location;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "uitgever";
		rdfs:comment "De entiteit die verantwoordelijk is voor het beschikbaar stellen van de catalogus"@nl;
		sh:name "overheid:Agent";
		sh:class overheid:Agent;
		sh:path dct:publisher;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "catalogusrecord"@nl;
		rdfs:comment "Een verwijzing naar een catalogus record dat onderdeel is van de catalogus";
		sh:name "dcat:record";
		sh:path dcat:record;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class dcat:CatalogRecord;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "dataset"@nl;
		rdfs:comment "een dataset is onderdeel van de catalogus";
		sh:name "dcat:dataset";
		sh:path dcat:dataset;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class dcat:Dataset;
		sh:minCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "taxonomie"@nl;
		rdfs:comment "Het kennis organisatie systeem (KOS) dat wordt gebruikt om de datasets van de catalogus te classificeren";
		sh:name "dcat:themeTaxonomy";
		sh:path dcat:themeTaxonomy;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:ConceptScheme;
		sh:severity sh:Warning;
	];
.

### Catalogus Record / Prov Entity

model:CatalogusRecord rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Catalogus Record"@nl;
	sh:name "dcat:CatalogRecord";
	sh:targetClass dcat:CatalogRecord;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Titel";
		rdfs:comment "De naam van het catalogus record";
		sh:name "dct:title";
		sh:path dct:title;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:info;
	];
	sh:property [
		rdfs:comment "Een catalogus record bevat een beschrijving";
		sh:name "dct:description";
		sh:path dct:description;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Info;
	];
	sh:property [
		rdfs:comment "De officiele datum waarop de bijbehorende dataset in de catalogus is opgenomen";
		sh:name "dct:issued";
		sh:path dct:issued;
		sh:datatype xsd:date;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
	sh:property [
		rdfs:comment "De meest recente datum waarop de dataset behorende bij het catalog record is aangepast, geupdate of gewijzigd";
		sh:name "dct:modified";
		sh:path dct:modified;
		sh:datatype xsd:date;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:comment "Verbind het catalogus record met de dataset die geregistreerd wordt in het catalogus record";
		sh:name "foaf:primaryTopic";
		sh:path foaf:primaryTopic;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:class dcat:Dataset;
		sh:severity sh:Violation;
	];
.		

### Dataset / Prov Entity
model:Dataset rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Dataset"@nl;
	sh:name "dcat:Dataset";
	sh:targetClass dcat:Dataset;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];	
	sh:property [
		rdfs:label "titel";
		rdfs:comment "De titel van de Dataset";
		sh:name "dct:title";
		rdfs:comment "De dataset heeft een naam";
		sh:path dct:title;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "beschrijving";
		rdfs:comment  "De beschrijving in vrije tekst van de Dataset";
		sh:name "dct:description";
		sh:path dct:description;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;	
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "datum van publicatie";
		rdfs:comment "De offiele datum van uitgifte van de Dataset";
		sh:name "dct:issued";
		rdfs:comment "De dataset is op enig moment gepubliceerd";
		sh:path dct:issued;
		sh:datatype xsd:date;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Info;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "taal";
		rdfs:comment "De taal waarin de dataset is uitgedrukt";
		sh:name "dct:language";
		rdfs:comment "De taal waarin de dataset is  beschreven";
		rdf:value "@nl";
		sh:path dct:language;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Beschreven in";
		rdfs:comment "Het informatiemodel waarop de dataset gebaseerd is";
		sh:name "wdrs:describedBy";
		sh:path wdrs:describedBy;
		sh:class foaf:Document;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Versie"@nl;
		rdfs:comment "De versie van de dataset zoals opgenomen in de catalogus";
		sh:name "owl:versionInfo";
		sh:path owl:versionInfo;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Versie toelichting"@nl;
		rdfs:comment "De toelichting op de specifieke versie van een dataset";
		sh:name "adms:versionNotes";
		sh:path adms:versionNotes;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "zoekterm"@nl;
		rdfs:comment "De zoekterm waaronder de Dataset eenvoudig is terug te vinden";
		sh:name "dcat:keyword";
		sh:path dcat:keyword;
		sh:datatype xsd:String;
		sh:severity sh:Info;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "werkingsgebied"@nl;
		rdfs:comment "Het geografische gebied waar de Dataset geldig is";
		sh:name "dct:spatial";
		sh:path dct:spatial;
		sh:class dct:location;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "dataset distributie"@nl;
		rdfs:comment "De distributie die behoort bij een Dataset";
		sh:name "dcat:distribution";
		sh:path dcat:distribution;
		sh:class dcat:Distribution;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Thema"@nl;
		rdfs:comment "Het thema van een Dataset";
		sh:name "dcat:theme";
		sh:path dcat:theme;
		sh:class skos:Concept;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:severity sh:Warning;
	];
.

### Distributie / Prov Entity

model:Distributie rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Distributie"@nl;
	sh:name "dcat:Distribution";
	sh:targetClass dcat:Distribution;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];		
	sh:property [
		rdfs:label "titel"@nl;
		rdfs:comment "De titel van de Distributie";
		sh:name "dct:title";
		sh:path dct:title;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Info;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "status"@nl;
		rdfs:comment "De status van de Distributie";
		sh:name "adms:status";
		sh:path adms:status;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Info;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "bescrijving"@nl;
		rdfs:comment "De vrije tekst beschrijving van de Distributie";
		sh:name "dct:description";
		sh:path dct:description;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Info;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "publicatie datum"@nl;
		rdfs:comment "De officiele datum van uitgifte van de Distributie";
		sh:name "dct:issued";
		sh:path dct:issued;
		sh:datatype xsd:date;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Wijzingsdatum"@nl;
		rdfs:comment "De meest recente datum waarop de Distributie is aangepast, gewijzigd of bewerkt";
		sh:name "dct:modified";
		sh:path dct:modified;
		sh:datatype xsd:date;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Licentie"@nl;
		rdfs:comment "De licentie waaronder de Distributie beschikbaar is gemaakt";
		sh:name "dct:license";
		sh:path dct:license;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Rechten"@nl;
		rdfs:comment "De rechten die gelden op de beschikbaar gestelde Distributie";
		sh:name "dct:rights";
		sh:path dct:rights;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Access URL";
		rdfs:comment "De URL waarop de Distributie te benaderen is";
		sh:name "dcat:accessURL";
		sh:path dcat:accessURL;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
.

### Location 

model:Locatie rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Locatie"@nl;
	rdfs:comment "Een locatie aanduiding";
	sh:name "dct:Location";
	sh:targetClass dct:Location;
.

### Organisatie

model:Organisatie rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Organisatie"@nl;
	rdfs:comment "Een persoon of organisatie met een eigen verantwoordelijkheid";
	sh:name "overheid:Agent";
	sh:targetClass overheid:Agent;
	sh:severity sh:Warning;
.

### Concepten / Prov Entity
model:Concept rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Concept";
	rdfs:comment "Concepten zijn, ideeën, betekenissen of (categorieën van) objecten en gebeurtenissen";
	sh:name "skos:Concept";
	sh:targetClass skos:Concept;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Domein";
		rdfs:comment "Het Concept wordt gedefinieerd binnen de context van een conceptschema";
		sh:path skos:inScheme;
		sh:name "skos:inScheme";
		sh:class skos:ConceptScheme;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Bron"@nl;
		rdfs:label "source"@en;
		rdfs:comment "Een Concept kan zijn ontleend aan een formele bron";
		sh:path dct:source;
		sh:name "dct:source";
		sh:class dctype:Text;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Warning;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Label";
		rdfs:comment "Een concept kan een label hebben";
		sh:path rdfs:label;
		sh:name "rdfs:label";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];	
	sh:property [
		rdfs:label "Naam";
		rdfs:comment "Een Concept heeft een voorkeurnaam";
		sh:path skos:prefLabel;
		sh:name "skos:prefLabel";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Synoniem"@nl;
		rdfs:label "Synonym"@en;
		rdfs:comment "Een Concept kan één of meerder synoniemen hebben";
		sh:path skos:altLabel;
		sh:name "skos:altLabel";
		sh:datatype xsd:string;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Alternatieve schrijfwijze"@nl;
		rdfs:label "Alternative notation"@nl;
		rdfs:comment "De term van een concept kan een alternatieve schrijfwijze hebben, die ook gevonden moet worden bij zoekvragen of indexeren van teksten. Voorbeelde zijn vaak voorkomende foutieve schrijfwijzen of meervoud.";
		sh:path skos:hiddenLabel;
		sh:name "skos:hiddenLabel";
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Definitie";
		rdfs:comment "Een begrip heeft een formele definitie";
		sh:path skos:definition;
		sh:name "skos:definition";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Toelichting"@nl;
		rdfs:label "Scopenote"@en;
		rdfs:comment "Een Concept kan een toelichting hebben";
		sh:path skos:scopeNote;
		sh:name "skos:scopeNote";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Info;
	];	
	sh:property [
		rdfs:label "Uitleg"@nl;
		rdfs:label "Comment"@en;
		rdfs:comment "Een Concept heeft een uitleg op taalniveau B1 (klare taal)";
		sh:path rdfs:comment;
		sh:name "rdfs:comment";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "rationale";
		rdfs:comment "Een concept kent rationale van de definitie";
		sh:name "skos:editorialNote";	
		sh:path skos:editorialNote;
		sh:datatype xsd:string;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "is specialisatie van";
		rdfs:comment "Een Concept kan een specialisatie van een ander Concept zijn";
		sh:path thes:broaderGeneric;
		sh:name "skos-thes:broaderGeneric";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "is generalisatie van";
		rdfs:comment "Een Concept kan een generalisatie van een ander Concept zijn";
		sh:path thes:narrowerGeneric;
		sh:name "skos-thes:narrowerGeneric";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "is onderdeel van";
		rdfs:comment "Een Concept kan een aanduiding zijn van een onderdeel van iets dat met een ander Concept wordt aangeduid";
		sh:path thes:broaderPartitive;
		sh:name "skos-thes:broaderPartitive";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "bestaat uit";
		rdfs:comment "Een Concept kan een aanduiding zijn van iets dat bestaat uit onderdelen die met andere Concepten worden aangeduid";
		sh:path thes:narrowerPartitive;
		sh:name "skos-thes:narrowerPartitive";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "heeft betrekking op";
		rdfs:comment "Een Concept kan betrekking hebben op een ander Concept";
		sh:path skos:semanticRelation;
		sh:name "skos:semanticRelation";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "is ongeveer hetzelfde als (in ander Conceptenschema)";
		rdfs:comment "Een Concept in een Conceptenschema kan ongeveer dezelfde betekenis hebben als een Concept in een ander Conceptenschema, maar niet omgekeerd";
		sh:path skos:closeMatch;
		sh:name "skos:closeMatch";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "is hetzelfde als (in ander Conceptschema)";
		rdfs:comment "Een Concept in een Conceptenschema kan dezelfde betekenis hebben als een Concept in een ander Conceptenschema";
		sh:path skos:exactMatch;
		sh:name "skos:exactMatch";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "zie ook (in ander Conceptenschema)";
		rdfs:comment "Een Concept in een Conceptenschema kan gerelateerd aan een Concept in een ander Conceptenschema";
		sh:path skos:relatedMatch;
		sh:name "skos:relatedMatch"; 
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "is breder dan (in ander Conceptenschema)";
		rdfs:comment "Een Concept in een Conceptenschema kan een bredere betekenis hebben dan een Concept in een ander Conceptenschema";
		sh:path skos:broadMatch;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "is enger dan (in ander Conceptenschema)";
		rdfs:comment "Een Concept in een Conceptenschema kan een engere betekenis hebben dan een Concept in een ander Conceptenschema"; 
		sh:path skos:narrowMatch;
		sh:name skos:narrowMatch;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class skos:Concept;
	];
	sh:property [
		sh:path skos:topConceptOf;
		sh:name "skos:topConceptOf";
		rdfs:comment "Een concept kan het meest generieke concept zijn binnen een concepten schema";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:maxCount 1;
		sh:class skos:ConceptScheme;
		sh:severity sh:Violation;
	];
.

### Collection

model:Collection rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Collection";
	rdfs:comment "Een collectie bevat een verzameling van een of meerdere concepten";
	sh:name "skos:Collection";
	sh:targetClass skos:Collection;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Label";
		rdfs:comment "Een collectie heeft een label";
		sh:path rdfs:label;
		sh:name "rdfs:label";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Naam";
		rdfs:comment "Een Collectie heeft een naam";
		sh:path skos:prefLabel;
		sh:name "skos:prefLabel";
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Domein";
		rdfs:comment "Een collectie bevind zich in een domein";
		sh:name "skos:ConceptScheme";
		sh:path skos:inScheme;
		sh:datatype xsd:string;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Bevat";
		rdfs:comment "Een collectie bevat een of meerdere concepten";
		sh:name "skos:member";
		sh:path skos:member;
		sh:class skos:Concept;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
.

### Skoslex Activiteit / Prov Entity

model:Activiteit rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Activiteit";
	rdfs:comment "Een concept welke een handeling beschrijft. Een activiteit is een juridische constructie die een verzameling van activiteiten weergeeft, uitgevoerd door een Actor met betrekking tot een bepaald Object"; 
	sh:targetClass skoslex:Act;
	sh:name "skoslex:Act";
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "actor";
		rdfs:comment "Een handeling wordt uitgevoerd door een actor";
		sh:name "skoslex:actor";
		sh:path skoslex:actor;
		sh:class skoslex:Actor;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "object";
		rdfs:comment "Een handeling wordt uitgevoerd in relatie tot een object";
		sh:name "skoslex:object";
		sh:path skoslex:object;
		sh:class skoslex:Object;
	];
.

### Skoslex Actor / Prov Entity

model:Actor rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Actor";
	rdfs:comment "Een Actor is een zeker persoon (individu, groep of organisatie) die een Activiteit uitvoert";
	sh:name "skoslex:Actor";
	sh:targetClass skoslex:Actor;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
.

### Skoslex Agent / Prov Entity 

model:Agent rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Agent";
	rdfs:comment "Een Agent is een zeker persoon(individu, groep of organisatie) betrokken bij een Activiteit, zonder daadwerkelijk de Activiteit zelf uit te voeren";
	sh:name "skoslex:Agent";
	sh:targetClass skoslex:Agent;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
	];
.

### Skoslex Object / Prov Entity
 
model:Object rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Object";
	rdfs:comment "Een Object is een zeker ding (niet een Actor) dat wordt gemaakt, gebruikt of veranderd gedurende een Activiteit";
	sh:targetClass skoslex:Object;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
	];
.

### Skoslex Norm / Prov Entity

model:Norm rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Norm";
	rdfs:comment "Een concept welke een norm beschrijft. Een norm heeft betrekking op een Activiteit. Het impliceert wat wel of niet is toegestaan met betrekking tot een Activiteit. Een Norm vertegenwoordigd een verzameling regels die van toepassing zijn op een Activiteit.";
	sh:targetClass skoslex:Norm;
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Naam"@nl;
		rdfs:comment "Een Norm kan een naam hebben";
		sh:name "skos:prefLabel";
		sh:path skos:prefLabel;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:severity sh:Violation;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Heeft betrekking op";
		rdfs:comment "Heeft betrekking op verbind een Norm met de Activiteit die wordt beinvloed door de Norm. Zo een Activiteit wordt beperkt door de regels die worden geidentificeerd door de Norm"; 
		sh:name "skoslex:affects";
		sh:path skoslex:affects;
		sh:class skoslex:Act;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Verwijst naar";
		rdfs:comment "Verwijst naar verbind een Norm met de Activiteit waarnaar wordt verwezen door de Norm. Zo een Activiteit heeft een zekere relatie met de Norm, zonder nadere specificatie. De Activiteit kan worden beinvloed door de Norm, maar kan ook een voorwaarde zijn of simpelweg vermeld zijn in de regels";
		sh:name "skoslex:refersTo";
		sh:path skoslex:refersTo;
		sh:class skoslex:Act;
	];
.

### Bron Document

model:BronDocument rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Brondocument"@nl;
	rdfs:comment "Het document waar de grondslag voor een concept aan ontleent is";
	sh:name "dctype:Text";
	sh:targetClass dctype:Text;
.

### OWL Class

model:Class rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Shape voor owl:Class";
	sh:name "owl:Class";
	sh:targetClass owl:Class;
	sh:property [
		rdfs:label "label"@nl;
		rdfs:comment "Een owl:class heeft een label"@nl;
		sh:name "rdfs:label";
		sh:path rdfs:label;
		sh:datatype xsd:string;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Onderwerp"@nl;
		rdfs:comment "Het onderwerp waar een owl:Class betrekking op heeft"@nl;
		sh:name "dct:subject";
		sh:path dct:subject;
		sh:class skos:Concept;
	];
.

### Property

model:Property rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Shape voor eigenschap"@nl;
	sh:name "rdf:Property";
	sh:targetClass rdf:Property;
	sh:property [
		rdfs:label "label"@nl;
		rdfs:comment "Een rdf:Property heeft een label"@nl;
		sh:name "rdfs:label";
		sh:path "rdfs:label";
		sh:datatype xsd:string;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Onderwerp"@nl;
		rdfs:comment "Het onderwerp waar de rdf:Property betrekking op heeft"@nl;
		sh:name "dct:subject";
		sh:path dct:subject;
		sh:class skos:Concept;
	];
.

### OWL Object Property

model:ObjectProperty rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Shape voor een relatie-eigenschap"@nl;
	sh:name "owl:ObjectProperty";
	sh:targetClass owl:ObjectProperty;
.


### Shape 

model:Shape rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Shape voor gegevenstructuur"@nl;
	sh:name "shacl:NodeShape";
	sh:targetClass sh:NodeShape;
	sh:property [
		rdfs:label "Target Class";
		sh:name "shacl:targetClass";
		sh:path sh:targetClass;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:class owl:Class;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Property";
		sh:name "shacl:Property";
		sh:path sh:property;
		sh:class sh:PropertShape;
	];
.

### PropertyShape

model:PropertShape rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Shape voor een gegevensconstraint"@nl;
	sh:name "shacl:PropertyShape";
	sh:targetClass sh:PropertShape;
	sh:property [
		rdfs:label "Gebruikt predicate"@nl;
		sh:name "shacl:path";
		sh:path sh:path;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:class rdf:Property;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Property Shape klasse"@nl;
		sh:name "shacl:class";
		sh:path sh:class;
		sh:class owl:Class;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Property Shape datatype"@nl;
		sh:name "shacl:datatype";
		sh:path sh:datatype;
		sh:class rdfs:Datatype;
	];
.

### Datatype 

model:Datatype rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Datatype"@nl;
	sh:targetClass rdfs:Datatype;
.

### Informatieproduct 

model:Informatieproduct rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Informatieproduct"@nl;
	sh:name "Informatieproduct";
	sh:targetClass [rdfs:subClassOf dcat:Dataset];
.

### Informatiemodel 

model:Informatiemodel rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Informatiemodel"@nl;
	rdfs:comment "Beschrijving van een informatiemodel in termen van gegevensklassen, eigenschappen en waardenlijsten, inclusief de relaties naar concepten"@nl;
	sh:name "adms:Asset";
	sh:property [
		rdfs:label "naam"@nl;
		sh:name "dcterms:title";
		rdfs:value "IMKAD";
		sh:path dct:title;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "beschrijving"@nl;
		sh:name "dcterms:description";
		rdf:value <beschrijving>;
		sh:path dct:description;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "versie"@nl;
		sh:name "adms:version";
		sh:path adms:version;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Publicatiedatum"@nl;
		sh:name "dcterms:issued";
		sh:path dct:issued;
		sh:datatype xsd:dateTime;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "release notes"@nl;
		sh:name "adms:versionNotes";
		rdf:value "<release notes>" ;
		sh:path adms:versionNotes;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "betreft"@nl;
		sh:name "foaf:primaryTopic";
		sh:path foaf:primaryTopic;
		sh:class skos:ConceptScheme;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "rol van entiteit";
		sh:path rdf:type;
		sh:hasValue prov:Entity;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
	];
.

### Prov Entity

model:ProvenanceEntity rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Provenance Entiteit"@nl;
	rdfs:comment "De enitieit die wordt gekoppeld aan alle elementen in de catalogus, waar provenance historie op bijgehouden wordt"@nl;
	sh:property [
		rdfs:label "Afgeleid van"@nl;
		sh:name "prov:wasDerivedFrom";
		sh:path prov:wasDerivedFrom;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:Class prov:Entity;
	];
	sh:property [
		rdfs:label "Aangemaakt door"@nl;
		sh:name "prov:wasGeneratedBy";
		sh:path prov:wasGeneratedBy;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:class prov:Activity;
	];
.

### Prov Activity

model:ProvenanceActiviteit rdf:type sh:NodeShape;	
	rdfs:label "Provenance Activiteit"@nl;
	rdfs:comment "Een activiteit die wordt uitgevoerd met als doel wijzigingen aan te brengen aan de inhoud van de catalogus wordt vastgelegd als een Provenance Activiteit, op deze wijze kunen de beheerders ten alle tijden achterhalen, welke organisatie welke wijziging heeft aangebracht aan de inhoud van de catalogus"@nl;
	sh:targetClass prov:Activity;
	sh:property [
		rdfs:label "Uigevoerd door"@nl;
		sh:name "prov:wasAssociatedWith";
		sh:path prov:wasAssociatedWith;
		sh:datatype xsd:string;
		sh:minCount 1;
		sh:maxCount 1;
		sh:class prov:Agent;
	];
.

### Prov Agent

model:ProvenanceAgent rdf:type sh:NodeShape;
	rdfs:label "Provenance Agent";
	rdfs:comment "De gebruiker die de activiteiten, die onder provenance als provenance Entity worden gemonitord, uitvoert wordt geregistreerd als een Provenance Agent"@nl;
	sh:name "prov:Agent";
	sh:targetClass prov:Agent;
	sh:property [
		sh:name "rdfs:range";
		sh:path rdfs:range;
		sh:class overheid:Organisatie;
	];
.

		
	