# Dump of graph <http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-22T13:31:25.338819>, as of 2018-03-22 14:12:05.057697
@base <> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/collection/> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
ns1:CollectieWater	rdf:type	skos:Collection .
<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns3:	<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/> .
ns3:Aanlegplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Aanvoeren	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Afvoeren	rdf:type	skos:Concept .
ns3:AlgemeneRegel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:AlternatieveWaterberging	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Baggeren	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Banket	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Basisrioleringsplan	rdf:type	skos:Concept .
ns3:BebouwdeKom	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Bebouwingscontour	rdf:type	skos:Concept .
ns3:BeheerVanWatersystemen	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Beheerregister	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Beleidsregel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Beplanting	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Beregening	rdf:type	skos:Concept .
ns3:BergenVanWater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:BergendVermogen	rdf:type	skos:Concept .
ns3:BergingRekeningCourant	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Bergingsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Beweiding	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Binnenberm	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Boezemgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Boezemkade	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Boezempeil	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Boothuis	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Bouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Brandblusvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Bronbemaling	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Brug	rdf:type	skos:Concept .
ns3:BuitengewoonOnderhoud	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Buitentalud	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Compartimenteringskering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Coupure	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Cunet	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Dam	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Damwand	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Dempen	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Drainage	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Drooglegging	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Duiker	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Duinvoet	rdf:type	skos:Concept .
ns3:ErkendeMaatregel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Evenement	rdf:type	skos:Concept .
ns3:FreatischWater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:FunctioneelProfiel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:GemeentelijkRioleringsplan	rdf:type	skos:Concept .
ns3:GeslotenSeizoen	rdf:type	skos:Concept .
ns3:GestuurdeBoring	rdf:type	skos:Concept .
ns3:GewoonOnderhoud	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Graven	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grensprofiel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grondverzet	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grondwater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grondwaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grondwateronttrekking	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grondwatersanering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grondwaterstand	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Hekwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Hoofdwatergang	rdf:type	skos:Concept .
ns3:InfiltrerenVanWater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Initiatiefnemer	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Insteek	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Inundatiegebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Kabel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:KadastraalEigenaar	rdf:type	skos:Concept .
ns3:KleinOnderhoudWegen	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Kruin	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Kruinbreedte	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Kruinhoogte	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Kunstwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Kwel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Kwelgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Laagwaterlijn	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Legger	rdf:type	skos:Concept .
ns3:LeggerprofielWater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:LeggerprofielWaterkering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Leiding	rdf:type	skos:Concept .
ns3:LichteConstructie	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Lozen	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Lozingsvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Maaisel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Maaiveldhoogte	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Maatwerkvoorschrift	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Meanderzone	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Meerpaal	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Meldplicht	rdf:type	skos:Concept .
ns3:NatuurvriendelijkeOever	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Oever	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Oeverbescherming	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Oeverherstel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Oeverlijn	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Onderbemaling	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Onderhoudsplicht	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Onderhoudsplichtige	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Onderhoudsstrook	rdf:type	skos:Concept .
ns3:OndersteunendKunstwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Ontgrondingskuil	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Onttrekken	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Onttrekkingsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Onttrekkingsinrichting	rdf:type	skos:Concept .
ns3:OpenbareWeg	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Opmaling	rdf:type	skos:Concept .
ns3:OppervlakDoorstroomprofiel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:OverigeWatergang	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Peilafwijking	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Peilbesluit	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Peilgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:PeilregulerendKunstwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Perceelaansluiting	rdf:type	skos:Concept .
ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Pompcapaciteit	rdf:type	skos:Concept .
ns3:PrimairWater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:PrimaireWaterkering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	rdf:type	skos:Concept .
ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:RegionaleWaterkering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Retourbemaling	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Riooloverstort	rdf:type	skos:Concept .
ns3:RisicovolleWerken	rdf:type	skos:Concept .
ns3:ScheidendeLaag	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Schip	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Schouw	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Schouwsloot	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Schutting	rdf:type	skos:Concept .
ns3:StedelijkGebied	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Steiger	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Stijghoogte	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Straatmeubilair	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Strand	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Talud	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Teenlijn	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Uitlaat	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Uitstroomvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Uitweg	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Vaarweg	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Vee	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Veedrenking	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Veedrenkput	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Veiligheidszone	rdf:type	skos:Concept .
ns3:VerhardOppervlak	rdf:type	skos:Concept .
ns3:VerheeldeWaterkering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Verlanding	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Verval	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Vlonder	rdf:type	skos:Concept .
ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Waterkering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Wateropgave	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Wateroverlast	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Waterschaarste	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Waterschapsverordening	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Waterspiegel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Waterstaatswerk	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Watersysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns3:WatervoerendeLaag	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Weg	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Wegenlegger	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Wegzijging	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Werken	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Wet	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Winmiddel	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Zeereep	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Zomerkade	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Zorgplicht	rdf:type	skos:Concept .
ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Grondwaterstanddiepte	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Infiltratiewerk	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Inlaatduiker	rdf:type	skos:Concept .
ns3:KleinMeubilair	rdf:type	skos:Concept .
ns3:OverigeWaterkering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Referentiepeil	rdf:type	skos:Concept .
ns3:SecundairWater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:TechnischBeheerregister	rdf:type	skos:Concept .
ns3:TertiarWater	rdf:type	skos:Concept .
ns3:VerenigdeVergadering	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Vergunningplicht	rdf:type	skos:Concept .
ns3:Waterdiepte	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns4:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-22T13:31:25.338819>	rdf:type	ns4:Entity .
@prefix ns5:	<http://www.w3.org/ns/sparql-service-description/> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-22T13:31:25.338819>	rdf:type	ns5:Graph .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-collection-CollectieWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Aanlegplaats>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Aanvoeren>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Afvoeren>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-AlgemeneRegel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-AlternatieveWaterberging>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Baggeren>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Banket>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Basisrioleringsplan>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BebouwdeKom>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bebouwingscontour>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BeheerVanWatersystemen>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beheerregister>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beleidsregel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beplanting>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beregening>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergenVanWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergendVermogen>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergingRekeningCourant>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bergingsgebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beweiding>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Binnenberm>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezemgebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezemkade>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezempeil>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boothuis>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bouwwerk>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Brandblusvoorziening>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bronbemaling>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Brug>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BuitengewoonOnderhoud>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Buitentalud>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Compartimenteringskering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Coupure>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Cunet>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Dam>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Damwand>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Dempen>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Drainage>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Drooglegging>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Duiker>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Duinvoet>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ErkendeMaatregel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Evenement>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-FreatischWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-FunctioneelProfiel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GemeentelijkRioleringsplan>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GeslotenSeizoen>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GestuurdeBoring>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GewoonOnderhoud>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Graven>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grensprofiel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondverzet>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterlichaam>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwateronttrekking>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwatersanering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterstand>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Hekwerk>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Hoofdwatergang>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-InfiltrerenVanWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Initiatiefnemer>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Insteek>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Inundatiegebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kabel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KadastraalEigenaar>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KleinOnderhoudWegen>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruin>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruinbreedte>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruinhoogte>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kunstwerk>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kwel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kwelgebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Laagwaterlijn>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Legger>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LeggerprofielWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LeggerprofielWaterkering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Leiding>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LichteConstructie>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Lozen>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Lozingsvoorziening>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maaisel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maaiveldhoogte>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maatwerkvoorschrift>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meanderzone>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meerpaal>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meldplicht>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-NatuurvriendelijkeOever>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oever>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverbescherming>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverherstel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverlijn>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderbemaling>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsplicht>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsplichtige>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsstrook>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OndersteunendKunstwerk>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Ontgrondingskuil>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekken>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekkingsgebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekkingsinrichting>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OpenbareWeg>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Opmaling>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OppervlakDoorstroomprofiel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OverigeWatergang>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilafwijking>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilbesluit>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilgebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PeilregulerendKunstwerk>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Perceelaansluiting>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PlaatsgebondenDrijvendObject>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Pompcapaciteit>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PrimairWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PrimaireWaterkering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProfielVanDeVrijeRuimte>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProvinciaalMilieubeschermingsgebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-RegionaleWaterkering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Retourbemaling>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Riooloverstort>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-RisicovolleWerken>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ScheidendeLaag>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schip>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schouw>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schouwsloot>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schutting>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-StedelijkGebied>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Steiger>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Stijghoogte>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Straatmeubilair>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Strand>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Talud>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Teenlijn>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitlaat>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitstroomvoorziening>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitweg>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vaarweg>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vee>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veedrenking>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veedrenkput>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veiligheidszone>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerhardOppervlak>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerheeldeWaterkering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Verlanding>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Verval>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vlonder>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-WaterhuishoudkundigeFunctie>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterkering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wateropgave>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wateroverlast>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterschaarste>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterschapsverordening>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterspiegel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterstaatswerk>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Watersysteem>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-WatervoerendeLaag>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Weg>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wegenlegger>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wegzijging>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Werken>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wet>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Winmiddel>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zeereep>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zomerkade>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zorgplicht>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ZwaarwegendMaatschappelijkBelang>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterstanddiepte>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Infiltratiewerk>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Inlaatduiker>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KleinMeubilair>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OverigeWaterkering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProfielVanOppervlaktewaterlichaam>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Referentiepeil>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-SecundairWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-TechnischBeheerregister>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-TertiarWater>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerenigdeVergadering>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vergunningplicht>	rdf:type	ns4:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterdiepte>	rdf:type	ns4:Entity .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:CollectieWater	rdfs:label	"UIVO-W Begrippenlijst voor publicatie in DSO"^^xsd:string .
<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	rdfs:label	"omgevingsvergunning, die de waterbeheerder als ontheffing van de keur verleende voor de inwerkingtreding van de Waterwet"^^xsd:string .
ns3:Aanlegplaats	rdfs:label	"aanlegplaats"^^xsd:string .
ns3:Aanvoeren	rdfs:label	"aanvoeren"^^xsd:string .
ns3:Afvoeren	rdfs:label	"afvoeren"^^xsd:string .
ns3:AlgemeneRegel	rdfs:label	"algemene regel"^^xsd:string .
ns3:AlternatieveWaterberging	rdfs:label	"alternatieve waterberging"^^xsd:string .
ns3:Baggeren	rdfs:label	"baggeren"^^xsd:string .
ns3:Banket	rdfs:label	"banket"^^xsd:string .
ns3:Basisrioleringsplan	rdfs:label	"basisrioleringsplan"^^xsd:string .
ns3:BebouwdeKom	rdfs:label	"bebouwde kom"^^xsd:string .
ns3:Bebouwingscontour	rdfs:label	"bebouwingscontour"^^xsd:string .
ns3:BeheerVanWatersystemen	rdfs:label	"beheer van watersystemen"^^xsd:string .
ns3:Beheerregister	rdfs:label	"beheerregister"^^xsd:string .
ns3:Beleidsregel	rdfs:label	"beleidsregel"^^xsd:string .
ns3:Beplanting	rdfs:label	"beplanting"^^xsd:string .
ns3:Beregening	rdfs:label	"beregening"^^xsd:string .
ns3:BergenVanWater	rdfs:label	"bergen van water "^^xsd:string .
ns3:BergendVermogen	rdfs:label	"bergend vermogen"^^xsd:string .
ns3:BergingRekeningCourant	rdfs:label	"berging rekening courant"^^xsd:string .
ns3:Bergingsgebied	rdfs:label	"bergingsgebied"^^xsd:string .
ns3:Beweiding	rdfs:label	"beweiding"^^xsd:string .
ns3:Binnenberm	rdfs:label	"binnenberm"^^xsd:string .
ns3:Boezemgebied	rdfs:label	"boezemgebied"^^xsd:string .
ns3:Boezemkade	rdfs:label	"boezemkade "^^xsd:string .
ns3:Boezempeil	rdfs:label	"boezempeil"^^xsd:string .
ns3:Boothuis	rdfs:label	"boothuis"^^xsd:string .
ns3:Bouwwerk	rdfs:label	"bouwwerk"^^xsd:string .
ns3:Brandblusvoorziening	rdfs:label	"brandblusvoorziening"^^xsd:string .
ns3:Bronbemaling	rdfs:label	"bronbemaling"^^xsd:string .
ns3:Brug	rdfs:label	"brug"^^xsd:string .
ns3:BuitengewoonOnderhoud	rdfs:label	"buitengewoon onderhoud"^^xsd:string .
ns3:Buitentalud	rdfs:label	"buitentalud"^^xsd:string .
ns3:Compartimenteringskering	rdfs:label	"compartimenteringskering"^^xsd:string .
ns3:Coupure	rdfs:label	"coupure"^^xsd:string .
ns3:Cunet	rdfs:label	"cunet"^^xsd:string .
ns3:Dam	rdfs:label	"dam"^^xsd:string .
ns3:Damwand	rdfs:label	"damwand"^^xsd:string .
ns3:Dempen	rdfs:label	"dempen"^^xsd:string .
ns3:Drainage	rdfs:label	"drainage"^^xsd:string .
ns3:Drooglegging	rdfs:label	"drooglegging"^^xsd:string .
ns3:Duiker	rdfs:label	"duiker"^^xsd:string .
ns3:Duinvoet	rdfs:label	"duinvoet"^^xsd:string .
ns3:ErkendeMaatregel	rdfs:label	"erkende maatregel"^^xsd:string .
ns3:Evenement	rdfs:label	"evenement"^^xsd:string .
ns3:FreatischWater	rdfs:label	"freatisch water "^^xsd:string .
ns3:FunctioneelProfiel	rdfs:label	"functioneel profiel"^^xsd:string .
ns3:GemeentelijkRioleringsplan	rdfs:label	"gemeentelijk rioleringsplan"^^xsd:string .
ns3:GeslotenSeizoen	rdfs:label	"gesloten seizoen"^^xsd:string .
ns3:GestuurdeBoring	rdfs:label	"gestuurde boring"^^xsd:string .
ns3:GewoonOnderhoud	rdfs:label	"gewoon onderhoud"^^xsd:string .
ns3:Graven	rdfs:label	"graven"^^xsd:string .
ns3:Grensprofiel	rdfs:label	"grensprofiel"^^xsd:string .
ns3:Grondverzet	rdfs:label	"grondverzet"^^xsd:string .
ns3:Grondwater	rdfs:label	"grondwater "^^xsd:string .
ns3:Grondwaterlichaam	rdfs:label	"grondwaterlichaam"^^xsd:string .
ns3:Grondwateronttrekking	rdfs:label	"grondwateronttrekking"^^xsd:string .
ns3:Grondwatersanering	rdfs:label	"grondwatersanering"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstand	rdfs:label	"grondwaterstand"^^xsd:string .
ns3:Hekwerk	rdfs:label	"hekwerk"^^xsd:string .
ns3:Hoofdwatergang	rdfs:label	"hoofdwatergang"^^xsd:string .
ns3:InfiltrerenVanWater	rdfs:label	"infiltreren van water"^^xsd:string .
ns3:Initiatiefnemer	rdfs:label	"initiatiefnemer"^^xsd:string .
ns3:Insteek	rdfs:label	"insteek"^^xsd:string .
ns3:Inundatiegebied	rdfs:label	"inundatiegebied"^^xsd:string .
ns3:Kabel	rdfs:label	"kabel"^^xsd:string .
ns3:KadastraalEigenaar	rdfs:label	"kadastraal eigenaar"^^xsd:string .
ns3:KleinOnderhoudWegen	rdfs:label	"klein onderhoud wegen"^^xsd:string .
ns3:Kruin	rdfs:label	"kruin"^^xsd:string .
ns3:Kruinbreedte	rdfs:label	"kruinbreedte"^^xsd:string .
ns3:Kruinhoogte	rdfs:label	"kruinhoogte"^^xsd:string .
ns3:Kunstwerk	rdfs:label	"kunstwerk"^^xsd:string .
ns3:Kwel	rdfs:label	"kwel"^^xsd:string .
ns3:Kwelgebied	rdfs:label	"kwelgebied"^^xsd:string .
ns3:Laagwaterlijn	rdfs:label	"laagwaterlijn"^^xsd:string .
ns3:Legger	rdfs:label	"legger"^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWater	rdfs:label	"leggerprofiel water"^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWaterkering	rdfs:label	"leggerprofiel waterkering"^^xsd:string .
ns3:Leiding	rdfs:label	"leiding"^^xsd:string .
ns3:LichteConstructie	rdfs:label	"lichte constructie"^^xsd:string .
ns3:Lozen	rdfs:label	"lozen"^^xsd:string .
ns3:Lozingsvoorziening	rdfs:label	"lozingsvoorziening"^^xsd:string .
ns3:Maaisel	rdfs:label	"maaisel"^^xsd:string .
ns3:Maaiveldhoogte	rdfs:label	"maaiveldhoogte"^^xsd:string .
ns3:Maatwerkvoorschrift	rdfs:label	"maatwerkvoorschrift"^^xsd:string .
ns3:Meanderzone	rdfs:label	"meanderzone"^^xsd:string .
ns3:Meerpaal	rdfs:label	"meerpaal"^^xsd:string .
ns3:Meldplicht	rdfs:label	"meldplicht"^^xsd:string .
ns3:NatuurvriendelijkeOever	rdfs:label	"natuurvriendelijke oever"^^xsd:string .
ns3:Oever	rdfs:label	"oever"^^xsd:string .
ns3:Oeverbescherming	rdfs:label	"oeverbescherming"^^xsd:string .
ns3:Oeverherstel	rdfs:label	"oeverherstel"^^xsd:string .
ns3:Oeverlijn	rdfs:label	"oeverlijn"^^xsd:string .
ns3:Onderbemaling	rdfs:label	"onderbemaling"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplicht	rdfs:label	"onderhoudsplicht"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplichtige	rdfs:label	"onderhoudsplichtige"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsstrook	rdfs:label	"onderhoudsstrook"^^xsd:string .
ns3:OndersteunendKunstwerk	rdfs:label	"ondersteunend kunstwerk"^^xsd:string .
ns3:Ontgrondingskuil	rdfs:label	"ontgrondingskuil"^^xsd:string .
ns3:Onttrekken	rdfs:label	"onttrekken"^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsgebied	rdfs:label	"onttrekkingsgebied"^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsinrichting	rdfs:label	"onttrekkingsinrichting"^^xsd:string .
ns3:OpenbareWeg	rdfs:label	"openbare weg"^^xsd:string .
ns3:Opmaling	rdfs:label	"opmaling"^^xsd:string .
ns3:OppervlakDoorstroomprofiel	rdfs:label	"oppervlak doorstroomprofiel"^^xsd:string .
ns3:OverigeWatergang	rdfs:label	"overige watergang"^^xsd:string .
ns3:Peilafwijking	rdfs:label	"peilafwijking"^^xsd:string .
ns3:Peilbesluit	rdfs:label	"peilbesluit"^^xsd:string .
ns3:Peilgebied	rdfs:label	"peilgebied"^^xsd:string .
ns3:PeilregulerendKunstwerk	rdfs:label	"peilregulerend kunstwerk"^^xsd:string .
ns3:Perceelaansluiting	rdfs:label	"perceelaansluiting"^^xsd:string .
ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject	rdfs:label	"plaatsgebonden drijvend object"^^xsd:string .
ns3:Pompcapaciteit	rdfs:label	"pompcapaciteit"^^xsd:string .
ns3:PrimairWater	rdfs:label	"primair water"^^xsd:string .
ns3:PrimaireWaterkering	rdfs:label	"primaire waterkering"^^xsd:string .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	rdfs:label	"profiel van de vrije ruimte"^^xsd:string .
ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied	rdfs:label	"provinciaal milieubeschermingsgebied"^^xsd:string .
ns3:RegionaleWaterkering	rdfs:label	"regionale waterkering"^^xsd:string .
ns3:Retourbemaling	rdfs:label	"retourbemaling"^^xsd:string .
ns3:Riooloverstort	rdfs:label	"riooloverstort"^^xsd:string .
ns3:RisicovolleWerken	rdfs:label	"risicovolle werken"^^xsd:string .
ns3:ScheidendeLaag	rdfs:label	"scheidende laag"^^xsd:string .
ns3:Schip	rdfs:label	"schip"^^xsd:string .
ns3:Schouw	rdfs:label	"schouw"^^xsd:string .
ns3:Schouwsloot	rdfs:label	"schouwsloot"^^xsd:string .
ns3:Schutting	rdfs:label	"schutting"^^xsd:string .
ns3:StedelijkGebied	rdfs:label	"stedelijk gebied"^^xsd:string .
ns3:Steiger	rdfs:label	"steiger"^^xsd:string .
ns3:Stijghoogte	rdfs:label	"stijghoogte "^^xsd:string .
ns3:Straatmeubilair	rdfs:label	"straatmeubilair"^^xsd:string .
ns3:Strand	rdfs:label	"strand"^^xsd:string .
ns3:Talud	rdfs:label	"talud"^^xsd:string .
ns3:Teenlijn	rdfs:label	"teenlijn"^^xsd:string .
ns3:Uitlaat	rdfs:label	"uitlaat"^^xsd:string .
ns3:Uitstroomvoorziening	rdfs:label	"uitstroomvoorziening"^^xsd:string .
ns3:Uitweg	rdfs:label	"uitweg"^^xsd:string .
ns3:Vaarweg	rdfs:label	"vaarweg"^^xsd:string .
ns3:Vee	rdfs:label	"vee"^^xsd:string .
ns3:Veedrenking	rdfs:label	"veedrenking"^^xsd:string .
ns3:Veedrenkput	rdfs:label	"veedrenkput"^^xsd:string .
ns3:Veiligheidszone	rdfs:label	"veiligheidszone"^^xsd:string .
ns3:VerhardOppervlak	rdfs:label	"verhard oppervlak"^^xsd:string .
ns3:VerheeldeWaterkering	rdfs:label	"verheelde waterkering"^^xsd:string .
ns3:Verlanding	rdfs:label	"verlanding"^^xsd:string .
ns3:Verval	rdfs:label	"verval"^^xsd:string .
ns3:Vlonder	rdfs:label	"vlonder"^^xsd:string .
ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie	rdfs:label	"waterhuishoudkundige functie"^^xsd:string .
ns3:Waterkering	rdfs:label	"waterkering"^^xsd:string .
ns3:Wateropgave	rdfs:label	"wateropgave"^^xsd:string .
ns3:Wateroverlast	rdfs:label	"wateroverlast"^^xsd:string .
ns3:Waterschaarste	rdfs:label	"waterschaarste"^^xsd:string .
ns3:Waterschapsverordening	rdfs:label	"waterschapsverordening"^^xsd:string .
ns3:Waterspiegel	rdfs:label	"waterspiegel"^^xsd:string .
ns3:Waterstaatswerk	rdfs:label	"waterstaatswerk"^^xsd:string .
ns3:Watersysteem	rdfs:label	"watersysteem"^^xsd:string .
ns3:WatervoerendeLaag	rdfs:label	"watervoerende laag"^^xsd:string .
ns3:Weg	rdfs:label	"weg"^^xsd:string .
ns3:Wegenlegger	rdfs:label	"wegenlegger"^^xsd:string .
ns3:Wegzijging	rdfs:label	"wegzijging"^^xsd:string .
ns3:Werken	rdfs:label	"werken"^^xsd:string .
ns3:Wet	rdfs:label	"wet"^^xsd:string .
ns3:Winmiddel	rdfs:label	"winmiddel"^^xsd:string .
ns3:Zeereep	rdfs:label	"zeereep"^^xsd:string .
ns3:Zomerkade	rdfs:label	"zomerkade"^^xsd:string .
ns3:Zorgplicht	rdfs:label	"zorgplicht"^^xsd:string .
ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang	rdfs:label	"zwaarwegend maatschappelijk belang"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstanddiepte	rdfs:label	"grondwaterstanddiepte"^^xsd:string .
ns3:Infiltratiewerk	rdfs:label	"infiltratiewerk"^^xsd:string .
ns3:Inlaatduiker	rdfs:label	"inlaatduiker"^^xsd:string .
ns3:KleinMeubilair	rdfs:label	"klein meubilair"^^xsd:string .
ns3:OverigeWaterkering	rdfs:label	"overige waterkering"^^xsd:string .
ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"profiel van oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns3:Referentiepeil	rdfs:label	"referentiepeil"^^xsd:string .
ns3:SecundairWater	rdfs:label	"secundair water"^^xsd:string .
ns3:TechnischBeheerregister	rdfs:label	"technisch beheerregister"^^xsd:string .
ns3:TertiarWater	rdfs:label	"tertiar water"^^xsd:string .
ns3:VerenigdeVergadering	rdfs:label	"Verenigde Vergadering"^^xsd:string .
ns3:Vergunningplicht	rdfs:label	"vergunningplicht"^^xsd:string .
ns3:Waterdiepte	rdfs:label	"waterdiepte"^^xsd:string .
<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	rdfs:comment	"toestemming om bepaalde activiteiten uit te voeren in je leefomgeving"^^xsd:string .
ns3:Aanlegplaats	rdfs:comment	"plek waar je voor bepaalde tijd een vaartuig kunt aanmeren"^^xsd:string .
ns3:Aanvoeren	rdfs:comment	"water van het ene naar het andere oppervlaktewater halen of laten stromen"^^xsd:string .
ns3:Afvoeren	rdfs:comment	"water van het ene naar het andere oppervlaktewater wegbrengen of laten wegstromen"^^xsd:string .
ns3:AlgemeneRegel	rdfs:comment	"regel die bepaalt wat zonder vergunning is toegestaan"^^xsd:string .
ns3:AlternatieveWaterberging	rdfs:comment	"voorziening die extra water kan opnemen, als zowel oppervlaktewater als bergingsgebied dreigt te overstromen"^^xsd:string .
ns3:Baggeren	rdfs:comment	"slib van de bodem weghalen"^^xsd:string .
ns3:Banket	rdfs:comment	"deel van het strand vlak bij de duinen, dat hoger is gemaakt zodat strandpaviljoens er kunnen staan"^^xsd:string .
ns3:Basisrioleringsplan	rdfs:comment	"een plan waarin staat hoe de gemeente afvalwater en neerslag inzamelt en afvoert"^^xsd:string .
ns3:BebouwdeKom	rdfs:comment	"gebied waar veel bebouwing is "^^xsd:string .
ns3:Bebouwingscontour	rdfs:comment	"gebied waar je in principe mag bouwen"^^xsd:string .
ns3:BeheerVanWatersystemen	rdfs:comment	"taken die tot doel hebben dat zo min mogelijk overstromingen, wateroverlast en waterschaarste ontstaan en dat de waterkwaliteit in de watersystemen goed is"^^xsd:string .
ns3:Beheerregister	rdfs:comment	"document waarin het waterschap de ligging, afmetingen, constructie en staat van onderhoud van waterstaatswerken bijhoudt "^^xsd:string .
ns3:Beleidsregel	rdfs:comment	"een bij besluit vastgestelde algemene regel, niet zijnde een algemeen verbindend voorschrift, omtrent de afweging van belangen, de vaststelling van feiten of de uitleg van wettelijke voorschriften bij het gebruik van een bevoegdheid van een bestuursorgaan"^^xsd:string .
ns3:Beplanting	rdfs:comment	"alles waarmee de grond beplant is"^^xsd:string .
ns3:Beregening	rdfs:comment	"gewassen met water besproeien "^^xsd:string .
ns3:BergenVanWater	rdfs:comment	"water tijdens een neerslagperiode opslaan in open water of in de grond, zonder dat dit tot wateroverlast leidt"^^xsd:string .
ns3:BergendVermogen	rdfs:comment	"maximale hoeveelheid water die een oppervlaktewater of bergingsgebied kan bergen"^^xsd:string .
ns3:BergingRekeningCourant	rdfs:comment	"het verschil tussen de hoeveelheden gegraven en gedempt water"^^xsd:string .
ns3:Bergingsgebied	rdfs:comment	"gebied dat extra water kan opnemen, als het watersysteem dreigt te overstromen "^^xsd:string .
ns3:Beweiding	rdfs:comment	"vee houden in een weiland"^^xsd:string .
ns3:Binnenberm	rdfs:comment	"berm aan de landzijde van de dijk om te voorkomen dat de dijk verzwakt"^^xsd:string .
ns3:Boezemgebied	rdfs:comment	"gebied waarvan water naar een boezem wordt afgevoerd"^^xsd:string .
ns3:Boezemkade	rdfs:comment	"een waterkering langs een boezem "^^xsd:string .
ns3:Boezempeil	rdfs:comment	"zo hoog moet het boezemwater staan ten opzichte van NAP (Normaal Amsterdams Peil)"^^xsd:string .
ns3:Boothuis	rdfs:comment	"overdekte steiger voor de stalling van kleine vaartuigen  "^^xsd:string .
ns3:Bouwwerk	rdfs:comment	"constructie van hout, steen of ander materiaal, inclusief de installaties die daarbij horen "^^xsd:string .
ns3:Brandblusvoorziening	rdfs:comment	"pomp waarmee de brandweer bluswater uit de grond of uit oppervlaktewater haalt "^^xsd:string .
ns3:Bronbemaling	rdfs:comment	"grondwater pompen uit de grond of uit bouwputten"^^xsd:string .
ns3:Brug	rdfs:comment	"bouwwerk voor voetgangers en voertuigen over water of over obstakels "^^xsd:string .
ns3:BuitengewoonOnderhoud	rdfs:comment	"ingrijpende werkzaamheden om vorm of functie van een bouwwerk te herstellen of onderhouden"^^xsd:string .
ns3:Buitentalud	rdfs:comment	"schuine kant van de dijk aan de waterzijde"^^xsd:string .
ns3:Compartimenteringskering	rdfs:comment	"waterkering die alleen water tegenhoudt, wanneer een andere waterkering doorbreekt of overstroomt"^^xsd:string .
ns3:Coupure	rdfs:comment	"doorgang in een waterkering die we kunnen afsluiten"^^xsd:string .
ns3:Cunet	rdfs:comment	"lange, smalle uitgraving in bovenste grondlaag"^^xsd:string .
ns3:Dam	rdfs:comment	"verhoging van aarde in een watergang die water tegenhoudt"^^xsd:string .
ns3:Damwand	rdfs:comment	"verticale platen naast elkaar in de grond om grond of water tegen te houden"^^xsd:string .
ns3:Dempen	rdfs:comment	"sloot dicht maken"^^xsd:string .
ns3:Drainage	rdfs:comment	"waterafvoer om grondwaterstand te verlagen of te verhogen"^^xsd:string .
ns3:Drooglegging	rdfs:comment	"hoogteverschil tussen water en maaiveld"^^xsd:string .
ns3:Duiker	rdfs:comment	"koker die watergangen door de grond heen met elkaar verbindt"^^xsd:string .
ns3:Duinvoet	rdfs:comment	"onderste rand van het duin en overgang naar het strand"^^xsd:string .
ns3:ErkendeMaatregel	rdfs:comment	"maatregel die het dagelijks bestuur van een waterschap heeft vastgesteld en waarmee iemand voldoet aan de zorgplicht"^^xsd:string .
ns3:Evenement	rdfs:comment	"een tijdelijke activiteit voor een groot publiek  "^^xsd:string .
ns3:FreatischWater	rdfs:comment	"water dat je het eerst aantreft als je gaat graven of boren"^^xsd:string .
ns3:FunctioneelProfiel	rdfs:comment	"minimale afmetingen van het water, zodat kanalen, rivieren of sloten voldoende water kunnen bergen en doorvoeren "^^xsd:string .
ns3:GemeentelijkRioleringsplan	rdfs:comment	"plan van een gemeente voor het beheer van de buizen die afvalwater en regenwater afvoeren "^^xsd:string .
ns3:GeslotenSeizoen	rdfs:comment	"periode waarin het, vanwege het weer, niet toegestaan is aan een waterkering te werken"^^xsd:string .
ns3:GestuurdeBoring	rdfs:comment	"boortechniek om oppervlaktewater en waterkeringen ondergronds te passeren, zonder dat er een greppel gemaakt hoeft te worden"^^xsd:string .
ns3:GewoonOnderhoud	rdfs:comment	"kleine werkzaamheden om vorm of functie van een waterstaatswerk  te herstellen of onderhouden "^^xsd:string .
ns3:Graven	rdfs:comment	"afmetingen van een oppervlaktewater vergroten of een nieuw oppervlaktewater graven"^^xsd:string .
ns3:Grensprofiel	rdfs:comment	"hoogte en breedte die een duin na een storm minimaal moet hebben om nog een veilige waterkering te zijn  "^^xsd:string .
ns3:Grondverzet	rdfs:comment	"grond van de ene naar de andere plek brengen"^^xsd:string .
ns3:Grondwater	rdfs:comment	"water onder het grondoppervlak"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterlichaam	rdfs:comment	"grondwater dat bij elkaar hoort"^^xsd:string .
ns3:Grondwateronttrekking	rdfs:comment	"grondwater uit de grond halen"^^xsd:string .
ns3:Grondwatersanering	rdfs:comment	"grondwater zuiveren door het uit de grond te halen en verontreiniging te verwijderen"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstand	rdfs:comment	"hoogte van het grondwater ten opzichte van het maaiveld"^^xsd:string .
ns3:Hekwerk	rdfs:comment	"afscheiding waar je doorheen kan kijken "^^xsd:string .
ns3:Hoofdwatergang	rdfs:comment	"synoniem van primair water"^^xsd:string .
ns3:InfiltrerenVanWater	rdfs:comment	"water in de grond brengen om het er later weer uit te halen, bijvoorbeeld om te gebruiken in de tuinbouw"^^xsd:string .
ns3:Initiatiefnemer	rdfs:comment	"persoon of organisatie die iets wil gaan doen of laten doen "^^xsd:string .
ns3:Insteek	rdfs:comment	"overgang van het horizontale maaiveld naar de schuine oeverhelling"^^xsd:string .
ns3:Inundatiegebied	rdfs:comment	"gebied dat het waterschap onder water kan zetten om bij wateroverlast de waterberging te vergroten"^^xsd:string .
ns3:Kabel	rdfs:comment	"bundel draden voor transport van energie of elektronische informatie"^^xsd:string .
ns3:KadastraalEigenaar	rdfs:comment	"persoon die volgens het kadaster eigenaar is van de grond"^^xsd:string .
ns3:KleinOnderhoudWegen	rdfs:comment	"verharding van een weg vervangen zonder de fundering aan te passen"^^xsd:string .
ns3:Kruin	rdfs:comment	"bovenkant van de waterkering"^^xsd:string .
ns3:Kruinbreedte	rdfs:comment	"breedte van de bovenkant van de waterkering      "^^xsd:string .
ns3:Kruinhoogte	rdfs:comment	"hoogte van de waterkering ten opzichte van N.A.P. (Normaal Amsterdams Peil)"^^xsd:string .
ns3:Kunstwerk	rdfs:comment	"bouwwerk voor infrastructuur, zoals wegen, waterwegen, spoorbanen, waterkeringen en leidingen "^^xsd:string .
ns3:Kwel	rdfs:comment	"grondwater dat omhoog komt door hogere druk in de grond"^^xsd:string .
ns3:Kwelgebied	rdfs:comment	"gebied waar grondwater omhoog komt door hogere druk in de grond"^^xsd:string .
ns3:Laagwaterlijn	rdfs:comment	"lijn op het strand waar het water de laatste keer het laagst heeft gestaan"^^xsd:string .
ns3:Legger	rdfs:comment	"lijst van waterstaatswerken waarin het waterschap per waterstaatwerk vastlegt wat de minimumeisen en onderhoudsverplichtingen zijn"^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWater	rdfs:comment	"minimumeisen aan de afmetingen van het water en de waterbodem, zoals het waterschap die heeft vastgelegd in de legger"^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWaterkering	rdfs:comment	"minimumeisen aan de afmetingen van de waterkeringen, zoals het waterschap die heeft vastgelegd in de legger"^^xsd:string .
ns3:Leiding	rdfs:comment	"buis waardoor gas of vloeistof stroomt"^^xsd:string .
ns3:LichteConstructie	rdfs:comment	"bouwwerk van lichte materialen zoals hout of kunststof, zonder zware fundering  "^^xsd:string .
ns3:Lozen	rdfs:comment	"stoffen, warmte of water in een oppervlaktewater brengen"^^xsd:string .
ns3:Lozingsvoorziening	rdfs:comment	"bouwwerk om water in oppervlaktewater te laten stromen"^^xsd:string .
ns3:Maaisel	rdfs:comment	"afgeknipt gras of ander gewas"^^xsd:string .
ns3:Maaiveldhoogte	rdfs:comment	"hoogte van het grondoppervlak "^^xsd:string .
ns3:Maatwerkvoorschrift	rdfs:comment	"voorschrift waarin het bestuur van een waterschap afwijkt van een algemene regel"^^xsd:string .
ns3:Meanderzone	rdfs:comment	"gebied waarin een rivier of beek door natuurlijke stroming zijn loop iets kan verleggen"^^xsd:string .
ns3:Meerpaal	rdfs:comment	"paal in het water waaraan je vaartuigen kunt vastmaken"^^xsd:string .
ns3:Meldplicht	rdfs:comment	"eis om een plan, voordat je het gaat uitvoeren, te melden bij het waterschap "^^xsd:string .
ns3:NatuurvriendelijkeOever	rdfs:comment	"oever met een ondiep stuk water erlangs, waar planten goed kunnen groeien en bescherming bieden aan insecten, kikkers, watervogels en vissen"^^xsd:string .
ns3:Oever	rdfs:comment	"grond of bouwwerk dat overgang van water naar land vormt"^^xsd:string .
ns3:Oeverbescherming	rdfs:comment	"materiaal dat ervoor zorgt dat de oever niet afbrokkelt"^^xsd:string .
ns3:Oeverherstel	rdfs:comment	"oever herstellen door de oeverlijn te maken zoals die vastgesteld is in de Legger"^^xsd:string .
ns3:Oeverlijn	rdfs:comment	"grens tussen water en land"^^xsd:string .
ns3:Onderbemaling	rdfs:comment	"waterpeil lager houden dan het waterschap voor dat peilgebied heeft vastgesteld "^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplicht	rdfs:comment	"verantwoordelijkheid om ervoor te zorgen dat een object in goede staat is"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplichtige	rdfs:comment	"de persoon of instelling die verantwoordelijk is voor het onderhoud van een object"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsstrook	rdfs:comment	"strook grond langs een watergang of waterkering, vanwaar het waterschap onderhoud kan doen"^^xsd:string .
ns3:OndersteunendKunstwerk	rdfs:comment	"bouwwerk dat helpt bij waterkering of waterbeheer"^^xsd:string .
ns3:Ontgrondingskuil	rdfs:comment	"gat in het maaiveld doordat een boom is omgevallen of doordat een leiding lekt"^^xsd:string .
ns3:Onttrekken	rdfs:comment	"water uit oppervlaktewater of uit de grond halen"^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsgebied	rdfs:comment	"omgeving waarbinnen merkbaar is wanneer grondwater uit de grond gehaald wordt"^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsinrichting	rdfs:comment	"installatie waarmee het waterschap grondwater uit de bodem haalt"^^xsd:string .
ns3:OpenbareWeg	rdfs:comment	"weg die voor iedereen toegankelijk is en wordt onderhouden door overheid of waterschap"^^xsd:string .
ns3:Opmaling	rdfs:comment	"waterpeil hoger houden dan het waterschap voor dat gebied heeft vastgesteld"^^xsd:string .
ns3:OppervlakDoorstroomprofiel	rdfs:comment	"combinatie van breedte en diepte van kanaal, rivier of sloot onder de waterspiegel "^^xsd:string .
ns3:OverigeWatergang	rdfs:comment	"watergang die geen hoofdwatergang is"^^xsd:string .
ns3:Peilafwijking	rdfs:comment	"afwijking van de waterhoogte waar het waterschap naar streeft"^^xsd:string .
ns3:Peilbesluit	rdfs:comment	"besluit van een waterschap over de hoogte van het oppervlaktewater "^^xsd:string .
ns3:Peilgebied	rdfs:comment	"gebied waar het water overal even hoog moet staan "^^xsd:string .
ns3:PeilregulerendKunstwerk	rdfs:comment	"bouwwerk dat het waterpeil regelt"^^xsd:string .
ns3:Perceelaansluiting	rdfs:comment	"buis waarmee een stuk grond is aangesloten op de riolering  "^^xsd:string .
ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject	rdfs:comment	"object dat zelf drijft en gebonden is aan een vaste ligplaats, zoals een woonboot"^^xsd:string .
ns3:Pompcapaciteit	rdfs:comment	"aantal liters dat een pomp kan verwerken per minuut (of andere tijdseenheid)"^^xsd:string .
ns3:PrimairWater	rdfs:comment	"water dat belangrijk is voor de aan- en afvoer van water en waterberging"^^xsd:string .
ns3:PrimaireWaterkering	rdfs:comment	"alles dat is aangelegd om de zee en al het water dat in verbinding staat met de zee (zoals de grote rivieren Rijn, Maas, IJssel, het IJsselmeer en het Markermeer) tegen te houden en ons beschermt tegen overstroming daarvan"^^xsd:string .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	rdfs:comment	"ruimte die we vrijhouden naast, boven en onder een waterstaatswerk, zodat we dat in de toekomst kunnen verbeteren als dat nodig is"^^xsd:string .
ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied	rdfs:comment	"gebied dat door provincie is aangewezen als beschermd gebied"^^xsd:string .
ns3:RegionaleWaterkering	rdfs:comment	"alles wat is aangelegd om binnenwater tegen te houden en ons beschermt tegen overstroming daarvan"^^xsd:string .
ns3:Retourbemaling	rdfs:comment	"grondwater dat eerder is opgepompt terugbrengen in de grond"^^xsd:string .
ns3:Riooloverstort	rdfs:comment	"bouwwerk waar, bij zware regen, het teveel aan afvalwater overheen stroomt naar het oppervlaktewater   "^^xsd:string .
ns3:RisicovolleWerken	rdfs:comment	"activiteiten die nadelig kunnen zijn voor waterkeringen"^^xsd:string .
ns3:ScheidendeLaag	rdfs:comment	"bodemlaag tussen twee watervoerende lagen in, waar grondwater niet of nauwelijks doorheen stroomt      "^^xsd:string .
ns3:Schip	rdfs:comment	"elk vervoermiddel over water"^^xsd:string .
ns3:Schouw	rdfs:comment	"periodiek toezicht op het onderhoud van watergangen, oevers en waterstaatswerken  "^^xsd:string .
ns3:Schouwsloot	rdfs:comment	"sloot die niet door het waterschap wordt onderhouden, maar wel van belang is voor afvoer van water "^^xsd:string .
ns3:Schutting	rdfs:comment	"afscheiding waar je niet doorheen kunt kijken "^^xsd:string .
ns3:StedelijkGebied	rdfs:comment	"dicht bebouwd gebied, zoals een woongebied of bedrijventerrein"^^xsd:string .
ns3:Steiger	rdfs:comment	"bouwwerk op palen in het water, waar je vanaf de oever op kunt lopen    "^^xsd:string .
ns3:Stijghoogte	rdfs:comment	"peil van het grondwater, zoals gemeten in een peilbuis, dat stijgt of daalt door de druk van het grondwater in diepere grondlagen"^^xsd:string .
ns3:Straatmeubilair	rdfs:comment	"objecten in een straat zoals straatverlichting, verkeersborden, zitbanken en prullenbakken "^^xsd:string .
ns3:Strand	rdfs:comment	"gedeelte van de kust tussen laagwaterlijn en duinen "^^xsd:string .
ns3:Talud	rdfs:comment	"schuine zijkant van bijvoorbeeld een dijk"^^xsd:string .
ns3:Teenlijn	rdfs:comment	"onderste rand van de dijk"^^xsd:string .
ns3:Uitlaat	rdfs:comment	"opening waar water uit stroomt"^^xsd:string .
ns3:Uitstroomvoorziening	rdfs:comment	"een voorziening - vaak een pijp of betonnen bak met een gat erin - voor de afvoer van regenwater of grondwater zonder dat de watergang schade oploopt"^^xsd:string .
ns3:Uitweg	rdfs:comment	"weg waarlangs je een stuk grond betreedt of verlaat "^^xsd:string .
ns3:Vaarweg	rdfs:comment	"water waar schepen mogen varen"^^xsd:string .
ns3:Vee	rdfs:comment	"tamme dieren die agrari\u2030rs houden, behalve huisdieren"^^xsd:string .
ns3:Veedrenking	rdfs:comment	"vee laten drinken"^^xsd:string .
ns3:Veedrenkput	rdfs:comment	"ondergrondse waterbron die gebruikt wordt om vee te laten drinken   "^^xsd:string .
ns3:Veiligheidszone	rdfs:comment	"strook grond naast een waterstaatswerk waar lekkende leidingen het waterstaatswerk onstabiel zouden kunnen maken"^^xsd:string .
ns3:VerhardOppervlak	rdfs:comment	"bedekking van de grond waardoor neerslag er niet of nauwelijks in kan wegstromen"^^xsd:string .
ns3:VerheeldeWaterkering	rdfs:comment	"waterkering waarbij de grond die erachter ligt minstens zo hoog is als de waterkering"^^xsd:string .
ns3:Verlanding	rdfs:comment	"verandering van een watergang in land"^^xsd:string .
ns3:Verval	rdfs:comment	"erschil in waterhoogte tussen twee punten van bijvoorbeeld een rivier of kanaal"^^xsd:string .
ns3:Vlonder	rdfs:comment	"bouwwerk langs de waterkant die niet over het water steekt"^^xsd:string .
ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie	rdfs:comment	"doel van een waterstaatswerk zoals provincie of waterschap dat heeft vastgesteld"^^xsd:string .
ns3:Waterkering	rdfs:comment	"hoogte in het landschap die water kan tegenhouden"^^xsd:string .
ns3:Wateropgave	rdfs:comment	"maatregelen om watersystemen op orde te houden en zo wateroverlast of watertekort te voorkomen"^^xsd:string .
ns3:Wateroverlast	rdfs:comment	"ongemak dat je kunt hebben bij een overstroming of wanneer het heel hard regent of hagelt en het water niet meer kan wegstromen"^^xsd:string .
ns3:Waterschaarste	rdfs:comment	"situatie waarin er niet genoeg water is om te varen of in de waterbehoefte te voorzien voor bijv. landbouw"^^xsd:string .
ns3:Waterschapsverordening	rdfs:comment	"regels van het waterschap voor de leefomgeving"^^xsd:string .
ns3:Waterspiegel	rdfs:comment	"bovenkant van het wateroppervlak"^^xsd:string .
ns3:Waterstaatswerk	rdfs:comment	"oppervlaktewater, bergingsgebieden, waterkeringen of ondersteunende bouwwerken"^^xsd:string .
ns3:Watersysteem	rdfs:comment	"oppervlaktewater en grondwater dat bij elkaar hoort, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken "^^xsd:string .
ns3:WatervoerendeLaag	rdfs:comment	"bodemlaag die water kan doorlaten"^^xsd:string .
ns3:Weg	rdfs:comment	"weg met alles wat daarbij hoort, zoals vangrail en berm"^^xsd:string .
ns3:Wegenlegger	rdfs:comment	"lijst van wegen buiten de bebouwde kom en toegangswegen naar stations"^^xsd:string .
ns3:Wegzijging	rdfs:comment	"naar beneden zakkend (grond)water, door een grondlaag waar water slecht doorheen kan stromen"^^xsd:string .
ns3:Werken	rdfs:comment	"alle constructies die door mensen zijn gemaakt of ontstaan"^^xsd:string .
ns3:Wet	rdfs:comment	"Omgevingswet "^^xsd:string .
ns3:Winmiddel	rdfs:comment	"een voorwerp dat zorgt dat grondwater gewonnen kan worden, bijvoorbeeld een pomp of een buis "^^xsd:string .
ns3:Zeereep	rdfs:comment	"duinenrij die grenst aan het strand"^^xsd:string .
ns3:Zomerkade	rdfs:comment	"kade tussen rivier en regionale kering, waardoor het buitendijkse gebied niet al te vaak onderloopt"^^xsd:string .
ns3:Zorgplicht	rdfs:comment	"verantwoordelijkheid om goed voor een watersysteem te zorgen"^^xsd:string .
ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang	rdfs:comment	"overweging dat het goed is voor de maatschappij om een bepaalde activiteit toe te staan"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstanddiepte	rdfs:comment	"hoogte van het grondwater ten opzichte van het maaiveld"^^xsd:string .
ns3:Infiltratiewerk	rdfs:comment	"bouwwerk van winmiddelen om grondwater uit de grond te halen of om water te infiltreren in de grond"^^xsd:string .
ns3:Inlaatduiker	rdfs:comment	"ondergrondse koker met afsluitklep die hoger gelegen water verbindt met lager gelegen gebied "^^xsd:string .
ns3:KleinMeubilair	rdfs:comment	"objecten van geringe omvang, zoals prullenbakken"^^xsd:string .
ns3:OverigeWaterkering	rdfs:comment	"alle waterkeringen die geen primaire of regionale waterkering zijn zoals zomerkades"^^xsd:string .
ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam	rdfs:comment	"combinatie van breedte en diepte"^^xsd:string .
ns3:Referentiepeil	rdfs:comment	"laagste waterstand, lager dan dit staat het water bij voorkeur niet"^^xsd:string .
ns3:SecundairWater	rdfs:comment	"wateren die een functie hebben in de aan- en afvoer van water en waterberging, maar die niet zo belangrijk zijn als primair water"^^xsd:string .
ns3:TechnischBeheerregister	rdfs:comment	"document of registratiesysteem waarin het waterschap de ligging, afmetingen, constructie en staat van onderhoud van waterstaatswerken bijhoudt"^^xsd:string .
ns3:TertiarWater	rdfs:comment	"water dat minder belangrijk is in de aan- en afvoer van water en waterberging dan primaire en secundaire wateren"^^xsd:string .
ns3:VerenigdeVergadering	rdfs:comment	"algemeen bestuur van een waterschap"^^xsd:string .
ns3:Vergunningplicht	rdfs:comment	"eis om een vergunning te hebben voordat je iets doet of bouwt"^^xsd:string .
ns3:Waterdiepte	rdfs:comment	"afstand tussen waterspiegel en bodem      "^^xsd:string .
@prefix ns8:	<http://purl.org/dc/terms/> .
ns3:GestuurdeBoring	ns8:valid	"2017-12-04"^^xsd:string .
<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	skos:definition	"omgevingsvergunning als bedoeld in afdeling 51 "^^xsd:string .
ns3:Aanlegplaats	skos:definition	"een plek gelegen in een vaarweg, bedoeld voor aanmeren van schepen of vaartuigen, niet zijnde woonschepen, voor een bepaalde periode "^^xsd:string .
ns3:Aanvoeren	skos:definition	"het door middel van een werk of langs natuurlijke weg naar een oppervlaktewater halen of laten stromen van water uit een ander oppervlaktewater "^^xsd:string .
ns3:Afvoeren	skos:definition	"het door middel van een werk of langs natuurlijke weg brengen of laten stromen van water uit een oppervlaktewater naar een ander oppervlaktewater "^^xsd:string .
ns3:AlgemeneRegel	skos:definition	"door de overheid opgelegde regelgeving met betrekking tot een bepaalde bedrijfstak "^^xsd:string .
ns3:AlternatieveWaterberging	skos:definition	"berging van water buiten een oppervlaktewaterlichaam of bergingsgebied "^^xsd:string .
ns3:Baggeren	skos:definition	"het verwijderen van de sliblaag op de vaste waterbodem "^^xsd:string .
ns3:Banket	skos:definition	"kunstmatige strandverhoging nabij de duinvoet die wordt gebruikt als standplaats voor strandpaviljoens op recreatiestranden "^^xsd:string .
ns3:Basisrioleringsplan	skos:definition	"een plan waarin op gedetailleerde wijze wordt aangegeven hoe de inzameling en afvoer van afvalwater en neerslag binnen een gebied dient te gebeuren "^^xsd:string .
ns3:BebouwdeKom	skos:definition	"een door de overheid bepaald gebied van een gemeente waar veel bebouwing is "^^xsd:string .
ns3:Bebouwingscontour	skos:definition	"het gebied waarbinnen het in beginsel is toegestaan te bouwen "^^xsd:string .
ns3:BeheerVanWatersystemen	skos:definition	"samenstel van aan watersystemen verbonden taken, gericht op het voorkomen en waar nodig beperken van overstromingen, wateroverlast en waterschaarste, in samenhang met het beschermen en verbeteren van de chemische en ecologische kwaliteit van die watersystemen en de vervulling van de op grond van deze wet aan die watersystemen toegekende maatschappelijke functies "^^xsd:string .
ns3:Beheerregister	skos:definition	"registratie die de feitelijke toestand van waterstaatswerken weergeeft "^^xsd:string .
ns3:Beleidsregel	skos:definition	"een bij besluit vastgestelde algemene regel, niet zijnde een algemeen verbindend voorschrift, omtrent de afweging van belangen de vaststelling van feiten of de uitleg van wettelijke voorschriften bij het gebruik van een bevoegdheid van een bestuursorgaan "^^xsd:string .
ns3:Beplanting	skos:definition	"gewassen, vaste planten en struiken "^^xsd:string .
ns3:Beregening	skos:definition	"het besproeien van gewassen met water "^^xsd:string .
ns3:BergenVanWater	skos:definition	"het vermogen om water tijdens een neerslagperiode (ordegrootte: tot enkele dagen) te bergen/op te slaan boven het vastgestelde waterpeil en onder het maaiveld zonder dat dit tot wateroverlast leidt; de geborgen hoeveelheid water wordt uiteindelijk volledig uitgemalen "^^xsd:string .
ns3:BergendVermogen	skos:definition	"de hoeveelheid oppervlaktewater die maximaal in een oppervlaktewaterlichaam of bergingsgebied kan worden geborgen "^^xsd:string .
ns3:BergingRekeningCourant	skos:definition	"het verschil tussen de hoeveelheden gegraven en gedempt water  "^^xsd:string .
ns3:Bergingsgebied	skos:definition	"een krachtens de Wet ruimtelijke ordening voor waterstaatkundige doeleinden bestemd gebied, niet zijnde een oppervlaktewaterlichaam of onderdeel daarvan, dat dient ter verruiming van de bergingscapaciteit van een of meer watersystemen en ook als bergingsgebied op de legger is opgenomen "^^xsd:string .
ns3:Beweiding	skos:definition	"het houden en/of laten grazen van vee in een weiland "^^xsd:string .
ns3:Binnenberm	skos:definition	"een verbreding aan de binnendijkse zijde van de dijk om het dijklichaam extra steun te bieden en/of om zandmeevoerende wellen te voorkomen "^^xsd:string .
ns3:Boezemgebied	skos:definition	"gebied dat ligt tussen boezemkeringen en afwatert op de boezem "^^xsd:string .
ns3:Boezemkade	skos:definition	"een als zodanig in de legger opgenomen regionale kering gelegen langs een boezem "^^xsd:string .
ns3:Boezempeil	skos:definition	"het in een peilbesluit vastgelegde streefpeil van een boezem ten opzichte van het Normaal Amsterdams Peil, afgekort NAP "^^xsd:string .
ns3:Boothuis	skos:definition	"overdekte steiger in de vorm van een schuur, voor de stalling van kleine vaartuigen "^^xsd:string .
ns3:Bouwwerk	skos:definition	"constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal, die op de plaats van bestemming hetzij direct of indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties "^^xsd:string .
ns3:Brandblusvoorziening	skos:definition	"een noodvoorziening waarmee grondwater uit de bodem of oppervlaktewater kan worden onttrokken om als bluswater te worden gebruikt "^^xsd:string .
ns3:Bronbemaling	skos:definition	"het uit de bodem of bouwputten onttrekken van grondwater door middel van een pomp "^^xsd:string .
ns3:Brug	skos:definition	"een doorgang voor voetgangers, dieren en voertuigen over bijvoorbeeld (spoor)wegen en watergangen "^^xsd:string .
ns3:BuitengewoonOnderhoud	skos:definition	"ingrijpende werkzaamheden om de vorm en/of de functie van een constructie te herstellen "^^xsd:string .
ns3:Buitentalud	skos:definition	"hellend vlak van het dijklichaam aan de waterkerende zijde "^^xsd:string .
ns3:Compartimenteringskering	skos:definition	"waterkering die als zodanig geen directe waterkerende functie heeft, tenzij in geval van doorbraak of overstroming van andere waterkering "^^xsd:string .
ns3:Coupure	skos:definition	"een afsluitbare doorgang in een waterkering "^^xsd:string .
ns3:Cunet	skos:definition	"een uitgegraven sleuf in de bovenste grondlaag"^^xsd:string .
ns3:Dam	skos:definition	"een wal in een watergang die het water tegenhoudt "^^xsd:string .
ns3:Damwand	skos:definition	"verticale constructiedelen die in een opeenvolgende rij in de grond staan "^^xsd:string .
ns3:Dempen	skos:definition	"het geheel of gedeeltelijk dichtmaken van een oppervlaktewaterlichaam met grond "^^xsd:string .
ns3:Drainage	skos:definition	"afvoer van water over en door de grond om de grondwaterstand kunstmatig te be\u00EFnvloeden "^^xsd:string .
ns3:Drooglegging	skos:definition	"het hoogteverschil tussen de waterspiegel in een waterloop en het grondoppervlak "^^xsd:string .
ns3:Duiker	skos:definition	"een buis die watergangen door een dam heen met elkaar verbindt "^^xsd:string .
ns3:Duinvoet	skos:definition	"de benedenrand van het duin die de overgang vormt van het duinbeloop naar het strand "^^xsd:string .
ns3:ErkendeMaatregel	skos:definition	"een activiteit die, of werk dat, onder de gestelde voorwaarden voldoet aan de zorgplicht en niet vergunningplichtig is "^^xsd:string .
ns3:Evenement	skos:definition	"een kortdurende activiteit die bedoeld is voor een groot publiek "^^xsd:string .
ns3:FreatischWater	skos:definition	"het water in de bodem dat als eerste wordt aangetroffen bij graaf- of boorwerkzaamheden "^^xsd:string .
ns3:FunctioneelProfiel	skos:definition	"de minimaal noodzakelijke afmetingen om aan de waterstaatkundige functies te kunnen voldoen, zowel waterkwantiteit als (ecologische) waterkwaliteit en - indien van toepassing, vaarwegfunctie "^^xsd:string .
ns3:GemeentelijkRioleringsplan	skos:definition	"een document van een gemeente over het beheer van de riolering en het beheer van grondwater en hemelwater "^^xsd:string .
ns3:GeslotenSeizoen	skos:definition	"de periode waarin geen, of beperkt, werkzaamheden aan waterkeringen mogen worden uitgevoerd  "^^xsd:string .
ns3:GestuurdeBoring	skos:definition	"een sleufloze boortechniek om obstakels zoals bijvoorbeeld wegen, watergangen en waterkeringen ondergronds te passeren "^^xsd:string .
ns3:GewoonOnderhoud	skos:definition	"activiteiten zoals maaien, snoeien, repareren en vuil verwijderen "^^xsd:string .
ns3:Graven	skos:definition	"het wijzigen of vergroten van het profiel van een bestaand oppervlaktewaterlichaam of het nieuw graven van een oppervlaktewaterlichaam "^^xsd:string .
ns3:Grensprofiel	skos:definition	"het deel van het duin dat na een maatgevende storm minimaal aanwezig moet zijn om de veiligheid te kunnen waarborgen "^^xsd:string .
ns3:Grondverzet	skos:definition	"het verplaatsen van grond "^^xsd:string .
ns3:Grondwater	skos:definition	"water dat vrij onder het aardoppervlak voorkomt, met de daarin aanwezige stoffen  "^^xsd:string .
ns3:Grondwaterlichaam	skos:definition	"samenhangende hoeveelheid grondwater "^^xsd:string .
ns3:Grondwateronttrekking	skos:definition	"het onttrekken van grondwater uit de bodem "^^xsd:string .
ns3:Grondwatersanering	skos:definition	"het verwijderen van verontreinigende componenten uit een grondwaterlichaam door middel van onttrekking (en zuivering) van verontreinigd grondwater "^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstand	skos:definition	"de hoogte van een punt waar het grondwater een drukhoogte gelijk nul heeft (de absolute waterdruk is dan gelijk aan de druk van de atmosfeer) ten opzichte van een referentieniveau "^^xsd:string .
ns3:Hekwerk	skos:definition	"afscheiding met vrij doorzicht "^^xsd:string .
ns3:Hoofdwatergang	skos:definition	"synoniem van primair water "^^xsd:string .
ns3:InfiltrerenVanWater	skos:definition	"in de bodem brengen van water, ter aanvulling van het grondwater, in samenhang met het onttrekken van grondwater "^^xsd:string .
ns3:Initiatiefnemer	skos:definition	"degene die een handeling gaat of laat uitvoeren "^^xsd:string .
ns3:Insteek	skos:definition	"snijlijn van het talud van een oppervlaktewaterlichaam met het maaiveld "^^xsd:string .
ns3:Inundatiegebied	skos:definition	"een doorgaans laag gelegen bergingsgebied, dat gecontroleerd onder water gezet kan worden "^^xsd:string .
ns3:Kabel	skos:definition	"een geheel van geleiders welke voorzien zijn van \u00E9\u00E9n ommanteling en bestemd is voor transport van energie of data "^^xsd:string .
ns3:KadastraalEigenaar	skos:definition	"degene die in het kadaster is geregistreerd als eigenaar van het perceel "^^xsd:string .
ns3:KleinOnderhoudWegen	skos:definition	"vervangen van verharding van een weg waarbij de fundering niet wordt aangepast "^^xsd:string .
ns3:Kruin	skos:definition	"het hoogst gelegen deel van een waterkering "^^xsd:string .
ns3:Kruinbreedte	skos:definition	"breedte van de bovenkant van de waterkering       "^^xsd:string .
ns3:Kruinhoogte	skos:definition	"de hoogte van de top van de waterkering, gemeten ten opzichte van Normaal Amsterdams Peil "^^xsd:string .
ns3:Kunstwerk	skos:definition	"een civieltechnische constructie voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen, waarvoor andere materialen dan aarde en zand zijn gebruikt "^^xsd:string .
ns3:Kwel	skos:definition	"water dat door een drukverschil vanuit de bodem omhoog komt "^^xsd:string .
ns3:Kwelgebied	skos:definition	"gebied waar kwel voorkomt "^^xsd:string .
ns3:Laagwaterlijn	skos:definition	"de lijn op het strand die de grens van eb aangeeft "^^xsd:string .
ns3:Legger	skos:definition	"legger als bedoeld in artikel 2.39 van de Omgevingswet "^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWater	skos:definition	"het minimum in stand te houden profiel voor de toegekende functie van het water "^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWaterkering	skos:definition	"het minimum in stand te houden profiel voor de toegekende functie van de waterkering "^^xsd:string .
ns3:Leiding	skos:definition	"een buis waardoor een gas of een vloeistof wordt getransporteerd "^^xsd:string .
ns3:LichteConstructie	skos:definition	"een bouwwerk zonder zware fundering, gemaakt van materialen met een laag soortelijk gewicht, zoals hout of kunststof "^^xsd:string .
ns3:Lozen	skos:definition	"het kunstmatig brengen van stoffen, warmte of water in een oppervlaktewaterlichaam "^^xsd:string .
ns3:Lozingsvoorziening	skos:definition	"een constructie om water in een oppervlaktewaterlichaam te laten stromen "^^xsd:string .
ns3:Maaisel	skos:definition	"het gewas dat door afknippen is verwijderd van de levende plant "^^xsd:string .
ns3:Maaiveldhoogte	skos:definition	"hoogteligging van het grondoppervlak in een gebied, met uitzondering van taluds en bermen of andere (kunstmatige) verhogingen dan wel verlagingen "^^xsd:string .
ns3:Maatwerkvoorschrift	skos:definition	"een beschikking van het dagelijks bestuur van een waterschap, waarmee een afwijking van of aanvulling op de voorwaarden uit een algemene regel wordt vastgelegd "^^xsd:string .
ns3:Meanderzone	skos:definition	"het grondgebied waarbinnen wateren door natuurlijke verplaatsing hun bedding kunnen verleggen "^^xsd:string .
ns3:Meerpaal	skos:definition	"een paal in het water, die meestal gebruikt wordt voor het aanmeren van vaartuigen "^^xsd:string .
ns3:Meldplicht	skos:definition	"de eis om (een voornemen tot) het uitvoeren van een bepaalde activiteit aan het waterschap door te geven "^^xsd:string .
ns3:NatuurvriendelijkeOever	skos:definition	"een oever die zo is aangelegd, dat landschappelijke en ecologische functies worden versterkt, naast de gewaarborgde afvoercapaciteit van de watergang; de oever draagt zo ook bij aan de vervulling van maatschappelijke functies van watersystemen "^^xsd:string .
ns3:Oever	skos:definition	"het grondgebied of de constructie die de overgang van water naar land vormgeeft "^^xsd:string .
ns3:Oeverbescherming	skos:definition	"materiaal ter plaatse van de oever dat beschemt tegen afkalving "^^xsd:string .
ns3:Oeverherstel	skos:definition	"het herstel van afkalving van de oever, door de oeverlijn terug te brengen conform het leggerprofiel water "^^xsd:string .
ns3:Oeverlijn	skos:definition	"de scheidingslijn tussen water en land "^^xsd:string .
ns3:Onderbemaling	skos:definition	"het plaatselijk lager houden van het waterpeil, dan het waterpeil dat het waterschap voor het betreffende peilgebied heeft vastgesteld of hanteert "^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplicht	skos:definition	"de verantwoordelijkheid om ervoor te zorgen dat een object in goede staat is "^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplichtige	skos:definition	"de natuurlijke persoon, rechtspersoon of instelling die verantwoordelijk is voor het in goede staat zijn van een object "^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsstrook	skos:definition	"een pad of strook grond gelegen langs een watergang of op of langs een waterkering, van waaraf het onderhoud kan worden uitgevoerd "^^xsd:string .
ns3:OndersteunendKunstwerk	skos:definition	"kunstwerken die van belang zijn voor de taakuitoefening van het waterschap, voor de waterkering of voor het functioneren van de waterhuishouding "^^xsd:string .
ns3:Ontgrondingskuil	skos:definition	"het gat dat in het maaiveld ontstaat door het omvallen van een object, of door een lekkende leiding "^^xsd:string .
ns3:Onttrekken	skos:definition	"het kunstmatig halen van water uit een oppervlaktewaterlichaam of uit het grondwater "^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsgebied	skos:definition	"gebied waar de onttrekking van grondwater invloed heeft "^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsinrichting	skos:definition	"installatie waarmee grondwater aan de bodem onttrokken wordt "^^xsd:string .
ns3:OpenbareWeg	skos:definition	"een openbare weg zoals bepaald in Artikel 4 van de Wegenwet "^^xsd:string .
ns3:Opmaling	skos:definition	"het plaatselijk hoger houden van het waterpeil, dan het waterpeil dat het waterschap voor het betreffende peilgebied heeft vastgesteld of hanteert "^^xsd:string .
ns3:OppervlakDoorstroomprofiel	skos:definition	"de grootte van de onder de waterspiegel gelegen dwarsdoorsnede van een watergang "^^xsd:string .
ns3:OverigeWatergang	skos:definition	"oppervlaktewaterlichaam dat behoort tot de categorie secundaire en tertiaire wateren "^^xsd:string .
ns3:Peilafwijking	skos:definition	"een ontheffing die van toepassing is voor een afgebakend gedeelte van een oppervlaktewater, waarvoor een van het vigerende peilbesluit afwijkende waterstand wordt nagestreefd "^^xsd:string .
ns3:Peilbesluit	skos:definition	"bestuurlijk besluit met betrekking tot de te handhaven waterhoogte in waterlopen "^^xsd:string .
ns3:Peilgebied	skos:definition	"een cluster van afwateringsgebieden waarin \u00E9\u00E9n en hetzelfde peil wordt nagestreefd "^^xsd:string .
ns3:PeilregulerendKunstwerk	skos:definition	"kunstwerk voor het regelen van het waterpeil "^^xsd:string .
ns3:Perceelaansluiting	skos:definition	"de buis waarmee een gebouw is (of wordt) aangesloten op de riolering "^^xsd:string .
ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject	skos:definition	"een constructie zelfstandig blijft drijven en gebonden is aan een vaste ligplaats, zoals woonboten en dergelijke "^^xsd:string .
ns3:Pompcapaciteit	skos:definition	"de volume-productie van een pomp per tijdseenheid "^^xsd:string .
ns3:PrimairWater	skos:definition	"een watergang die - of een watergebied dat - belangrijk is voor de aanvoer en afvoer van water en voor de waterberging "^^xsd:string .
ns3:PrimaireWaterkering	skos:definition	"een waterkering, die beveiliging biedt tegen overstroming door buitenwater in de zin van de Wet op de Waterkering (IJssel- of Markermeer, Noordzee en de grote rivieren en kanalen) doordat deze ofwel behoort tot het stelsel dat een dijkringgebied -al dan niet met hoge gronden - omsluit, ofwel voor een dijkringgebied is gelegen "^^xsd:string .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	skos:definition	"de vrij te houden ruimte boven, onder en naast een waterstaatwerk (of toekomstig waterstaatswerk), die naar het oordeel van de beheerder nodig is voor toekomstige verbeteringen "^^xsd:string .
ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied	skos:definition	"een door de provincie aangewezen gebied, waarmee de drinkwaterwinning wordt beschermd "^^xsd:string .
ns3:RegionaleWaterkering	skos:definition	"een per provinciale verordening aangewezen waterkering  "^^xsd:string .
ns3:Retourbemaling	skos:definition	"het in de bodem terugbrengen van onttrokken grondwater "^^xsd:string .
ns3:Riooloverstort	skos:definition	"een kunstwerk waarmee rioolwater op het oppervlaktewater wordt geloosd, zodra het riool door te grote neerslaghoeveelheden niet al het rioolwater kan verwerken "^^xsd:string .
ns3:RisicovolleWerken	skos:definition	"activiteiten die een negatieve invloed kunnen hebben op de stabiliteit en de werking van waterkeringen "^^xsd:string .
ns3:ScheidendeLaag	skos:definition	"bodemlaag tussen twee watervoerende pakketten waar grondwater moeilijk of niet doorheen stroomt "^^xsd:string .
ns3:Schip	skos:definition	"elk vaartuig dat dient als vervoermiddel over het water "^^xsd:string .
ns3:Schouw	skos:definition	"periodiek toezicht op het naleven van de onderhoudsplicht "^^xsd:string .
ns3:Schouwsloot	skos:definition	"sloot die niet door het waterschap wordt onderhouden maar wel van belang is voor de afwatering in een klein gebied "^^xsd:string .
ns3:Schutting	skos:definition	"afscheiding zonder vrij doorzicht "^^xsd:string .
ns3:StedelijkGebied	skos:definition	"dicht bebouwd gebied; het kan gaan om woongebieden en bedrijventerreinen of een mengvorm daarvan "^^xsd:string .
ns3:Steiger	skos:definition	"een constructie in het water, bestaande uit palen en een beloopbaar gedeelte dat toegankelijk is vanaf de oever "^^xsd:string .
ns3:Stijghoogte	skos:definition	"de stand van het grondwater in een watervoerend pakket ten opzichte van een referentieniveau, gemeten in een verticaal geplaatste buis in open verbinding met de atmosfeer en met open ondereinde in dat watervoerende pakket "^^xsd:string .
ns3:Straatmeubilair	skos:definition	"objecten in een straat zoals straatverlichting, verkeersborden en zitbanken "^^xsd:string .
ns3:Strand	skos:definition	"gedeelte van de kuststrook tussen de laagwaterlijn en de duinvoet "^^xsd:string .
ns3:Talud	skos:definition	"een onder helling gelegen vlak "^^xsd:string .
ns3:Teenlijn	skos:definition	"lijn van de onderrand van het dijklichaam; de binnenteenlijn ligt aan de binnendijkse zijde, de buitenteenlijn aan de buitendijkse zijde "^^xsd:string .
ns3:Uitlaat	skos:definition	"opening waardoor water stroomt of onttrokken wordt aan een reservoir of oppervlaktewaterlichaam "^^xsd:string .
ns3:Uitstroomvoorziening	skos:definition	"een voorziening ter bescherming van de watergang bij een uitstroomopening van bijvoorbeeld een hemelwaterafvoer of een drainagebuis "^^xsd:string .
ns3:Uitweg	skos:definition	"een constructie ter ontsluiting van een kadastraal perceel  "^^xsd:string .
ns3:Vaarweg	skos:definition	"elk voor het openbaar scheepvaartverkeer openstaand water "^^xsd:string .
ns3:Vee	skos:definition	"alle tamme dieren die gehouden worden, met uitzondering van kleine huisdieren "^^xsd:string .
ns3:Veedrenking	skos:definition	"het laten drinken van vee "^^xsd:string .
ns3:Veedrenkput	skos:definition	"een ondergrondse bron met water dat gebruikt wordt om vee te laten drinken "^^xsd:string .
ns3:Veiligheidszone	skos:definition	"een terreinstrook naast het waterstaatswerk waarbinnen een lekkage van de leiding de stabiliteit van het werk in gevaar kan brengen "^^xsd:string .
ns3:VerhardOppervlak	skos:definition	"de verharding als gevolg waarvan neerslag niet of zeer beperkt in de bodem kan infiltreren "^^xsd:string .
ns3:VerheeldeWaterkering	skos:definition	"waterkering waarvan de hoogte van de achterliggende gronden op natuurlijke wijze op gelijke hoogte of hoger dan de kruin van de waterkering is gelegen "^^xsd:string .
ns3:Verlanding	skos:definition	"een proces waarbij een ondiepe watergang  in land verandert "^^xsd:string .
ns3:Verval	skos:definition	"verschil in waterhoogte tussen twee punten van een oppervlaktewaterlichaam op een bepaald tijdstip "^^xsd:string .
ns3:Vlonder	skos:definition	"een constructie langs de oever van een watergang die niet over het water steekt "^^xsd:string .
ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie	skos:definition	"de functie die de provincie of het waterschap aan een waterstaatswerk heeft toegekend "^^xsd:string .
ns3:Waterkering	skos:definition	"kunstmatige hoogte, natuurlijke hoogte of gedeelte daarvan, of hoge gronden met ondersteunende kunstwerken, die een waterkerende of mede een waterkerende functie hebben "^^xsd:string .
ns3:Wateropgave	skos:definition	"een beschrijving van de maatregelen die nodig zijn om het watersysteem op orde te brengen en te houden, ter voorkoming van wateroverlast of watertekort "^^xsd:string .
ns3:Wateroverlast	skos:definition	"verzamelterm voor schade, ongemak en ontreddering door hoge waterstanden ten gevolge van overvloedige neerslag en/of onvoldoende ontwatering "^^xsd:string .
ns3:Waterschaarste	skos:definition	"situatie waarin er niet genoeg water aanwezig is om (gebruiks)functies optimaal te bedienen "^^xsd:string .
ns3:Waterschapsverordening	skos:definition	"de verordening van het waterschap, bedoeld in artikel 2.5 van de Omgevingswet, waarin regels over de fysieke leefomgeving worden opgenomen "^^xsd:string .
ns3:Waterspiegel	skos:definition	"het grensvlak tussen water en lucht "^^xsd:string .
ns3:Waterstaatswerk	skos:definition	"oppervlaktewaterlichaam, bergingsgebied, waterkering of ondersteunend kunstwerk "^^xsd:string .
ns3:Watersysteem	skos:definition	"een samenhangend geheel van \u00E9\u00E9n of meer oppervlaktewaterlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsgebieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken "^^xsd:string .
ns3:WatervoerendeLaag	skos:definition	"een of meer ondergrondse rotslagen of andere geologische lagen die voldoende poreus en doorlatend zijn voor een belangrijke grondwaterstroming of de onttrekking van aanzienlijke hoeveelheden grondwater "^^xsd:string .
ns3:Weg	skos:definition	"weg met inbegrip van de daarin gelegen kunstwerken en wat verder naar zijn aard daartoe behoort "^^xsd:string .
ns3:Wegenlegger	skos:definition	"legger zoals bedoeld in Artikel 27 van de Wegenwet "^^xsd:string .
ns3:Wegzijging	skos:definition	"neerwaartse stroming van (grond-)water door een slecht doorlatende laag "^^xsd:string .
ns3:Werken	skos:definition	"alle door menselijk toedoen ontstane of gemaakte constructies of inrichtingen, inclusief bouwwerken, en restanten daarvan "^^xsd:string .
ns3:Wet	skos:definition	"de Omgevingswet "^^xsd:string .
ns3:Winmiddel	skos:definition	"een middel om grondwater, in afwijking van het natuurlijke stromingspatroon, in meer of mindere mate geforceerd te doen toestromen "^^xsd:string .
ns3:Zeereep	skos:definition	"duinenrij onmiddellijk langs het strand "^^xsd:string .
ns3:Zomerkade	skos:definition	"kade gelegen tussen een rivier en een regionale kering die het buitendijkse gebied behoedt tegen al te frequent onderlopen vanuit de rivier "^^xsd:string .
ns3:Zorgplicht	skos:definition	"de eis om bij een bepaalde activiteit voldoende aandacht te hebben voor het watersysteem en maatregelen te nemen om het watersysteem goed te laten functioneren "^^xsd:string .
ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang	skos:definition	"de overweging dat het algemeen belang om een activiteit toe te staan, groter is dan het formele, specifieke belang om de activiteit te verbieden "^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstanddiepte	skos:definition	"de hoogte van het freatisch water ten opzichte van een referentiepeil "^^xsd:string .
ns3:Infiltratiewerk	skos:definition	"een werk bestaande uit \u00E9\u00E9n of meer winmiddelen, bestemd voor het onttrekken van grondwater of voor het infiltreren van water in de bodem "^^xsd:string .
ns3:Inlaatduiker	skos:definition	"een duiker met een afsluitklep voor het binnenlaten van hoger gelegen water in een lager gelegen gebied "^^xsd:string .
ns3:KleinMeubilair	skos:definition	"straatmeubilair van geringe omvang "^^xsd:string .
ns3:OverigeWaterkering	skos:definition	"alle waterkeringen (of waterkerende hoogten) die niet als primaire of regionale waterkering zijn aangemerkt "^^xsd:string .
ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"breedte, diepte en hellingshoek talud van het oppervlaktewaterlichaam "^^xsd:string .
ns3:Referentiepeil	skos:definition	"de (in het peilbesluit) vastgestelde na te streven laagste waterstand "^^xsd:string .
ns3:SecundairWater	skos:definition	"water dat een functie heeft in de wateraanvoer, waterafvoer en waterberging van percelen, met uitzondering van primair water"^^xsd:string .
ns3:TechnischBeheerregister	skos:definition	"registratie waarin de  voor de functie van het waterstaatswerk kenmerkende gegevens van de constructie en de feitelijke toestand nader zijn omschreven "^^xsd:string .
ns3:TertiarWater	skos:definition	"water dat een functie heeft in de waterberging en dient voor de aan- en afvoer van water van percelen; tertiair water staat direct of indirect in verbinding met secundair of primair water "^^xsd:string .
ns3:VerenigdeVergadering	skos:definition	"het algemeen bestuur\u00FFvan een waterschap "^^xsd:string .
ns3:Vergunningplicht	skos:definition	"de eis om voorafgaand aan\u00FFeen bepaalde activiteit een vergunning te hebben "^^xsd:string .
ns3:Waterdiepte	skos:definition	"verticale afstand tussen waterspiegel en waterbodem "^^xsd:string .
@prefix ns9:	<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/> .
ns1:CollectieWater	skos:inScheme	ns9:Water .
<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Aanlegplaats	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Aanvoeren	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Afvoeren	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:AlgemeneRegel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:AlternatieveWaterberging	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Baggeren	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Banket	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Basisrioleringsplan	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:BebouwdeKom	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Bebouwingscontour	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:BeheerVanWatersystemen	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Beheerregister	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Beleidsregel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Beplanting	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Beregening	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:BergenVanWater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:BergendVermogen	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:BergingRekeningCourant	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Bergingsgebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Beweiding	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Binnenberm	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Boezemgebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Boezemkade	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Boezempeil	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Boothuis	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Bouwwerk	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Brandblusvoorziening	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Bronbemaling	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Brug	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:BuitengewoonOnderhoud	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Buitentalud	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Compartimenteringskering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Coupure	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Cunet	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Dam	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Damwand	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Dempen	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Drainage	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Drooglegging	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Duiker	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Duinvoet	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:ErkendeMaatregel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Evenement	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:FreatischWater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:FunctioneelProfiel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:GemeentelijkRioleringsplan	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:GeslotenSeizoen	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:GestuurdeBoring	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:GewoonOnderhoud	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Graven	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grensprofiel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grondverzet	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grondwater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grondwaterlichaam	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grondwateronttrekking	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grondwatersanering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grondwaterstand	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Hekwerk	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Hoofdwatergang	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:InfiltrerenVanWater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Initiatiefnemer	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Insteek	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Inundatiegebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Kabel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:KadastraalEigenaar	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:KleinOnderhoudWegen	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Kruin	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Kruinbreedte	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Kruinhoogte	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Kunstwerk	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Kwel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Kwelgebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Laagwaterlijn	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Legger	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:LeggerprofielWater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:LeggerprofielWaterkering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Leiding	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:LichteConstructie	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Lozen	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Lozingsvoorziening	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Maaisel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Maaiveldhoogte	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Maatwerkvoorschrift	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Meanderzone	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Meerpaal	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Meldplicht	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:NatuurvriendelijkeOever	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Oever	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Oeverbescherming	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Oeverherstel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Oeverlijn	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Onderbemaling	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Onderhoudsplicht	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Onderhoudsplichtige	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Onderhoudsstrook	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:OndersteunendKunstwerk	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Ontgrondingskuil	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Onttrekken	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Onttrekkingsgebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Onttrekkingsinrichting	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:OpenbareWeg	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Opmaling	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:OppervlakDoorstroomprofiel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:OverigeWatergang	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Peilafwijking	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Peilbesluit	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Peilgebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:PeilregulerendKunstwerk	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Perceelaansluiting	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Pompcapaciteit	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:PrimairWater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:PrimaireWaterkering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:RegionaleWaterkering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Retourbemaling	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Riooloverstort	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:RisicovolleWerken	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:ScheidendeLaag	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Schip	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Schouw	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Schouwsloot	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Schutting	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:StedelijkGebied	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Steiger	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Stijghoogte	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Straatmeubilair	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Strand	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Talud	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Teenlijn	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Uitlaat	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Uitstroomvoorziening	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Uitweg	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Vaarweg	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Vee	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Veedrenking	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Veedrenkput	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Veiligheidszone	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:VerhardOppervlak	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:VerheeldeWaterkering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Verlanding	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Verval	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Vlonder	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Waterkering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Wateropgave	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Wateroverlast	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Waterschaarste	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Waterschapsverordening	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Waterspiegel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Waterstaatswerk	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Watersysteem	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:WatervoerendeLaag	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Weg	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Wegenlegger	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Wegzijging	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Werken	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Wet	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Winmiddel	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Zeereep	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Zomerkade	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Zorgplicht	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Grondwaterstanddiepte	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Infiltratiewerk	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Inlaatduiker	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:KleinMeubilair	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:OverigeWaterkering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Referentiepeil	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:SecundairWater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:TechnischBeheerregister	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:TertiarWater	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:VerenigdeVergadering	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Vergunningplicht	skos:inScheme	ns9:Water .
ns3:Waterdiepte	skos:inScheme	ns9:Water .
ns1:CollectieWater	skos:member	ns3:Aanlegplaats ,
		ns3:Aanvoeren ,
		ns3:Afvoeren ,
		ns3:AlgemeneRegel ,
		ns3:AlternatieveWaterberging ,
		ns3:Baggeren ,
		ns3:Banket ,
		ns3:Basisrioleringsplan ,
		ns3:BebouwdeKom ,
		ns3:Bebouwingscontour ,
		ns3:BeheerVanWatersystemen ,
		ns3:Beheerregister ,
		ns3:Beleidsregel ,
		ns3:Beplanting ,
		ns3:Beregening ,
		ns3:BergenVanWater ,
		ns3:BergendVermogen ,
		ns3:BergingRekeningCourant ,
		ns3:Bergingsgebied ,
		ns3:Beweiding ,
		ns3:Binnenberm ,
		ns3:Boezemgebied ,
		ns3:Boezemkade ,
		ns3:Boezempeil ,
		ns3:Boothuis ,
		ns3:Bouwwerk ,
		ns3:Brandblusvoorziening ,
		ns3:Bronbemaling ,
		ns3:Brug ,
		ns3:BuitengewoonOnderhoud ,
		ns3:Buitentalud ,
		ns3:Compartimenteringskering ,
		ns3:Coupure ,
		ns3:Cunet ,
		ns3:Dam ,
		ns3:Damwand ,
		ns3:Dempen ,
		ns3:Drainage ,
		ns3:Drooglegging ,
		ns3:Duiker ,
		ns3:Duinvoet ,
		ns3:ErkendeMaatregel ,
		ns3:Evenement ,
		ns3:FreatischWater ,
		ns3:FunctioneelProfiel ,
		ns3:GemeentelijkRioleringsplan ,
		ns3:GeslotenSeizoen ,
		ns3:GestuurdeBoring ,
		ns3:GewoonOnderhoud ,
		ns3:Graven ,
		ns3:Grensprofiel ,
		ns3:Grondverzet ,
		ns3:Grondwater ,
		ns3:Grondwaterlichaam ,
		ns3:Grondwateronttrekking ,
		ns3:Grondwatersanering ,
		ns3:Grondwaterstand ,
		ns3:Hekwerk ,
		ns3:Hoofdwatergang ,
		ns3:InfiltrerenVanWater ,
		ns3:Initiatiefnemer ,
		ns3:Insteek ,
		ns3:Inundatiegebied ,
		ns3:Kabel ,
		ns3:KadastraalEigenaar ,
		ns3:KleinOnderhoudWegen ,
		ns3:Kruin ,
		ns3:Kruinbreedte ,
		ns3:Kruinhoogte ,
		ns3:Kunstwerk ,
		ns3:Kwel ,
		ns3:Kwelgebied ,
		ns3:Laagwaterlijn ,
		ns3:Legger ,
		ns3:LeggerprofielWater ,
		ns3:LeggerprofielWaterkering ,
		ns3:Leiding ,
		ns3:LichteConstructie ,
		ns3:Lozen ,
		ns3:Lozingsvoorziening ,
		ns3:Maaisel ,
		ns3:Maaiveldhoogte ,
		ns3:Maatwerkvoorschrift ,
		ns3:Meanderzone ,
		ns3:Meerpaal ,
		ns3:Meldplicht ,
		ns3:NatuurvriendelijkeOever ,
		ns3:Oever ,
		ns3:Oeverbescherming ,
		ns3:Oeverherstel ,
		ns3:Oeverlijn ,
		ns3:Omgevingsvergunning ,
		ns3:Onderbemaling ,
		ns3:Onderhoudsplicht ,
		ns3:Onderhoudsplichtige ,
		ns3:Onderhoudsstrook ,
		ns3:OndersteunendKunstwerk ,
		ns3:Ontgrondingskuil ,
		ns3:Onttrekken ,
		ns3:Onttrekkingsgebied ,
		ns3:Onttrekkingsinrichting ,
		ns3:OpenbareWeg ,
		ns3:Opmaling ,
		ns3:OppervlakDoorstroomprofiel ,
		ns3:OverigeWatergang ,
		ns3:Peilafwijking ,
		ns3:Peilbesluit ,
		ns3:Peilgebied ,
		ns3:PeilregulerendKunstwerk ,
		ns3:Perceelaansluiting ,
		ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject ,
		ns3:Pompcapaciteit ,
		ns3:PrimairWater ,
		ns3:PrimaireWaterkering ,
		ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte ,
		ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied ,
		ns3:RegionaleWaterkering ,
		ns3:Retourbemaling ,
		ns3:Riooloverstort ,
		ns3:RisicovolleWerken ,
		ns3:ScheidendeLaag ,
		ns3:Schip ,
		ns3:Schouw ,
		ns3:Schouwsloot ,
		ns3:Schutting ,
		ns3:StedelijkGebied ,
		ns3:Steiger ,
		ns3:Stijghoogte ,
		ns3:Straatmeubilair ,
		ns3:Strand ,
		ns3:Talud ,
		ns3:Teenlijn ,
		ns3:Uitlaat ,
		ns3:Uitstroomvoorziening ,
		ns3:Uitweg ,
		ns3:Vaarweg ,
		ns3:Vee ,
		ns3:Veedrenking ,
		ns3:Veedrenkput ,
		ns3:Veiligheidszone ,
		ns3:VerhardOppervlak ,
		ns3:VerheeldeWaterkering ,
		ns3:Verlanding ,
		ns3:Verval ,
		ns3:Vlonder ,
		ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie ,
		ns3:Waterkering ,
		ns3:Wateropgave ,
		ns3:Wateroverlast ,
		ns3:Waterschaarste ,
		ns3:Waterschapsverordening ,
		ns3:Waterspiegel ,
		ns3:Waterstaatswerk ,
		ns3:Watersysteem ,
		ns3:WatervoerendeLaag ,
		ns3:Weg ,
		ns3:Wegenlegger ,
		ns3:Wegzijging ,
		ns3:Werken ,
		ns3:Wet ,
		ns3:Winmiddel ,
		ns3:Zeereep ,
		ns3:Zomerkade ,
		ns3:Zorgplicht ,
		ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang ,
		ns3:Grondwaterstanddiepte ,
		ns3:Infiltratiewerk ,
		ns3:Inlaatduiker ,
		ns3:KleinMeubilair ,
		ns3:OverigeWaterkering ,
		ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam ,
		ns3:Referentiepeil ,
		ns3:SecundairWater ,
		ns3:TechnischBeheerregister ,
		ns3:TertiarWater ,
		ns3:VerenigdeVergadering ,
		ns3:Vergunningplicht ,
		ns3:Waterdiepte ;
	skos:prefLabel	"CollectieWater"^^xsd:string .
<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	skos:prefLabel	"Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet"^^xsd:string .
ns3:Aanlegplaats	skos:prefLabel	"Aanlegplaats"^^xsd:string .
ns3:Aanvoeren	skos:prefLabel	"Aanvoeren"^^xsd:string .
ns3:Afvoeren	skos:prefLabel	"Afvoeren"^^xsd:string .
ns3:AlgemeneRegel	skos:prefLabel	"AlgemeneRegel"^^xsd:string .
ns3:AlternatieveWaterberging	skos:prefLabel	"AlternatieveWaterberging"^^xsd:string .
ns3:Baggeren	skos:prefLabel	"Baggeren"^^xsd:string .
ns3:Banket	skos:prefLabel	"Banket"^^xsd:string .
ns3:Basisrioleringsplan	skos:prefLabel	"Basisrioleringsplan"^^xsd:string .
ns3:BebouwdeKom	skos:prefLabel	"BebouwdeKom"^^xsd:string .
ns3:Bebouwingscontour	skos:prefLabel	"Bebouwingscontour"^^xsd:string .
ns3:BeheerVanWatersystemen	skos:prefLabel	"BeheerVanWatersystemen"^^xsd:string .
ns3:Beheerregister	skos:prefLabel	"Beheerregister"^^xsd:string .
ns3:Beleidsregel	skos:prefLabel	"Beleidsregel"^^xsd:string .
ns3:Beplanting	skos:prefLabel	"Beplanting"^^xsd:string .
ns3:Beregening	skos:prefLabel	"Beregening"^^xsd:string .
ns3:BergenVanWater	skos:prefLabel	"BergenVanWater"^^xsd:string .
ns3:BergendVermogen	skos:prefLabel	"BergendVermogen"^^xsd:string .
ns3:BergingRekeningCourant	skos:prefLabel	"BergingRekeningCourant"^^xsd:string .
ns3:Bergingsgebied	skos:prefLabel	"Bergingsgebied"^^xsd:string .
ns3:Beweiding	skos:prefLabel	"Beweiding"^^xsd:string .
ns3:Binnenberm	skos:prefLabel	"Binnenberm"^^xsd:string .
ns3:Boezemgebied	skos:prefLabel	"Boezemgebied"^^xsd:string .
ns3:Boezemkade	skos:prefLabel	"Boezemkade"^^xsd:string .
ns3:Boezempeil	skos:prefLabel	"Boezempeil"^^xsd:string .
ns3:Boothuis	skos:prefLabel	"Boothuis"^^xsd:string .
ns3:Bouwwerk	skos:prefLabel	"Bouwwerk"^^xsd:string .
ns3:Brandblusvoorziening	skos:prefLabel	"Brandblusvoorziening"^^xsd:string .
ns3:Bronbemaling	skos:prefLabel	"Bronbemaling"^^xsd:string .
ns3:Brug	skos:prefLabel	"Brug"^^xsd:string .
ns3:BuitengewoonOnderhoud	skos:prefLabel	"BuitengewoonOnderhoud"^^xsd:string .
ns3:Buitentalud	skos:prefLabel	"Buitentalud"^^xsd:string .
ns3:Compartimenteringskering	skos:prefLabel	"Compartimenteringskering"^^xsd:string .
ns3:Coupure	skos:prefLabel	"Coupure"^^xsd:string .
ns3:Cunet	skos:prefLabel	"Cunet"^^xsd:string .
ns3:Dam	skos:prefLabel	"Dam"^^xsd:string .
ns3:Damwand	skos:prefLabel	"Damwand"^^xsd:string .
ns3:Dempen	skos:prefLabel	"Dempen"^^xsd:string .
ns3:Drainage	skos:prefLabel	"Drainage"^^xsd:string .
ns3:Drooglegging	skos:prefLabel	"Drooglegging"^^xsd:string .
ns3:Duiker	skos:prefLabel	"Duiker"^^xsd:string .
ns3:Duinvoet	skos:prefLabel	"Duinvoet"^^xsd:string .
ns3:ErkendeMaatregel	skos:prefLabel	"ErkendeMaatregel"^^xsd:string .
ns3:Evenement	skos:prefLabel	"Evenement"^^xsd:string .
ns3:FreatischWater	skos:prefLabel	"FreatischWater"^^xsd:string .
ns3:FunctioneelProfiel	skos:prefLabel	"FunctioneelProfiel"^^xsd:string .
ns3:GemeentelijkRioleringsplan	skos:prefLabel	"GemeentelijkRioleringsplan"^^xsd:string .
ns3:GeslotenSeizoen	skos:prefLabel	"GeslotenSeizoen"^^xsd:string .
ns3:GestuurdeBoring	skos:prefLabel	"GestuurdeBoring"^^xsd:string .
ns3:GewoonOnderhoud	skos:prefLabel	"GewoonOnderhoud"^^xsd:string .
ns3:Graven	skos:prefLabel	"Graven"^^xsd:string .
ns3:Grensprofiel	skos:prefLabel	"Grensprofiel"^^xsd:string .
ns3:Grondverzet	skos:prefLabel	"Grondverzet"^^xsd:string .
ns3:Grondwater	skos:prefLabel	"Grondwater"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterlichaam	skos:prefLabel	"Grondwaterlichaam"^^xsd:string .
ns3:Grondwateronttrekking	skos:prefLabel	"Grondwateronttrekking"^^xsd:string .
ns3:Grondwatersanering	skos:prefLabel	"Grondwatersanering"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstand	skos:prefLabel	"Grondwaterstand"^^xsd:string .
ns3:Hekwerk	skos:prefLabel	"Hekwerk"^^xsd:string .
ns3:Hoofdwatergang	skos:prefLabel	"Hoofdwatergang"^^xsd:string .
ns3:InfiltrerenVanWater	skos:prefLabel	"InfiltrerenVanWater"^^xsd:string .
ns3:Initiatiefnemer	skos:prefLabel	"Initiatiefnemer"^^xsd:string .
ns3:Insteek	skos:prefLabel	"Insteek"^^xsd:string .
ns3:Inundatiegebied	skos:prefLabel	"Inundatiegebied"^^xsd:string .
ns3:Kabel	skos:prefLabel	"Kabel"^^xsd:string .
ns3:KadastraalEigenaar	skos:prefLabel	"KadastraalEigenaar"^^xsd:string .
ns3:KleinOnderhoudWegen	skos:prefLabel	"KleinOnderhoudWegen"^^xsd:string .
ns3:Kruin	skos:prefLabel	"Kruin"^^xsd:string .
ns3:Kruinbreedte	skos:prefLabel	"Kruinbreedte"^^xsd:string .
ns3:Kruinhoogte	skos:prefLabel	"Kruinhoogte"^^xsd:string .
ns3:Kunstwerk	skos:prefLabel	"Kunstwerk"^^xsd:string .
ns3:Kwel	skos:prefLabel	"Kwel"^^xsd:string .
ns3:Kwelgebied	skos:prefLabel	"Kwelgebied"^^xsd:string .
ns3:Laagwaterlijn	skos:prefLabel	"Laagwaterlijn"^^xsd:string .
ns3:Legger	skos:prefLabel	"Legger"^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWater	skos:prefLabel	"LeggerprofielWater"^^xsd:string .
ns3:LeggerprofielWaterkering	skos:prefLabel	"LeggerprofielWaterkering"^^xsd:string .
ns3:Leiding	skos:prefLabel	"Leiding"^^xsd:string .
ns3:LichteConstructie	skos:prefLabel	"LichteConstructie"^^xsd:string .
ns3:Lozen	skos:prefLabel	"Lozen"^^xsd:string .
ns3:Lozingsvoorziening	skos:prefLabel	"Lozingsvoorziening"^^xsd:string .
ns3:Maaisel	skos:prefLabel	"Maaisel"^^xsd:string .
ns3:Maaiveldhoogte	skos:prefLabel	"Maaiveldhoogte"^^xsd:string .
ns3:Maatwerkvoorschrift	skos:prefLabel	"Maatwerkvoorschrift"^^xsd:string .
ns3:Meanderzone	skos:prefLabel	"Meanderzone"^^xsd:string .
ns3:Meerpaal	skos:prefLabel	"Meerpaal"^^xsd:string .
ns3:Meldplicht	skos:prefLabel	"Meldplicht"^^xsd:string .
ns3:NatuurvriendelijkeOever	skos:prefLabel	"NatuurvriendelijkeOever"^^xsd:string .
ns3:Oever	skos:prefLabel	"Oever"^^xsd:string .
ns3:Oeverbescherming	skos:prefLabel	"Oeverbescherming"^^xsd:string .
ns3:Oeverherstel	skos:prefLabel	"Oeverherstel"^^xsd:string .
ns3:Oeverlijn	skos:prefLabel	"Oeverlijn"^^xsd:string .
ns3:Onderbemaling	skos:prefLabel	"Onderbemaling"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplicht	skos:prefLabel	"Onderhoudsplicht"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsplichtige	skos:prefLabel	"Onderhoudsplichtige"^^xsd:string .
ns3:Onderhoudsstrook	skos:prefLabel	"Onderhoudsstrook"^^xsd:string .
ns3:OndersteunendKunstwerk	skos:prefLabel	"OndersteunendKunstwerk"^^xsd:string .
ns3:Ontgrondingskuil	skos:prefLabel	"Ontgrondingskuil"^^xsd:string .
ns3:Onttrekken	skos:prefLabel	"Onttrekken"^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsgebied	skos:prefLabel	"Onttrekkingsgebied"^^xsd:string .
ns3:Onttrekkingsinrichting	skos:prefLabel	"Onttrekkingsinrichting"^^xsd:string .
ns3:OpenbareWeg	skos:prefLabel	"OpenbareWeg"^^xsd:string .
ns3:Opmaling	skos:prefLabel	"Opmaling"^^xsd:string .
ns3:OppervlakDoorstroomprofiel	skos:prefLabel	"OppervlakDoorstroomprofiel"^^xsd:string .
ns3:OverigeWatergang	skos:prefLabel	"OverigeWatergang"^^xsd:string .
ns3:Peilafwijking	skos:prefLabel	"Peilafwijking"^^xsd:string .
ns3:Peilbesluit	skos:prefLabel	"Peilbesluit"^^xsd:string .
ns3:Peilgebied	skos:prefLabel	"Peilgebied"^^xsd:string .
ns3:PeilregulerendKunstwerk	skos:prefLabel	"PeilregulerendKunstwerk"^^xsd:string .
ns3:Perceelaansluiting	skos:prefLabel	"Perceelaansluiting"^^xsd:string .
ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject	skos:prefLabel	"PlaatsgebondenDrijvendObject"^^xsd:string .
ns3:Pompcapaciteit	skos:prefLabel	"Pompcapaciteit"^^xsd:string .
ns3:PrimairWater	skos:prefLabel	"PrimairWater"^^xsd:string .
ns3:PrimaireWaterkering	skos:prefLabel	"PrimaireWaterkering"^^xsd:string .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	skos:prefLabel	"ProfielVanDeVrijeRuimte"^^xsd:string .
ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied	skos:prefLabel	"ProvinciaalMilieubeschermingsgebied"^^xsd:string .
ns3:RegionaleWaterkering	skos:prefLabel	"RegionaleWaterkering"^^xsd:string .
ns3:Retourbemaling	skos:prefLabel	"Retourbemaling"^^xsd:string .
ns3:Riooloverstort	skos:prefLabel	"Riooloverstort"^^xsd:string .
ns3:RisicovolleWerken	skos:prefLabel	"RisicovolleWerken"^^xsd:string .
ns3:ScheidendeLaag	skos:prefLabel	"ScheidendeLaag"^^xsd:string .
ns3:Schip	skos:prefLabel	"Schip"^^xsd:string .
ns3:Schouw	skos:prefLabel	"Schouw"^^xsd:string .
ns3:Schouwsloot	skos:prefLabel	"Schouwsloot"^^xsd:string .
ns3:Schutting	skos:prefLabel	"Schutting"^^xsd:string .
ns3:StedelijkGebied	skos:prefLabel	"StedelijkGebied"^^xsd:string .
ns3:Steiger	skos:prefLabel	"Steiger"^^xsd:string .
ns3:Stijghoogte	skos:prefLabel	"Stijghoogte"^^xsd:string .
ns3:Straatmeubilair	skos:prefLabel	"Straatmeubilair"^^xsd:string .
ns3:Strand	skos:prefLabel	"Strand"^^xsd:string .
ns3:Talud	skos:prefLabel	"Talud"^^xsd:string .
ns3:Teenlijn	skos:prefLabel	"Teenlijn"^^xsd:string .
ns3:Uitlaat	skos:prefLabel	"Uitlaat"^^xsd:string .
ns3:Uitstroomvoorziening	skos:prefLabel	"Uitstroomvoorziening"^^xsd:string .
ns3:Uitweg	skos:prefLabel	"Uitweg"^^xsd:string .
ns3:Vaarweg	skos:prefLabel	"Vaarweg"^^xsd:string .
ns3:Vee	skos:prefLabel	"Vee"^^xsd:string .
ns3:Veedrenking	skos:prefLabel	"Veedrenking"^^xsd:string .
ns3:Veedrenkput	skos:prefLabel	"Veedrenkput"^^xsd:string .
ns3:Veiligheidszone	skos:prefLabel	"Veiligheidszone"^^xsd:string .
ns3:VerhardOppervlak	skos:prefLabel	"VerhardOppervlak"^^xsd:string .
ns3:VerheeldeWaterkering	skos:prefLabel	"VerheeldeWaterkering"^^xsd:string .
ns3:Verlanding	skos:prefLabel	"Verlanding"^^xsd:string .
ns3:Verval	skos:prefLabel	"Verval"^^xsd:string .
ns3:Vlonder	skos:prefLabel	"Vlonder"^^xsd:string .
ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie	skos:prefLabel	"WaterhuishoudkundigeFunctie"^^xsd:string .
ns3:Waterkering	skos:prefLabel	"Waterkering"^^xsd:string .
ns3:Wateropgave	skos:prefLabel	"Wateropgave"^^xsd:string .
ns3:Wateroverlast	skos:prefLabel	"Wateroverlast"^^xsd:string .
ns3:Waterschaarste	skos:prefLabel	"Waterschaarste"^^xsd:string .
ns3:Waterschapsverordening	skos:prefLabel	"Waterschapsverordening"^^xsd:string .
ns3:Waterspiegel	skos:prefLabel	"Waterspiegel"^^xsd:string .
ns3:Waterstaatswerk	skos:prefLabel	"Waterstaatswerk"^^xsd:string .
ns3:Watersysteem	skos:prefLabel	"Watersysteem"^^xsd:string .
ns3:WatervoerendeLaag	skos:prefLabel	"WatervoerendeLaag"^^xsd:string .
ns3:Weg	skos:prefLabel	"Weg"^^xsd:string .
ns3:Wegenlegger	skos:prefLabel	"Wegenlegger"^^xsd:string .
ns3:Wegzijging	skos:prefLabel	"Wegzijging"^^xsd:string .
ns3:Werken	skos:prefLabel	"Werken"^^xsd:string .
ns3:Wet	skos:prefLabel	"Wet"^^xsd:string .
ns3:Winmiddel	skos:prefLabel	"Winmiddel"^^xsd:string .
ns3:Zeereep	skos:prefLabel	"Zeereep"^^xsd:string .
ns3:Zomerkade	skos:prefLabel	"Zomerkade"^^xsd:string .
ns3:Zorgplicht	skos:prefLabel	"Zorgplicht"^^xsd:string .
ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang	skos:prefLabel	"ZwaarwegendMaatschappelijkBelang"^^xsd:string .
ns3:Grondwaterstanddiepte	skos:prefLabel	"Grondwaterstanddiepte"^^xsd:string .
ns3:Infiltratiewerk	skos:prefLabel	"Infiltratiewerk"^^xsd:string .
ns3:Inlaatduiker	skos:prefLabel	"Inlaatduiker"^^xsd:string .
ns3:KleinMeubilair	skos:prefLabel	"KleinMeubilair"^^xsd:string .
ns3:OverigeWaterkering	skos:prefLabel	"OverigeWaterkering"^^xsd:string .
ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"ProfielVanOppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns3:Referentiepeil	skos:prefLabel	"Referentiepeil"^^xsd:string .
ns3:SecundairWater	skos:prefLabel	"SecundairWater"^^xsd:string .
ns3:TechnischBeheerregister	skos:prefLabel	"TechnischBeheerregister"^^xsd:string .
ns3:TertiarWater	skos:prefLabel	"TertiarWater"^^xsd:string .
ns3:VerenigdeVergadering	skos:prefLabel	"VerenigdeVergadering"^^xsd:string .
ns3:Vergunningplicht	skos:prefLabel	"Vergunningplicht"^^xsd:string .
ns3:Waterdiepte	skos:prefLabel	"Waterdiepte"^^xsd:string .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-22T13:31:25.338819>	ns4:generatedAtTime	"2018-03-22T13:31:25.338819"^^xsd:dateTime .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
ns1:CollectieWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-collection-CollectieWater> .
<http://content.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet> .
ns3:Aanlegplaats	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Aanlegplaats> .
ns3:Aanvoeren	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Aanvoeren> .
ns3:Afvoeren	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Afvoeren> .
ns3:AlgemeneRegel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-AlgemeneRegel> .
ns3:AlternatieveWaterberging	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-AlternatieveWaterberging> .
ns3:Baggeren	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Baggeren> .
ns3:Banket	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Banket> .
ns3:Basisrioleringsplan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Basisrioleringsplan> .
ns3:BebouwdeKom	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BebouwdeKom> .
ns3:Bebouwingscontour	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bebouwingscontour> .
ns3:BeheerVanWatersystemen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BeheerVanWatersystemen> .
ns3:Beheerregister	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beheerregister> .
ns3:Beleidsregel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beleidsregel> .
ns3:Beplanting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beplanting> .
ns3:Beregening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beregening> .
ns3:BergenVanWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergenVanWater> .
ns3:BergendVermogen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergendVermogen> .
ns3:BergingRekeningCourant	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergingRekeningCourant> .
ns3:Bergingsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bergingsgebied> .
ns3:Beweiding	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beweiding> .
ns3:Binnenberm	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Binnenberm> .
ns3:Boezemgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezemgebied> .
ns3:Boezemkade	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezemkade> .
ns3:Boezempeil	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezempeil> .
ns3:Boothuis	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boothuis> .
ns3:Bouwwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bouwwerk> .
ns3:Brandblusvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Brandblusvoorziening> .
ns3:Bronbemaling	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bronbemaling> .
ns3:Brug	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Brug> .
ns3:BuitengewoonOnderhoud	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BuitengewoonOnderhoud> .
ns3:Buitentalud	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Buitentalud> .
ns3:Compartimenteringskering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Compartimenteringskering> .
ns3:Coupure	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Coupure> .
ns3:Cunet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Cunet> .
ns3:Dam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Dam> .
ns3:Damwand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Damwand> .
ns3:Dempen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Dempen> .
ns3:Drainage	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Drainage> .
ns3:Drooglegging	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Drooglegging> .
ns3:Duiker	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Duiker> .
ns3:Duinvoet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Duinvoet> .
ns3:ErkendeMaatregel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ErkendeMaatregel> .
ns3:Evenement	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Evenement> .
ns3:FreatischWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-FreatischWater> .
ns3:FunctioneelProfiel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-FunctioneelProfiel> .
ns3:GemeentelijkRioleringsplan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GemeentelijkRioleringsplan> .
ns3:GeslotenSeizoen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GeslotenSeizoen> .
ns3:GestuurdeBoring	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GestuurdeBoring> .
ns3:GewoonOnderhoud	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GewoonOnderhoud> .
ns3:Graven	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Graven> .
ns3:Grensprofiel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grensprofiel> .
ns3:Grondverzet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondverzet> .
ns3:Grondwater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwater> .
ns3:Grondwaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterlichaam> .
ns3:Grondwateronttrekking	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwateronttrekking> .
ns3:Grondwatersanering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwatersanering> .
ns3:Grondwaterstand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterstand> .
ns3:Hekwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Hekwerk> .
ns3:Hoofdwatergang	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Hoofdwatergang> .
ns3:InfiltrerenVanWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-InfiltrerenVanWater> .
ns3:Initiatiefnemer	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Initiatiefnemer> .
ns3:Insteek	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Insteek> .
ns3:Inundatiegebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Inundatiegebied> .
ns3:Kabel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kabel> .
ns3:KadastraalEigenaar	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KadastraalEigenaar> .
ns3:KleinOnderhoudWegen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KleinOnderhoudWegen> .
ns3:Kruin	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruin> .
ns3:Kruinbreedte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruinbreedte> .
ns3:Kruinhoogte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruinhoogte> .
ns3:Kunstwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kunstwerk> .
ns3:Kwel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kwel> .
ns3:Kwelgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kwelgebied> .
ns3:Laagwaterlijn	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Laagwaterlijn> .
ns3:Legger	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Legger> .
ns3:LeggerprofielWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LeggerprofielWater> .
ns3:LeggerprofielWaterkering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LeggerprofielWaterkering> .
ns3:Leiding	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Leiding> .
ns3:LichteConstructie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LichteConstructie> .
ns3:Lozen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Lozen> .
ns3:Lozingsvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Lozingsvoorziening> .
ns3:Maaisel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maaisel> .
ns3:Maaiveldhoogte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maaiveldhoogte> .
ns3:Maatwerkvoorschrift	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maatwerkvoorschrift> .
ns3:Meanderzone	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meanderzone> .
ns3:Meerpaal	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meerpaal> .
ns3:Meldplicht	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meldplicht> .
ns3:NatuurvriendelijkeOever	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-NatuurvriendelijkeOever> .
ns3:Oever	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oever> .
ns3:Oeverbescherming	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverbescherming> .
ns3:Oeverherstel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverherstel> .
ns3:Oeverlijn	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverlijn> .
ns3:Onderbemaling	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderbemaling> .
ns3:Onderhoudsplicht	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsplicht> .
ns3:Onderhoudsplichtige	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsplichtige> .
ns3:Onderhoudsstrook	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsstrook> .
ns3:OndersteunendKunstwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OndersteunendKunstwerk> .
ns3:Ontgrondingskuil	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Ontgrondingskuil> .
ns3:Onttrekken	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekken> .
ns3:Onttrekkingsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekkingsgebied> .
ns3:Onttrekkingsinrichting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekkingsinrichting> .
ns3:OpenbareWeg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OpenbareWeg> .
ns3:Opmaling	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Opmaling> .
ns3:OppervlakDoorstroomprofiel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OppervlakDoorstroomprofiel> .
ns3:OverigeWatergang	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OverigeWatergang> .
ns3:Peilafwijking	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilafwijking> .
ns3:Peilbesluit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilbesluit> .
ns3:Peilgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilgebied> .
ns3:PeilregulerendKunstwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PeilregulerendKunstwerk> .
ns3:Perceelaansluiting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Perceelaansluiting> .
ns3:PlaatsgebondenDrijvendObject	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PlaatsgebondenDrijvendObject> .
ns3:Pompcapaciteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Pompcapaciteit> .
ns3:PrimairWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PrimairWater> .
ns3:PrimaireWaterkering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PrimaireWaterkering> .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProfielVanDeVrijeRuimte> .
ns3:ProvinciaalMilieubeschermingsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProvinciaalMilieubeschermingsgebied> .
ns3:RegionaleWaterkering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-RegionaleWaterkering> .
ns3:Retourbemaling	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Retourbemaling> .
ns3:Riooloverstort	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Riooloverstort> .
ns3:RisicovolleWerken	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-RisicovolleWerken> .
ns3:ScheidendeLaag	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ScheidendeLaag> .
ns3:Schip	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schip> .
ns3:Schouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schouw> .
ns3:Schouwsloot	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schouwsloot> .
ns3:Schutting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schutting> .
ns3:StedelijkGebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-StedelijkGebied> .
ns3:Steiger	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Steiger> .
ns3:Stijghoogte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Stijghoogte> .
ns3:Straatmeubilair	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Straatmeubilair> .
ns3:Strand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Strand> .
ns3:Talud	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Talud> .
ns3:Teenlijn	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Teenlijn> .
ns3:Uitlaat	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitlaat> .
ns3:Uitstroomvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitstroomvoorziening> .
ns3:Uitweg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitweg> .
ns3:Vaarweg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vaarweg> .
ns3:Vee	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vee> .
ns3:Veedrenking	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veedrenking> .
ns3:Veedrenkput	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veedrenkput> .
ns3:Veiligheidszone	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veiligheidszone> .
ns3:VerhardOppervlak	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerhardOppervlak> .
ns3:VerheeldeWaterkering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerheeldeWaterkering> .
ns3:Verlanding	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Verlanding> .
ns3:Verval	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Verval> .
ns3:Vlonder	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vlonder> .
ns3:WaterhuishoudkundigeFunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-WaterhuishoudkundigeFunctie> .
ns3:Waterkering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterkering> .
ns3:Wateropgave	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wateropgave> .
ns3:Wateroverlast	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wateroverlast> .
ns3:Waterschaarste	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterschaarste> .
ns3:Waterschapsverordening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterschapsverordening> .
ns3:Waterspiegel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterspiegel> .
ns3:Waterstaatswerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterstaatswerk> .
ns3:Watersysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Watersysteem> .
ns3:WatervoerendeLaag	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-WatervoerendeLaag> .
ns3:Weg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Weg> .
ns3:Wegenlegger	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wegenlegger> .
ns3:Wegzijging	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wegzijging> .
ns3:Werken	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Werken> .
ns3:Wet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wet> .
ns3:Winmiddel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Winmiddel> .
ns3:Zeereep	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zeereep> .
ns3:Zomerkade	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zomerkade> .
ns3:Zorgplicht	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zorgplicht> .
ns3:ZwaarwegendMaatschappelijkBelang	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ZwaarwegendMaatschappelijkBelang> .
ns3:Grondwaterstanddiepte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterstanddiepte> .
ns3:Infiltratiewerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Infiltratiewerk> .
ns3:Inlaatduiker	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Inlaatduiker> .
ns3:KleinMeubilair	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KleinMeubilair> .
ns3:OverigeWaterkering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OverigeWaterkering> .
ns3:ProfielVanOppervlaktewaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProfielVanOppervlaktewaterlichaam> .
ns3:Referentiepeil	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Referentiepeil> .
ns3:SecundairWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-SecundairWater> .
ns3:TechnischBeheerregister	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-TechnischBeheerregister> .
ns3:TertiarWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-TertiarWater> .
ns3:VerenigdeVergadering	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerenigdeVergadering> .
ns3:Vergunningplicht	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vergunningplicht> .
ns3:Waterdiepte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterdiepte> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-22T13:31:25.338819>	skos:changeNote	"Reserveren van de resource in de Catalogus" .
@prefix ns11:	<http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix ns12:	<http://purl.org/adms/status/> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-collection-CollectieWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Aanlegplaats>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Aanvoeren>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Afvoeren>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-AlgemeneRegel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-AlternatieveWaterberging>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Baggeren>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Banket>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Basisrioleringsplan>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BebouwdeKom>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bebouwingscontour>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BeheerVanWatersystemen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beheerregister>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beleidsregel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beplanting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beregening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergenVanWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergendVermogen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BergingRekeningCourant>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bergingsgebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Beweiding>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Binnenberm>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezemgebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezemkade>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boezempeil>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Boothuis>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bouwwerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Brandblusvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Bronbemaling>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Brug>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-BuitengewoonOnderhoud>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Buitentalud>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Compartimenteringskering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Coupure>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Cunet>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Dam>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Damwand>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Dempen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Drainage>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Drooglegging>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Duiker>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Duinvoet>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ErkendeMaatregel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Evenement>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-FreatischWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-FunctioneelProfiel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GemeentelijkRioleringsplan>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GeslotenSeizoen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GestuurdeBoring>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-GewoonOnderhoud>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Graven>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grensprofiel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondverzet>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterlichaam>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwateronttrekking>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwatersanering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterstand>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Hekwerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Hoofdwatergang>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-InfiltrerenVanWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Initiatiefnemer>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Insteek>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Inundatiegebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kabel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KadastraalEigenaar>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KleinOnderhoudWegen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruin>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruinbreedte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kruinhoogte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kunstwerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kwel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Kwelgebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Laagwaterlijn>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Legger>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LeggerprofielWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LeggerprofielWaterkering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Leiding>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-LichteConstructie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Lozen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Lozingsvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maaisel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maaiveldhoogte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Maatwerkvoorschrift>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meanderzone>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meerpaal>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Meldplicht>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-NatuurvriendelijkeOever>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oever>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverbescherming>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverherstel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Oeverlijn>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Omgevingsvergunning,DieDeWaterbeheerderAlsOntheffingVanDeKeurVerleendeVoorDeInwerkingtredingVanDeWaterwet>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderbemaling>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsplicht>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsplichtige>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onderhoudsstrook>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OndersteunendKunstwerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Ontgrondingskuil>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekken>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekkingsgebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Onttrekkingsinrichting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OpenbareWeg>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Opmaling>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OppervlakDoorstroomprofiel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OverigeWatergang>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilafwijking>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilbesluit>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Peilgebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PeilregulerendKunstwerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Perceelaansluiting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PlaatsgebondenDrijvendObject>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Pompcapaciteit>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PrimairWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-PrimaireWaterkering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProfielVanDeVrijeRuimte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProvinciaalMilieubeschermingsgebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-RegionaleWaterkering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Retourbemaling>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Riooloverstort>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-RisicovolleWerken>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ScheidendeLaag>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schip>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schouw>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schouwsloot>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Schutting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-StedelijkGebied>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Steiger>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Stijghoogte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Straatmeubilair>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Strand>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Talud>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Teenlijn>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitlaat>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitstroomvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Uitweg>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vaarweg>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vee>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veedrenking>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veedrenkput>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Veiligheidszone>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerhardOppervlak>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerheeldeWaterkering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Verlanding>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Verval>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vlonder>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-WaterhuishoudkundigeFunctie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterkering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wateropgave>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wateroverlast>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterschaarste>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterschapsverordening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterspiegel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterstaatswerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Watersysteem>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-WatervoerendeLaag>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Weg>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wegenlegger>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wegzijging>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Werken>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Wet>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Winmiddel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zeereep>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zomerkade>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Zorgplicht>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ZwaarwegendMaatschappelijkBelang>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Grondwaterstanddiepte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Infiltratiewerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Inlaatduiker>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-KleinMeubilair>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-OverigeWaterkering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-ProfielVanOppervlaktewaterlichaam>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Referentiepeil>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-SecundairWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-TechnischBeheerregister>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-TertiarWater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-VerenigdeVergadering>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Vergunningplicht>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-22T13:31:25.338819-concept-Waterdiepte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
@prefix ns13:	<http://catalogus.kadaster.nl/id/organization/> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-22T13:31:25.338819>	ns4:wasAttributedTo	ns13:Waterschapshuis .
ns3:ProfielVanDeVrijeRuimte	foaf:depiction	<https://raw.githubusercontent.com/bp4mc2/bp4mc2/master/catalogusdata/Concepten/Demo/IHW/Afbeeldingen/VrijeRuimte.png> .
