# Dump of graph <http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:03.891434>, as of 2018-03-08 13:09:38.737127
@base <> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
ns1:AS_SIKB	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Accreditatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Asbest	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BRL_SIKB	rdf:type	skos:Concept .
ns1:CNG	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Certificaat	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Dierenverblijf	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Dieselmotor	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DioxinenEnFuranen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ErkenningBodemkwaliteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gasmotor	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gasturbine	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:InzamelenVanAfvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LNG	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LPG	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Munitie_Qra	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PAK_10_VROM	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PM10	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rie_Biomassa	rdf:type	skos:Concept .
ns1:SIKB_protocol	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StuifgevoeligeGoederen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VuurwerkVanCategorieF2	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VuurwerkVanCategorieF3	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VuurwerkVanCategorieF4	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Windparkexportkabel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Winningsafvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Winningsafvalvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woonfunctie	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns3:	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/> .
ns3:LPG	rdf:type	skos:Concept .
ns1:SPF	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ADRKlasse	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AaneengeslotenBodemvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afgas	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AfgewerkteOlie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afvalmeeverbrandingsinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afvalverbrandingsinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Assimilatiebelichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AutomatischeSprinklerinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Autowrak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Batterijhuisvesting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bedrijfsafvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Benzinedampterugwinningseenheid	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Benzinelaadportaal	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Benzineopslagtank	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Benzineoverslaginstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Benzineterminal	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Biociden	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BodembeschermendeVoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bodemenergiesysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BodemzijdigVermogen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BovengrondseOpslagtank	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bunkerstation	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Coating	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Delfstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DierlijkeMeststoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Dierplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DiffuseEmissie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Digestaat	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DikkeFractie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Drainwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Drijfmest	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DunneFractie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ERS	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Elementenbodemvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Emissiegrenswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Geomembraanbak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeslotenBodemenergiesysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GevaarlijkeStof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gewasbeschermingsmiddel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hogedrempelinrichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:HuishoudelijkAfvalwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:HuishoudelijkeAfvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Huisvestingssysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Inwonerequivalent	rdf:type	skos:Concept .
ns1:IppcInstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koelinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KwetsbaarGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KwetsbareLocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Landbouwhuisdier	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Lekbak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MVP	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mestbassin	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mestkelder	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Meststoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mestzak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NEM	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NEN	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NatteKoeltoren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nm3	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NuttigToepassen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OndergrondseOpslagtank	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OpenBodemenergiesysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Oplosmiddelenhergebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Oplosmiddeleninput	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Oplosmiddeleninstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Opslagtank	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PGS	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PRTR	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PRTRInstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PRTRVerslag	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PlaatsgebondenRisico	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Praktijkruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Puntbron	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Recyclen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:SevesoInrichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:SevesoInstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stikstofoxiden	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stofklasse	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stookinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Storten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stortplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Substraatmateriaal	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vaargeul	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VasteMest	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VerdichtenVanAfvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verpakkingsgroep	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VerwerkenVanAfvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VerwijderenVanAfvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VloeistofdichteBodemvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VluchtigeOrganischeStof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VoorbereidenVoorHergebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vuilwaterriool	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vuurwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Windpark	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Winterbed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZeerZorgwekkendeStof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zuiveringsvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZwaarOngeval	rdf:type	skos:Concept .
ns1:gA	rdf:type	skos:Concept .
ns1:gO	rdf:type	skos:Concept .
ns1:sA	rdf:type	skos:Concept .
ns1:sO	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns4:	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/collection/> .
ns4:BesluitActiviteitenLeefomgeving	rdf:type	skos:Collection .
@prefix ns5:	<http://www.w3.org/ns/sparql-service-description/> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:03.891434>	rdf:type	ns5:Graph .
@prefix ns6:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:03.891434>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AS_SIKB>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Accreditatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Asbest>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BRL_SIKB>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-CNG>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Certificaat>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dierenverblijf>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dieselmotor>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DioxinenEnFuranen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ErkenningBodemkwaliteit>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gasmotor>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gasturbine>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gebouw>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-InzamelenVanAfvalstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-LNG>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-LPG>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-entity-LPG>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Munitie_Qra>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PAK_10_VROM>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PM10>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Rie_Biomassa>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SIKB_protocol>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-StuifgevoeligeGoederen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VasteBijvoedermiddelen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VoorbereidenVoorHergebruik>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF1>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF2>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF3>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF4>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Windparkexportkabel>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winningsafvalstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winningsafvalvoorziening>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Woonfunctie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SPF>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-collection-BesluitActiviteitenLeefomgeving>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ADRKlasse>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AaneengeslotenBodemvoorziening>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afgas>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AfgewerkteOlie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afvalmeeverbrandingsinstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afvalverbrandingsinstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AndereMilieubelastendeInstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Assimilatiebelichting>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AutomatischeSprinklerinstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Autowrak>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Batterijhuisvesting>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bedrijfsafvalstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzinedampterugwinningseenheid>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzinelaadportaal>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineopslagtank>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineoverslaginstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineterminal>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BeperktKwetsbaarGebouw>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BeperktKwetsbareLocatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Biociden>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BodembeschermendeVoorziening>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bodemenergiesysteem>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BodemzijdigVermogen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BovengrondseOpslagtank>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Brandcompartiment>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bunkerstation>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Coating>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Delfstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DierlijkeMeststoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dierplaats>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DiffuseEmissie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Digestaat>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DikkeFractie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Drainwater>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Drijfmest>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DunneFractie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ERS>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Elementenbodemvoorziening>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Emissiegrenswaarde>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Geomembraanbak>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-GeslotenBodemenergiesysteem>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-GevaarlijkeStof>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gewasbeschermingsmiddel>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Hogedrempelinrichting>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-HuishoudelijkAfvalwater>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-HuishoudelijkeAfvalstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Huisvestingssysteem>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Inwonerequivalent>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-IppcInstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Koelinstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-KwetsbaarGebouw>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-KwetsbareLocatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Landbouwhuisdier>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Lekbak>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-MVP>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestbassin>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestkelder>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Meststoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestzak>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NEM>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NEN>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NatteKoeltoren>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Nm3>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NuttigToepassen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-OndergrondseOpslagtank>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-OpenBodemenergiesysteem>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddelenhergebruik>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddeleninput>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddeleninstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Opslagtank>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PGS>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTR>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTRInstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTRVerslag>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PlaatsgebondenRisico>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Praktijkruimte>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Puntbron>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Recyclen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SevesoInrichting>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SevesoInstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stikstofoxiden>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stofklasse>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stookinstallatie>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Storten>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stortplaats>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Substraatmateriaal>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vaargeul>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VasteMest>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerdichtenVanAfvalstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Verpakkingsgroep>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerwerkenVanAfvalstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerwijderenVanAfvalstoffen>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VloeistofdichteBodemvoorziening>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VluchtigeOrganischeStof>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vuilwaterriool>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vuurwerk>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Wet>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Windpark>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winterbed>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZeerKwetsbaarGebouw>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZeerZorgwekkendeStof>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Zuiveringsvoorziening>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZwaarOngeval>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-gA>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-gO>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-sA>	rdf:type	ns6:Entity .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-sO>	rdf:type	ns6:Entity .
ns1:LPG	rdf:type	ns6:Entity .
ns3:LPG	rdf:type	ns6:Entity .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:ADRKlasse	rdfs:label	"ADR-klasse"^^xsd:string .
ns1:AS_SIKB	rdfs:label	"AS SIKB"^^xsd:string .
ns1:BRL_SIKB	rdfs:label	"BRL SIKB"^^xsd:string .
ns4:BesluitActiviteitenLeefomgeving	rdfs:label	"Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:ERS	rdfs:label	"ERS"^^xsd:string .
ns1:MVP	rdfs:label	"MVP"^^xsd:string .
ns1:NEM	rdfs:label	"NEM"^^xsd:string .
ns1:NEN	rdfs:label	"NEN"^^xsd:string .
ns1:Nm3	rdfs:label	"Nm3"^^xsd:string .
ns1:PAK_10_VROM	rdfs:label	"PAK 10 VROM"^^xsd:string .
ns1:PGS	rdfs:label	"PGS"^^xsd:string .
ns1:PM10	rdfs:label	"PM10"^^xsd:string .
ns1:PRTR	rdfs:label	"PRTR"^^xsd:string .
ns1:PRTRInstallatie	rdfs:label	"PRTR-installatie"^^xsd:string .
ns1:PRTRVerslag	rdfs:label	"PRTR-verslag"^^xsd:string .
ns1:SIKB_protocol	rdfs:label	"SIKB protocol"^^xsd:string .
ns1:SPF	rdfs:label	"SPF"^^xsd:string .
ns1:SevesoInrichting	rdfs:label	"Seveso-inrichting"^^xsd:string .
ns1:SevesoInstallatie	rdfs:label	"Seveso-installatie"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalstoffen	rdfs:label	"Winningsafvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalvoorziening	rdfs:label	"Winningsafvalvoorziening"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	rdfs:label	"Woonfunctie"^^xsd:string .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	rdfs:label	"bewaarplaats voor vuurwerk of pyrotechnische artikelen voor theatergebruik"^^xsd:string .
ns1:AaneengeslotenBodemvoorziening	rdfs:label	"aaneengesloten bodemvoorziening"^^xsd:string .
ns1:Afgas	rdfs:label	"afgas"^^xsd:string .
ns1:AfgewerkteOlie	rdfs:label	"afgewerkte olie"^^xsd:string .
ns1:Afvalmeeverbrandingsinstallatie	rdfs:label	"afvalmeeverbrandingsinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Afvalverbrandingsinstallatie	rdfs:label	"afvalverbrandingsinstallatie"^^xsd:string .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	rdfs:label	"andere milieubelastende installatie"^^xsd:string .
ns1:Asbest	rdfs:label	"asbest"^^xsd:string .
ns1:Assimilatiebelichting	rdfs:label	"assimilatiebelichting"^^xsd:string .
ns1:AutomatischeSprinklerinstallatie	rdfs:label	"automatische sprinklerinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Autowrak	rdfs:label	"autowrak"^^xsd:string .
ns1:Batterijhuisvesting	rdfs:label	"batterijhuisvesting"^^xsd:string .
ns1:Bedrijfsafvalstoffen	rdfs:label	"bedrijfsafvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Benzinedampterugwinningseenheid	rdfs:label	"benzinedampterugwinningseenheid"^^xsd:string .
ns1:Benzinelaadportaal	rdfs:label	"benzinelaadportaal"^^xsd:string .
ns1:Benzineopslagtank	rdfs:label	"benzineopslagtank"^^xsd:string .
ns1:Benzineoverslaginstallatie	rdfs:label	"benzineoverslaginstallatie"^^xsd:string .
ns1:Benzineterminal	rdfs:label	"benzineterminal"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	rdfs:label	"beperkt kwetsbaar gebouw"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	rdfs:label	"beperkt kwetsbare locatie"^^xsd:string .
ns1:Biociden	rdfs:label	"biociden"^^xsd:string .
ns1:BodembeschermendeVoorziening	rdfs:label	"bodembeschermende voorziening"^^xsd:string .
ns1:Bodemenergiesysteem	rdfs:label	"bodemenergiesysteem"^^xsd:string .
ns1:BodemzijdigVermogen	rdfs:label	"bodemzijdig vermogen"^^xsd:string .
ns1:BovengrondseOpslagtank	rdfs:label	"bovengrondse opslagtank"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	rdfs:label	"brandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Bunkerstation	rdfs:label	"bunkerstation"^^xsd:string .
ns1:Coating	rdfs:label	"coating"^^xsd:string .
ns1:Delfstoffen	rdfs:label	"delfstoffen"^^xsd:string .
ns1:Dierenverblijf	rdfs:label	"dierenverblijf"^^xsd:string .
ns1:DierlijkeMeststoffen	rdfs:label	"dierlijke meststoffen"^^xsd:string .
ns1:Dierplaats	rdfs:label	"dierplaats"^^xsd:string .
ns1:DiffuseEmissie	rdfs:label	"diffuse emissie"^^xsd:string .
ns1:Digestaat	rdfs:label	"digestaat"^^xsd:string .
ns1:DikkeFractie	rdfs:label	"dikke fractie"^^xsd:string .
ns1:Drainwater	rdfs:label	"drainwater"^^xsd:string .
ns1:Drijfmest	rdfs:label	"drijfmest"^^xsd:string .
ns1:DunneFractie	rdfs:label	"dunne fractie"^^xsd:string .
ns1:Elementenbodemvoorziening	rdfs:label	"elementenbodemvoorziening"^^xsd:string .
ns1:Emissiegrenswaarde	rdfs:label	"emissiegrenswaarde"^^xsd:string .
ns1:FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem	rdfs:label	"fase II-benzinedampterugwinningssysteem"^^xsd:string .
ns1:gA	rdfs:label	"gA"^^xsd:string .
ns1:gO	rdfs:label	"gO"^^xsd:string .
ns1:Geomembraanbak	rdfs:label	"geomembraanbak"^^xsd:string .
ns1:GeslotenBodemenergiesysteem	rdfs:label	"gesloten bodemenergiesysteem"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeStof	rdfs:label	"gevaarlijke stof"^^xsd:string .
ns1:Gewasbeschermingsmiddel	rdfs:label	"gewasbeschermingsmiddel"^^xsd:string .
ns1:Hogedrempelinrichting	rdfs:label	"hogedrempelinrichting"^^xsd:string .
ns1:HuishoudelijkAfvalwater	rdfs:label	"huishoudelijk afvalwater"^^xsd:string .
ns1:HuishoudelijkeAfvalstoffen	rdfs:label	"huishoudelijke afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Huisvestingssysteem	rdfs:label	"huisvestingssysteem"^^xsd:string .
ns1:Inwonerequivalent	rdfs:label	"inwonerequivalent"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	rdfs:label	"ippc-installatie"^^xsd:string .
ns1:Koelinstallatie	rdfs:label	"koelinstallatie"^^xsd:string .
ns1:KwetsbaarGebouw	rdfs:label	"kwetsbaar gebouw"^^xsd:string .
ns1:KwetsbareLocatie	rdfs:label	"kwetsbare locatie"^^xsd:string .
ns1:Landbouwhuisdier	rdfs:label	"landbouwhuisdier"^^xsd:string .
ns1:Lekbak	rdfs:label	"lekbak"^^xsd:string .
ns1:Mestbassin	rdfs:label	"mestbassin"^^xsd:string .
ns1:Mestkelder	rdfs:label	"mestkelder"^^xsd:string .
ns1:Meststoffen	rdfs:label	"meststoffen"^^xsd:string .
ns1:Mestzak	rdfs:label	"mestzak"^^xsd:string .
ns1:Munitie_Qra	rdfs:label	"munitie-QRA"^^xsd:string .
ns1:NatteKoeltoren	rdfs:label	"natte koeltoren"^^xsd:string .
ns1:NuttigToepassen	rdfs:label	"nuttig toepassen"^^xsd:string .
ns1:OndergrondseOpslagtank	rdfs:label	"ondergrondse opslagtank"^^xsd:string .
ns1:OpenBodemenergiesysteem	rdfs:label	"open bodemenergiesysteem"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddelenhergebruik	rdfs:label	"oplosmiddelenhergebruik"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddeleninput	rdfs:label	"oplosmiddeleninput"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddeleninstallatie	rdfs:label	"oplosmiddeleninstallatie"^^xsd:string .
ns1:Opslagtank	rdfs:label	"opslagtank"^^xsd:string .
ns1:PlaatsgebondenRisico	rdfs:label	"plaatsgebonden risico"^^xsd:string .
ns1:Praktijkruimte	rdfs:label	"praktijkruimte"^^xsd:string .
ns1:Puntbron	rdfs:label	"puntbron"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	rdfs:label	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik"^^xsd:string .
ns1:Recyclen	rdfs:label	"recyclen"^^xsd:string .
ns1:sA	rdfs:label	"sA"^^xsd:string .
ns1:sO	rdfs:label	"sO"^^xsd:string .
ns1:StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89	rdfs:label	"stelsel van de Europese vereffening, versie ETRS89"^^xsd:string .
ns1:Stikstofoxiden	rdfs:label	"stikstofoxiden"^^xsd:string .
ns1:Stofklasse	rdfs:label	"stofklasse"^^xsd:string .
ns1:Stookinstallatie	rdfs:label	"stookinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Storten	rdfs:label	"storten"^^xsd:string .
ns1:Stortplaats	rdfs:label	"stortplaats"^^xsd:string .
ns1:Substraatmateriaal	rdfs:label	"substraatmateriaal"^^xsd:string .
ns1:Vaargeul	rdfs:label	"vaargeul"^^xsd:string .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	rdfs:label	"vaste bijvoedermiddelen"^^xsd:string .
ns1:VasteMest	rdfs:label	"vaste mest"^^xsd:string .
ns1:VerdichtenVanAfvalstoffen	rdfs:label	"verdichten van afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Verpakkingsgroep	rdfs:label	"verpakkingsgroep"^^xsd:string .
ns1:VerwerkenVanAfvalstoffen	rdfs:label	"verwerken van afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:VerwijderenVanAfvalstoffen	rdfs:label	"verwijderen van afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:VloeistofdichteBodemvoorziening	rdfs:label	"vloeistofdichte bodemvoorziening"^^xsd:string .
ns1:VluchtigeOrganischeStof	rdfs:label	"vluchtige organische stof"^^xsd:string .
ns1:VoorbereidenVoorHergebruik	rdfs:label	"voorbereiden voor hergebruik"^^xsd:string .
ns1:Vuilwaterriool	rdfs:label	"vuilwaterriool"^^xsd:string .
ns1:Vuurwerk	rdfs:label	"vuurwerk"^^xsd:string .
ns1:Wet	rdfs:label	"wet"^^xsd:string .
ns1:Windpark	rdfs:label	"windpark"^^xsd:string .
ns1:Winterbed	rdfs:label	"winterbed"^^xsd:string .
ns1:WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig	rdfs:label	"wrak van een tweewielig motorvoertuig"^^xsd:string .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	rdfs:label	"zeer kwetsbaar gebouw"^^xsd:string .
ns1:ZeerZorgwekkendeStof	rdfs:label	"zeer zorgwekkende stof"^^xsd:string .
ns1:Zuiveringsvoorziening	rdfs:label	"zuiveringsvoorziening"^^xsd:string .
ns1:ZwaarOngeval	rdfs:label	"zwaar ongeval"^^xsd:string .
ns1:BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	rdfs:label	"bufferbewaarplaats voor vuurwerk of pyrotechnische artikelen voor theatergebruik"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1	rdfs:label	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik van categorie T1"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2	rdfs:label	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik van categorie T2"^^xsd:string .
ns1:CNG	rdfs:label	"CNG"^^xsd:string .
ns1:LNG	rdfs:label	"LNG"^^xsd:string .
ns1:LPG	rdfs:label	"LPG"^^xsd:string .
ns3:LPG	rdfs:label	"LPG"^^xsd:string .
ns1:Accreditatie	rdfs:label	"accreditatie"^^xsd:string .
ns1:Certificaat	rdfs:label	"certificaat"^^xsd:string .
ns1:Dieselmotor	rdfs:label	"dieselmotor"^^xsd:string .
ns1:DioxinenEnFuranen	rdfs:label	"dioxinen en furanen"^^xsd:string .
ns1:ErkenningBodemkwaliteit	rdfs:label	"erkenning bodemkwaliteit"^^xsd:string .
ns1:Gasmotor	rdfs:label	"gasmotor"^^xsd:string .
ns1:Gasturbine	rdfs:label	"gasturbine"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	rdfs:label	"gebouw (BAL)"^^xsd:string .
ns1:InzamelenVanAfvalstoffen	rdfs:label	"inzamelen van afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Rie_Biomassa	rdfs:label	"rie-biomassa"^^xsd:string .
ns1:StuifgevoeligeGoederen	rdfs:label	"stuifgevoelige goederen"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1	rdfs:label	"vuurwerk van categorie F1"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF2	rdfs:label	"vuurwerk van categorie F2"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF3	rdfs:label	"vuurwerk van categorie F3"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF4	rdfs:label	"vuurwerk van categorie F4"^^xsd:string .
ns1:Windparkexportkabel	rdfs:label	"windparkexportkabel"^^xsd:string .
ns1:Benzinelaadportaal	skos:definition	"laadportaal als bedoeld in artikel 2, onder o, van de richtlijn opslag en distributie benzine; "^^xsd:string .
ns1:Storten	skos:definition	"storten als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	skos:definition	"artikel voor podiumgebruik, dat een explosieve stof of explosief mengsel bevat en tot doel heeft warmte, licht, geluid, gas of rook te maken door zichzelf onderhoudende exotherme chemische reacties; "^^xsd:string .
ns1:Stookinstallatie	skos:definition	"technische eenheid waarin brandstoffen worden geoxideerd om de warmte die zo wordt opgewekt te gebruiken; "^^xsd:string .
ns1:Bedrijfsafvalstoffen	skos:definition	"bedrijfsafvalstoffen als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:PAK_10_VROM	skos:definition	"som van naftaleen, antraceen, fenantreen, fluoranteen, benzo(a)antraceen, chryseen, benzo(a)pyreen, benzo(ghi)peryleen, benzo(k)fluoranteen en indeno(1,2,3-cd)pyreen; "^^xsd:string .
ns1:OpenBodemenergiesysteem	skos:definition	"bodemenergiesysteem waarbij grondwater wordt onttrokken en na gebruik in de bodem gebracht; "^^xsd:string .
ns1:SIKB_protocol	skos:definition	"protocol van de Stichting Infrastructuur Kwaliteitsborging Bodembeheer; "^^xsd:string .
ns1:Stikstofoxiden	skos:definition	"stikstofmonoxide en stikstofdioxide, uitgedrukt als stikstofdioxide; "^^xsd:string .
ns1:NEM	skos:definition	"netto explosieve massa, uitgedrukt als de massa van de explosieve stof of de massa van de explosieve stof in een ontplofbaar voorwerp; "^^xsd:string .
ns1:Lekbak	skos:definition	"aaneengesloten bodemvoorziening met opstaande randen; "^^xsd:string .
ns1:Benzineoverslaginstallatie	skos:definition	"installatie als bedoeld in artikel 2, onder n, van de richtlijn opslag en distributie benzine; "^^xsd:string .
ns1:HuishoudelijkeAfvalstoffen	skos:definition	"huishoudelijke afvalstoffen als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:NEN	skos:definition	"norm die door de Stichting Nederlands Normalisatie-instituut is uitgegeven; "^^xsd:string .
ns1:Autowrak	skos:definition	"*1\u00B0.* bedrijfsauto als bedoeld in de regeling op grond van artikel 21, eerste lid, van de Wegenverkeerswet 1994, met een gewicht van niet meer dan 3.500 kg,   \r\n*2\u00B0.* personenauto als bedoeld in de regeling op grond van artikel 21, eerste lid, van de Wegenverkeerswet 1994, en   \r\n*3\u00B0.* bromfiets als bedoeld in de regeling op grond van artikel 21, eerste lid, van de Wegenverkeerswet 1994, die niet een voertuig op twee wielen is, waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen, of zich moet ontdoen; "^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:definition	"Omgevingswet; "^^xsd:string .
ns1:PGS	skos:definition	"Publicatiereeks Gevaarlijke Stoffen; "^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeStof	skos:definition	"gevaarlijke stof die is ingedeeld in een gevarenklasse van het ADR, tenzij in dit besluit anders is bepaald; "^^xsd:string .
ns1:SPF	skos:definition	"Seasonal Performance Factor; "^^xsd:string .
ns1:AS_SIKB	skos:definition	"accreditatieschema van de Stichting Infrastructuur Kwaliteitsborging Bodembeheer; "^^xsd:string .
ns1:NatteKoeltoren	skos:definition	"installatie met een open constructie voor het afvoeren van overtollige warmte uit een productieproces of gebouw door water in aerosolvorm in de lucht te brengen; "^^xsd:string .
ns1:Zuiveringsvoorziening	skos:definition	"werk voor het zuiveren van afvalwater, dat geen zuiveringtechnisch werk is; "^^xsd:string .
ns1:ZeerZorgwekkendeStof	skos:definition	"stof die voldoet aan een of meer van de criteria of voorwaarden, bedoeld in artikel 57 van Verordening (EG) nr. 1907/2006 van het Europees Parlement en de Raad van 18 december 2006 inzake de registratie en beoordeling van en de autorisatie en beperkingen ten aanzien van chemische stoffen (PbEU 2006, L396); "^^xsd:string .
ns1:AfgewerkteOlie	skos:definition	"afgewerkte olie als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder b, van het Besluit inzamelen afvalstoffen; "^^xsd:string .
ns1:Emissiegrenswaarde	skos:definition	"massa, gerelateerd aan een parameter, concentratie of niveau van een emissie die tijdens een of meer vastgestelde perioden niet wordt overschreden; "^^xsd:string .
ns1:gA	skos:definition	"gasvormige anorganische stoffen; "^^xsd:string .
ns1:gO	skos:definition	"gasvormige organische stoffen; "^^xsd:string .
ns1:Puntbron	skos:definition	"gefixeerde en gekanaliseerde bron van emissies; "^^xsd:string .
ns1:Verpakkingsgroep	skos:definition	"groep waarin een ADR-klasse is ingedeeld; "^^xsd:string .
ns1:ADRKlasse	skos:definition	"klasse van de gevaarlijke stof volgens het ADR; "^^xsd:string .
ns1:DiffuseEmissie	skos:definition	"niet gekanaliseerde emissie; "^^xsd:string .
ns1:FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem	skos:definition	"systeem als bedoeld in artikel 2, onder 6, van de richtlijn benzinedampterugwinning; "^^xsd:string .
ns1:Koelinstallatie	skos:definition	"een combinatie van met koudemiddel gevulde onderdelen die met elkaar zijn verbonden en samen een gesloten koudemiddelcircuit vormen waarin het koudemiddel circuleert met het doel warmte op te nemen of af te staan; "^^xsd:string .
ns1:Vaargeul	skos:definition	"geul in de bodem van een waterstaatswerk die voor de scheepvaart op een vastgestelde diepte gehouden wordt; "^^xsd:string .
ns1:AutomatischeSprinklerinstallatie	skos:definition	"vast leidingstelsel voorzien van sprinklers die worden afgesloten door een hittegevoelig element of een systeem met sprinklers of sprinklerkoppen dat wordt aangestuurd met een automatisch detectiesysteem, dat in geval van een brand wordt aangesproken, waardoor de sprinklers water gaan verspreiden; "^^xsd:string .
ns1:MVP	skos:definition	"stofklasse van minimalisatieverplichte stoffen; "^^xsd:string .
ns1:sA	skos:definition	"stofvormige anorganische stoffen; "^^xsd:string .
ns1:sO	skos:definition	"stofvormige organische stoffen; "^^xsd:string .
ns1:NuttigToepassen	skos:definition	"verrichten van nuttige toepassing als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:Elementenbodemvoorziening	skos:definition	"vloer, verharding of constructie die stoffen tijdelijk keert, waarvan eventuele onderbrekingen of naden niet zijn gedicht; "^^xsd:string .
ns1:ERS	skos:definition	"extreem risicovolle stoffen: persistente, gemakkelijk accumuleerbare en zeer toxische stoffen; "^^xsd:string .
ns1:VerdichtenVanAfvalstoffen	skos:definition	"reduceren van het volume van afvalstoffen bij een gelijk blijvende massa of een gelijk blijvend gewicht; "^^xsd:string .
ns1:DierlijkeMeststoffen	skos:definition	"uitwerpselen van voor gebruiks- of winstdoeleinden gehouden dieren, met inbegrip van de geheel of gedeeltelijk verteerde maag- of darminhoud van deze dieren, en strooisels van mengsels met uitwerpselen en producten daarvan; "^^xsd:string .
ns1:Dierplaats	skos:definition	"deel van een huisvestingssysteem, bestemd voor het houden van een landbouwhuisdier; "^^xsd:string .
ns1:VoorbereidenVoorHergebruik	skos:definition	"verrichten van voorbereiding voor hergebruik als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:definition	"besloten ruimte waarin vuurwerk of een pyrotechnisch artikel voor theatergebruik in transportverpakking als bedoeld in het ADR wordt bewaard; "^^xsd:string .
ns1:Vuurwerk	skos:definition	"artikel voor vermaak, dat een explosieve stof of explosief mengsel bevat en tot doel heeft warmte, licht, geluid, gas of rook te maken door zichzelf onderhoudende exotherme chemische reacties; "^^xsd:string .
ns1:BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:definition	"besloten ruimte waarin vuurwerk of een pyrotechnisch artikel voor theatergebruik uit de transportverpakking wordt genomen voor het samenstellen van pakketten of bestellingen van klanten en het aansluitend bewaren van onverpakt vuurwerk of onverpakte pyrotechnische artikelen voor theatergebruik; "^^xsd:string .
ns1:HuishoudelijkAfvalwater	skos:definition	"afvalwater dat overwegend afkomstig is van menselijke stofwisseling en huishoudelijke werkzaamheden; "^^xsd:string .
ns1:Geomembraanbak	skos:definition	"ondergronds aangelegd kunststof foliesysteem in een bakconstructie waardoor stoffen niet in de bodem kunnen lekken; "^^xsd:string .
ns1:Drainwater	skos:definition	"voedingswater dat bij substraatteelt niet wordt opgenomen door het gewas; "^^xsd:string .
ns1:GeslotenBodemenergiesysteem	skos:definition	"bodemenergiesysteem met een gesloten circuit van leidingen; "^^xsd:string .
ns1:VerwerkenVanAfvalstoffen	skos:definition	"verrichten van verwerking als bedoeld in artikel 1.1 van de wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:BRL_SIKB	skos:definition	"beoordelingsrichtlijn van de Stichting Infrastructuur Kwaliteitsborging Bodembeheer; "^^xsd:string .
ns1:AaneengeslotenBodemvoorziening	skos:definition	"vloer, verharding of constructie die stoffen tijdelijk keert, waarvan eventuele onderbrekingen of naden zijn gedicht;"^^xsd:string .
ns1:VluchtigeOrganischeStof	skos:definition	"organische verbinding, en ook de fractie creosoot, die bij 293,15 K een dampspanning van ten minste 0,01 kPa heeft of onder specifieke gebruiksomstandigheden een vergelijkbare vluchtigheid heeft; "^^xsd:string .
ns1:Praktijkruimte	skos:definition	"ruimte voor chemisch, natuurkundig of medisch onderwijs waarop de Wet op het hoger onderwijs en het wetenschappelijk onderzoek van toepassing is; "^^xsd:string .
ns1:Inwonerequivalent	skos:definition	"inwonerequivalent als bedoeld in de richtlijn stedelijk afvalwater; "^^xsd:string .
ns1:BodembeschermendeVoorziening	skos:definition	"vloeistofdichte bodemvoorziening, aaneengesloten bodemvoorziening, elementenvoorziening, lekbak, geomembraanbak, of vulpuntmorsbak; "^^xsd:string .
ns1:Afvalmeeverbrandingsinstallatie	skos:definition	"afvalmeeverbrandingsinstallatie als bedoeld in artikel 3, punt 41, van de richtlijn industri\u00EBle emissies; "^^xsd:string .
ns1:Benzinedampterugwinningseenheid	skos:definition	"dampterugwinningseenheid als bedoeld in artikel 2, onder j, van de richtlijn opslag en distributie benzine; "^^xsd:string .
ns1:Afgas	skos:definition	"emissie in de lucht van gassen van verontreinigende stoffen uit een afgaskanaal of uit nabehandelingsapparatuur; "^^xsd:string .
ns1:Recyclen	skos:definition	"verrichten van recycling als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:Digestaat	skos:definition	"stabiel restproduct dat overblijft na het vergisten van 50% of meer van de dierlijke uitwerpselen met als nevenbestanddeel alleen producten die op grond van artikel 5 van het Uitvoeringsbesluit Meststoffenwet zijn aangewezen; "^^xsd:string .
ns1:Substraatmateriaal	skos:definition	"materiaal, bestemd om te worden gebruikt voor het telen van gewassen los van de ondergrond; "^^xsd:string .
ns1:Benzineterminal	skos:definition	"terminal als bedoeld in artikel 2, onder d, van de richtlijn opslag en distributie benzine; "^^xsd:string .
ns1:Mestzak	skos:definition	"mestbassin, geheel of gedeeltelijk gelegen boven het maaiveld, voornamelijk opgebouwd uit folies waarvan de bodemafdichting en afdekking een geheel vormen; "^^xsd:string .
ns1:Benzineopslagtank	skos:definition	"opslaginstallatie als bedoeld in artikel 2, onder c, van de richtlijn opslag en distributie benzine; "^^xsd:string .
ns1:Assimilatiebelichting	skos:definition	"kunstmatige belichting van gewassen bedoeld voor de bevordering van het groeiproces van gewassen; "^^xsd:string .
ns1:VerwijderenVanAfvalstoffen	skos:definition	"verrichten van verwijdering als bedoeld in artikel 1.1 van de wet milieubeheer; "^^xsd:string .
ns1:Stofklasse	skos:definition	"clustering van stoffen op basis van vergelijkbare fysische, chemische en toxologische eigenschappen; "^^xsd:string .
ns1:Vuilwaterriool	skos:definition	"een voorziening of werk voor de inzameling en het transport van afvalwater, die of dat is aangesloten op een zuiveringtechnisch werk of op een zuiveringsvoorziening die is bedoeld voor het zuiveren van stedelijk afvalwater; "^^xsd:string .
ns1:StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89	skos:definition	"European Terrestrial Reference System 1989, bedoeld in bijlage II, onder 1.2, van Verordening (EU) nr. 1089/2010 van de Commissie van 23 november 2010 ter uitvoering van Richtlijn 2007/2/EG van het Europees Parlement en de Raad betreffende de interoperabiliteit van verzamelingen ruimtelijke gegevens en van diensten met betrekking tot ruimtelijke gegevens (PbEU 2010, L 323); "^^xsd:string .
ns1:Biociden	skos:definition	"biociden als bedoeld in artikel 3, eerste lid onder a, van de verordening (EG) nr. 528/2012 van het Europees Parlement en de Raad van 22 mei 2012 betreffende het op de markt brengen en het gebruik van biociden (PbEU L 167); "^^xsd:string .
ns1:Windpark	skos:definition	"samenstel van voorzieningen waarmee elektriciteit met behulp van wind wordt geproduceerd"^^xsd:string .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	skos:definition	"vaste technische eenheid waarin een milieubelastende activiteit, anders dan een activiteit als bedoeld in bijlage I van de richtlijn industri\u00EBle emissies, wordt verricht en ook andere activiteiten die worden verricht op dezelfde locatie die met die activiteit rechtstreeks samenhangen, in technisch verband staan, en gevolgen kunnen hebben voor de emissies en verontreiniging"^^xsd:string .
ns1:Batterijhuisvesting	skos:definition	"afgesloten ruimte bestemd voor het houden van een of meer landbouwhuisdieren waarin die dieren zich niet vrijelijk over de vloer van de stal of op en naar verschillende niveaus binnen de stal kunnen bewegen"^^xsd:string .
ns1:Dieselmotor	skos:definition	"verbrandingsmotor die werkt volgens de dieselcyclus en gebruik maakt van compressieontsteking om brandstof te verbranden"^^xsd:string .
ns1:ZwaarOngeval	skos:definition	"zwaar ongeval als bedoeld in artikel 3, dertiende lid, van de Seveso-richtlijn"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddelenhergebruik	skos:definition	"gebruik van organische oplosmiddelen die uit een oplosmiddeleninstallatie zijn teruggewonnen met uitzondering van het verwijderen van deze teruggewonnen organische oplosmiddelen als afval"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddeleninstallatie	skos:definition	"installatie als bedoeld in artikel 3, derde lid, van de richtlijn industri\u00EBle emissies, voor zover daarin een activiteit of proces als bedoeld in artikel 1 van bijlage VII bij de richtlijn industri\u00EBle emissies wordt verricht"^^xsd:string .
ns1:Accreditatie	skos:definition	"verklaring dat een conformiteitsbeoordelingsinstantie voldoet aan de eisen die in die verklaring zijn vermeld, afgegeven door een nationale accreditatie-instantie als bedoeld in artikel 4, eerste lid van veroordening (EG) nr. 765/2008 van het Europees Parlement en de Raad van de Europese Unie van 9 juli 2008 tot vaststelling van de eisen inzake accreditatie en markttoezicht betreffende het verhandelen van producten en tot intrekking van Verordening (EEG) nr. 339/93 (PbEU 2008, L 218)"^^xsd:string .
ns1:OndergrondseOpslagtank	skos:definition	"opslagtank die geheel in de bodem of in een terp ligt; "^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalstoffen	skos:definition	"winningsafvalstoffen als bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:SevesoInrichting	skos:definition	"\u00E9\u00E9n of meer Seveso-installaties die zich op dezelfde locatie bevinden, inclusief de infrastructuur en activiteiten"^^xsd:string .
ns1:Drijfmest	skos:definition	"drijfmest als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder w, van het Uitvoeringsbesluit Meststoffenwet"^^xsd:string .
ns1:Bunkerstation	skos:definition	"drijvend bouwsel met permanente ligplaats voor het opslaan en tanken van brandstof voor de voortstuwing van schepen"^^xsd:string .
ns1:PlaatsgebondenRisico	skos:definition	"plaatsgebondenrisico als bedoeld in bijlage I, van het Besluit kwaliteit leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Rie_Biomassa	skos:definition	"biomassa als bedoeld in artikel 1, onder 31, van de richtlijn industri\u00EBle emissies"^^xsd:string .
ns1:Gewasbeschermingsmiddel	skos:definition	"gewasbeschermingsmiddel als bedoeld in artikel 2, eerste lid, van de Verordening (EG) nr. 1107/2009 van het Europees Parlement en de Raad van 21 oktober 2009 betreffende het op de markt brengen van gewasbeschermingsmiddelen en tot intrekking van de Richtlijnen 79/117/EEG en 91/414/EEG van de Raad (pbEU 2009, L 309)"^^xsd:string .
ns1:Munitie_Qra	skos:definition	"middel om de risico's inzichtelijk te maken van het opslaan en bewerken van ontplofbare stoffen of voorwerpen die behoren tot ADR-klasse 1 door de Nederladse of een bondgenootschappelijke krijgsmacht"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:definition	"woonfunctie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Mestkelder	skos:definition	"ondergronds voorziening voor het opslaan van drijfmest, digestaat of dunne fractie met een afdekking die als vloer fungeert"^^xsd:string .
ns1:Asbest	skos:definition	"asbest als bedoeld in Asbestverwijderingsbesluit 2005"^^xsd:string .
ns1:Windparkexportkabel	skos:definition	"kabel die het transformatorstation van een windpark verbindt met een net als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder i, van de Elektriciteitswet 1998"^^xsd:string .
ns1:PRTRVerslag	skos:definition	"rapportage als bedoeld in artikel 5.10, eerste lid; "^^xsd:string .
ns1:Certificaat	skos:definition	"verklaring van een conformiteitsbeoordelingsinstantie dat een persoon, een onderneming, een dienst, een product, een ontwerp  of een systeem voldoet aan de eisen die in de verklaring zijn vermeld"^^xsd:string .
ns1:VasteMest	skos:definition	"dierlijke meststoffen die niet verpompbaar zijn"^^xsd:string .
ns1:PM10	skos:definition	"PM10 as bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddeleninput	skos:definition	"hoeveelheid organische oplosmiddelen en de hoeveelheid daarvan in mengsels die tijdens het verrichten van een activiteit worden gebruikt, inclusief de hergebruikte oplosmiddelen"^^xsd:string .
ns1:CNG	skos:definition	"gecomprimeerd aardgas"^^xsd:string .
ns1:StuifgevoeligeGoederen	skos:definition	"goederen ingedeeld in bijlage IV"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	skos:definition	"beperkt kwetsbare locatie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Landbouwhuisdier	skos:definition	"zoogdier of vogel voor de productie van vlees, eieren, melk, wol, pels of veren of paard of pony voor het fokken; "^^xsd:string .
ns1:BovengrondseOpslagtank	skos:definition	"opslagtank die geen ondergrondse opslagtank is"^^xsd:string .
ns1:Nm3	skos:definition	"gashoeveelheid bij 273,15 K en 101,3 kPa en betrokken op droge lucht; "^^xsd:string .
ns1:LNG	skos:definition	"vloeibaar gemaakt aardgas"^^xsd:string .
ns1:BodemzijdigVermogen	skos:definition	"grootste vermogen dat het bodemzijdig deel van een gesloten bodemenergiesysteem bij normaal gebruik kan uitwisselen met de bodem"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1	skos:definition	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik dat op grond van artikel 6 van de richtlijn pyrotechnische artikelen is ondergebracht in categorie T1"^^xsd:string .
ns1:Gasmotor	skos:definition	"verbrandingsmotor die werkt volgens de ottocyclus en gebruik maakt van vonkonsteking of, bij dual-fuelmotoren, van compressieontsteking om brandstof te verbranden"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	skos:definition	"beperkt kwetsbaar gebouw als bedoeld in bijlage I bij Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:PRTRInstallatie	skos:definition	"installatie als bedoeld in artikel 2 van de PRTR-verordening"^^xsd:string .
ns1:DioxinenEnFuranen	skos:definition	"dioxinen en furanen als bedoeld in artikel 3, onder 43, van de richtlijn industri\u00EBle emissies"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	skos:definition	"installatie als bedoeld in artikel 3, onder 3, van de richtlijn industri\u00EBle emissies, voor zover daarin een activiteit als bedoeld in bijlage I bij de richtlijn industri\u00EBle emissies wordt verricht"^^xsd:string .
ns1:Coating	skos:definition	"preparaat dat organische oplosmiddelen bevat of waarbij organische oplosmiddelen worden gebruikt, dat wordt gebruikt om op een oppervlak een film met decoratieve, beschermende of andere functionele laag aan te brengen"^^xsd:string .
ns1:Bodemenergiesysteem	skos:definition	"installatie waarmee gebruik wordt gemaakt van de bodem voor de levering van warmte of koude voor de verwarming of koeling van ruimte in bouwwerken"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF2	skos:definition	"vuurwerk dat op grond van artikel 6 van de richtlijn pyrotechnische artikelen is ondergebracht in categorie F2"^^xsd:string .
ns1:VloeistofdichteBodemvoorziening	skos:definition	"vloer, verharding of constructie waardoor stoffen niet in de bodem terecht kunnen komen"^^xsd:string .
ns1:Afvalverbrandingsinstallatie	skos:definition	"afvalverbrandingsinstallatie als bedoeld in artikel 3, onder 40, van de richtlijn industri\u00EBle emissies; "^^xsd:string .
ns1:Delfstoffen	skos:definition	"stoffen, bedoeld in artikel 1, onder a, van de Mijnbouwwet"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2	skos:definition	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik dat op grond van artikel 6 van de richtlijn pyrotechnische artikelen is ondergebracht in categorie T2"^^xsd:string .
ns1:Gasturbine	skos:definition	"roterende machine die termische energie omzet in arbeid, in hoofdzaak bestaande uit een compressor, een thermisch toestel waarin brandstof wordt geoxideerd, en een turbine"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:definition	"gebouw als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Opslagtank	skos:definition	"voorziening voor het opslaan van gas of vloeistof , met uitzondering van een verpakking, tankcontainer of ladingtank van een bunkerstation"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:definition	"brandcompartiment als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF4	skos:definition	"vuurwerk dat op grond van artikel 6 van de richtlijn pyrotechnische artikelen is ondergebracht in categorie F4"^^xsd:string .
ns1:InzamelenVanAfvalstoffen	skos:definition	"verrichten van inzameling als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer"^^xsd:string .
ns1:LPG	skos:definition	"mengsel dat hoofdzakelijk bestaat uit propaan, propeen, butaan en buteen"^^xsd:string .
ns3:LPG	skos:definition	"mengsel dat hoofdzakelijk bestaat uit propaan, propeen, butaan en buteen"^^xsd:string .
ns1:DikkeFractie	skos:definition	"vast restproduct dat ontstaat na het scheiden van drijfmest; "^^xsd:string .
ns1:Dierenverblijf	skos:definition	"gebouw, inclusief verharde uitloop voor het houden van landbouwhuisdieren of een ander bouwwerk voor het houden van plesdieren"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF3	skos:definition	"vuurwerk dat op grond van artikel 6 van de richtlijn pyrotechnische artikelen is ondergebracht in categorie F3"^^xsd:string .
ns1:Stortplaats	skos:definition	"terrein waar afvalstoffen worden gestort, of het gedeelte van een terrein waar afvalstoffen worden gestort als op het terrein niet alleen afvalstoffen worden gestort, met uitzondering van winningsafvalvoorzieningen"^^xsd:string .
ns1:KwetsbareLocatie	skos:definition	"locatie als bedoeld in bijlage I, bij het Besluit kwaliteit leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Winterbed	skos:definition	"het rivierbed, met uitzondering van:   \r\na. de stroomgeul, begrensd door denkbeeldige lijnen aan beide daarvan bij gewoon hoog zomerwater of gewone vloed, die de as van de rivier volgen en de worteleinden van de kribben in de rivier met elkaar verbinden, of, voor zover geen kribben in de rivier aanwezig zijn, begrensd door haar oeverlijnen bij gewoon hoog zomerwater of gewone vloed, waarbij de oeverlijnen in een denkbeeldige lijn worden doorgetrokken op plaatsen waar water in de uiterwaard in open verbinding staat met de stroomgeul,   \r\nb. nevengeulen in beheer bij het Rijk,   \r\nc. havens die in open verbinding staan met de stroomgeul in beheer bij het Rijk"^^xsd:string .
ns1:SevesoInstallatie	skos:definition	"technische eenheid waar een gevaarlijke stof als bedoeld in artikel 3, tiende lid, van de Seveso-richtlijn wordt gemaakt, gebruikt, verwerkt of opgeslagen, inclusief de voorzieningen, apparaten en hulpmiddelen die nodg zijn voor de veilige werking daarvan"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1	skos:definition	"vuurwerk dat op grond van artikel 6 van de richtlijn pyrotechnische artikelen is ondergebracht in categorie F1"^^xsd:string .
ns1:KwetsbaarGebouw	skos:definition	"kwetsbaar gebouw als bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Hogedrempelinrichting	skos:definition	"hogedrempelinrichting als bedoeld in artikel 3, derde lid van de Seveso-richtlijn"^^xsd:string .
ns1:Huisvestingssysteem	skos:definition	"systeem voor het houden van landbouwhuisdieren van een diercategorie in een dierenverblijf of een gedeelte daarvan"^^xsd:string .
ns1:Mestbassin	skos:definition	"voorziening voor het opslaan van drijfmest, digestaat of dunne fractie van meststoffen, en met uitzondering van een mestkelder of een opslagtank"^^xsd:string .
ns1:ErkenningBodemkwaliteit	skos:definition	"erkening als bedoeld in artikel 1 van het Besluit bodemkwaliteit"^^xsd:string .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	skos:definition	"plantaardig restproducten uit de landbouw en tuinbouw of plantaardige restproducten uit de voedselbereiding en voedselverwerking"^^xsd:string .
ns1:DunneFractie	skos:definition	"vloeibaar restproduct dat onstaat na het scheiden van drijfmest"^^xsd:string .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	skos:definition	"zeer kwetsbaar gebouw als bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig	skos:definition	"motorvoertuig op twee wielen dat een bromfiets of motorfiets is als bedoeld in de regeling op grond van artikel 21, eerste lid, van de Wegenverkeerswet 1994 en dat een afvalstof is"^^xsd:string .
ns1:Meststoffen	skos:definition	"meststoffen als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder d van de Meststoffenwet"^^xsd:string .
ns1:PRTR	skos:definition	"register als bedoeld in artikel 20.11, aanhef en onder a, van de wet; "^^xsd:string .
@prefix ns9:	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/> .
ns1:AS_SIKB	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Accreditatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Asbest	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BRL_SIKB	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:CNG	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Certificaat	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Dierenverblijf	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Dieselmotor	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:DioxinenEnFuranen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ErkenningBodemkwaliteit	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gasmotor	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gasturbine	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:InzamelenVanAfvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:LNG	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:LPG	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Munitie_Qra	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PAK_10_VROM	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PM10	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Rie_Biomassa	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:SIKB_protocol	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:StuifgevoeligeGoederen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VuurwerkVanCategorieF2	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VuurwerkVanCategorieF3	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VuurwerkVanCategorieF4	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Windparkexportkabel	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Winningsafvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Winningsafvalvoorziening	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Woonfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns3:LPG	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:SPF	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns4:BesluitActiviteitenLeefomgeving	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ADRKlasse	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:AaneengeslotenBodemvoorziening	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Afgas	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:AfgewerkteOlie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Afvalmeeverbrandingsinstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Afvalverbrandingsinstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Assimilatiebelichting	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:AutomatischeSprinklerinstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Autowrak	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Batterijhuisvesting	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bedrijfsafvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Benzinedampterugwinningseenheid	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Benzinelaadportaal	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Benzineopslagtank	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Benzineoverslaginstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Benzineterminal	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Biociden	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BodembeschermendeVoorziening	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bodemenergiesysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BodemzijdigVermogen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BovengrondseOpslagtank	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Brandcompartiment	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bunkerstation	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Coating	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Delfstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:DierlijkeMeststoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Dierplaats	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:DiffuseEmissie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Digestaat	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:DikkeFractie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Drainwater	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Drijfmest	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:DunneFractie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ERS	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Elementenbodemvoorziening	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Emissiegrenswaarde	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Geomembraanbak	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:GeslotenBodemenergiesysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:GevaarlijkeStof	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gewasbeschermingsmiddel	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Hogedrempelinrichting	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:HuishoudelijkAfvalwater	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:HuishoudelijkeAfvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Huisvestingssysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Inwonerequivalent	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:IppcInstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Koelinstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:KwetsbaarGebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:KwetsbareLocatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Landbouwhuisdier	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Lekbak	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:MVP	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Mestbassin	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Mestkelder	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Meststoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Mestzak	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:NEM	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:NEN	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:NatteKoeltoren	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Nm3	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:NuttigToepassen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:OndergrondseOpslagtank	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:OpenBodemenergiesysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Oplosmiddelenhergebruik	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Oplosmiddeleninput	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Oplosmiddeleninstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Opslagtank	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PGS	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PRTR	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PRTRInstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PRTRVerslag	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PlaatsgebondenRisico	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Praktijkruimte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Puntbron	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Recyclen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:SevesoInrichting	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:SevesoInstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Stikstofoxiden	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Stofklasse	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Stookinstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Storten	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Stortplaats	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Substraatmateriaal	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Vaargeul	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VasteMest	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VerdichtenVanAfvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Verpakkingsgroep	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VerwerkenVanAfvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VerwijderenVanAfvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VloeistofdichteBodemvoorziening	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VluchtigeOrganischeStof	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VoorbereidenVoorHergebruik	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Vuilwaterriool	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Vuurwerk	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Wet	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Windpark	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Winterbed	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ZeerZorgwekkendeStof	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Zuiveringsvoorziening	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ZwaarOngeval	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:gA	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:gO	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:sA	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:sO	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Huisvestingssysteem	skos:semanticRelation	ns1:Landbouwhuisdier .
ns1:Winningsafvalvoorziening	skos:defintion	"winningsafvalvoorziening als bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:prefLabel	"Gebouw"^^xsd:string .
ns1:Stortplaats	skos:prefLabel	"Stortplaats"^^xsd:string .
ns1:BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:prefLabel	"BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik"^^xsd:string .
ns1:ADRKlasse	skos:prefLabel	"ADRKlasse"^^xsd:string .
ns1:AS_SIKB	skos:prefLabel	"AS_SIKB"^^xsd:string .
ns1:AaneengeslotenBodemvoorziening	skos:prefLabel	"AaneengeslotenBodemvoorziening"^^xsd:string .
ns1:Afgas	skos:prefLabel	"Afgas"^^xsd:string .
ns1:AfgewerkteOlie	skos:prefLabel	"AfgewerkteOlie"^^xsd:string .
ns1:Afvalmeeverbrandingsinstallatie	skos:prefLabel	"Afvalmeeverbrandingsinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Afvalverbrandingsinstallatie	skos:prefLabel	"Afvalverbrandingsinstallatie"^^xsd:string .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	skos:prefLabel	"AndereMilieubelastendeInstallatie"^^xsd:string .
ns1:Asbest	skos:prefLabel	"Asbest"^^xsd:string .
ns1:Assimilatiebelichting	skos:prefLabel	"Assimilatiebelichting"^^xsd:string .
ns1:AutomatischeSprinklerinstallatie	skos:prefLabel	"AutomatischeSprinklerinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Autowrak	skos:prefLabel	"Autowrak"^^xsd:string .
ns1:BRL_SIKB	skos:prefLabel	"BRL_SIKB"^^xsd:string .
ns1:Batterijhuisvesting	skos:prefLabel	"Batterijhuisvesting"^^xsd:string .
ns1:Bedrijfsafvalstoffen	skos:prefLabel	"Bedrijfsafvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Benzinedampterugwinningseenheid	skos:prefLabel	"Benzinedampterugwinningseenheid"^^xsd:string .
ns1:Benzinelaadportaal	skos:prefLabel	"Benzinelaadportaal"^^xsd:string .
ns1:Benzineopslagtank	skos:prefLabel	"Benzineopslagtank"^^xsd:string .
ns1:Benzineoverslaginstallatie	skos:prefLabel	"Benzineoverslaginstallatie"^^xsd:string .
ns1:Benzineterminal	skos:prefLabel	"Benzineterminal"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	skos:prefLabel	"BeperktKwetsbaarGebouw"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	skos:prefLabel	"BeperktKwetsbareLocatie"^^xsd:string .
ns1:Biociden	skos:prefLabel	"Biociden"^^xsd:string .
ns1:BodembeschermendeVoorziening	skos:prefLabel	"BodembeschermendeVoorziening"^^xsd:string .
ns1:Bodemenergiesysteem	skos:prefLabel	"Bodemenergiesysteem"^^xsd:string .
ns1:BodemzijdigVermogen	skos:prefLabel	"BodemzijdigVermogen"^^xsd:string .
ns1:BovengrondseOpslagtank	skos:prefLabel	"BovengrondseOpslagtank"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:prefLabel	"Brandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Bunkerstation	skos:prefLabel	"Bunkerstation"^^xsd:string .
ns1:Coating	skos:prefLabel	"Coating"^^xsd:string .
ns1:Delfstoffen	skos:prefLabel	"Delfstoffen"^^xsd:string .
ns1:Dierenverblijf	skos:prefLabel	"Dierenverblijf"^^xsd:string .
ns1:DierlijkeMeststoffen	skos:prefLabel	"DierlijkeMeststoffen"^^xsd:string .
ns1:Dierplaats	skos:prefLabel	"Dierplaats"^^xsd:string .
ns1:DiffuseEmissie	skos:prefLabel	"DiffuseEmissie"^^xsd:string .
ns1:Digestaat	skos:prefLabel	"Digestaat"^^xsd:string .
ns1:DikkeFractie	skos:prefLabel	"DikkeFractie"^^xsd:string .
ns1:Drainwater	skos:prefLabel	"Drainwater"^^xsd:string .
ns1:Drijfmest	skos:prefLabel	"Drijfmest"^^xsd:string .
ns1:DunneFractie	skos:prefLabel	"DunneFractie"^^xsd:string .
ns1:ERS	skos:prefLabel	"ERS"^^xsd:string .
ns1:Elementenbodemvoorziening	skos:prefLabel	"Elementenbodemvoorziening"^^xsd:string .
ns1:Emissiegrenswaarde	skos:prefLabel	"Emissiegrenswaarde"^^xsd:string .
ns1:FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem	skos:prefLabel	"FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem"^^xsd:string .
ns1:Geomembraanbak	skos:prefLabel	"Geomembraanbak"^^xsd:string .
ns1:GeslotenBodemenergiesysteem	skos:prefLabel	"GeslotenBodemenergiesysteem"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeStof	skos:prefLabel	"GevaarlijkeStof"^^xsd:string .
ns1:Gewasbeschermingsmiddel	skos:prefLabel	"Gewasbeschermingsmiddel"^^xsd:string .
ns1:Hogedrempelinrichting	skos:prefLabel	"Hogedrempelinrichting"^^xsd:string .
ns1:HuishoudelijkAfvalwater	skos:prefLabel	"HuishoudelijkAfvalwater"^^xsd:string .
ns1:HuishoudelijkeAfvalstoffen	skos:prefLabel	"HuishoudelijkeAfvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Huisvestingssysteem	skos:prefLabel	"Huisvestingssysteem"^^xsd:string .
ns1:Inwonerequivalent	skos:prefLabel	"Inwonerequivalent"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	skos:prefLabel	"IppcInstallatie"^^xsd:string .
ns1:Koelinstallatie	skos:prefLabel	"Koelinstallatie"^^xsd:string .
ns1:KwetsbaarGebouw	skos:prefLabel	"KwetsbaarGebouw"^^xsd:string .
ns1:KwetsbareLocatie	skos:prefLabel	"KwetsbareLocatie"^^xsd:string .
ns1:Landbouwhuisdier	skos:prefLabel	"Landbouwhuisdier"^^xsd:string .
ns1:Lekbak	skos:prefLabel	"Lekbak"^^xsd:string .
ns1:MVP	skos:prefLabel	"MVP"^^xsd:string .
ns1:Mestbassin	skos:prefLabel	"Mestbassin"^^xsd:string .
ns1:Mestkelder	skos:prefLabel	"Mestkelder"^^xsd:string .
ns1:Meststoffen	skos:prefLabel	"Meststoffen"^^xsd:string .
ns1:Mestzak	skos:prefLabel	"Mestzak"^^xsd:string .
ns1:Munitie_Qra	skos:prefLabel	"Munitie_Qra"^^xsd:string .
ns1:NEM	skos:prefLabel	"NEM"^^xsd:string .
ns1:NEN	skos:prefLabel	"NEN"^^xsd:string .
ns1:NatteKoeltoren	skos:prefLabel	"NatteKoeltoren"^^xsd:string .
ns1:Nm3	skos:prefLabel	"Nm3"^^xsd:string .
ns1:NuttigToepassen	skos:prefLabel	"NuttigToepassen"^^xsd:string .
ns1:OndergrondseOpslagtank	skos:prefLabel	"OndergrondseOpslagtank"^^xsd:string .
ns1:OpenBodemenergiesysteem	skos:prefLabel	"OpenBodemenergiesysteem"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddelenhergebruik	skos:prefLabel	"Oplosmiddelenhergebruik"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddeleninput	skos:prefLabel	"Oplosmiddeleninput"^^xsd:string .
ns1:Oplosmiddeleninstallatie	skos:prefLabel	"Oplosmiddeleninstallatie"^^xsd:string .
ns1:Opslagtank	skos:prefLabel	"Opslagtank"^^xsd:string .
ns1:PAK_10_VROM	skos:prefLabel	"PAK_10_VROM"^^xsd:string .
ns1:PGS	skos:prefLabel	"PGS"^^xsd:string .
ns1:PM10	skos:prefLabel	"PM10"^^xsd:string .
ns1:PRTR	skos:prefLabel	"PRTR"^^xsd:string .
ns1:PRTRInstallatie	skos:prefLabel	"PRTRInstallatie"^^xsd:string .
ns1:PRTRVerslag	skos:prefLabel	"PRTRVerslag"^^xsd:string .
ns1:PlaatsgebondenRisico	skos:prefLabel	"PlaatsgebondenRisico"^^xsd:string .
ns1:Praktijkruimte	skos:prefLabel	"Praktijkruimte"^^xsd:string .
ns1:Puntbron	skos:prefLabel	"Puntbron"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	skos:prefLabel	"PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik"^^xsd:string .
ns1:Recyclen	skos:prefLabel	"Recyclen"^^xsd:string .
ns1:SIKB_protocol	skos:prefLabel	"SIKB_protocol"^^xsd:string .
ns1:SPF	skos:prefLabel	"SPF"^^xsd:string .
ns1:SevesoInrichting	skos:prefLabel	"SevesoInrichting"^^xsd:string .
ns1:SevesoInstallatie	skos:prefLabel	"SevesoInstallatie"^^xsd:string .
ns1:StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89	skos:prefLabel	"StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89"^^xsd:string .
ns1:Stikstofoxiden	skos:prefLabel	"Stikstofoxiden"^^xsd:string .
ns1:Stofklasse	skos:prefLabel	"Stofklasse"^^xsd:string .
ns1:Stookinstallatie	skos:prefLabel	"Stookinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Storten	skos:prefLabel	"Storten"^^xsd:string .
ns1:Substraatmateriaal	skos:prefLabel	"Substraatmateriaal"^^xsd:string .
ns1:Vaargeul	skos:prefLabel	"Vaargeul"^^xsd:string .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	skos:prefLabel	"VasteBijvoedermiddelen"^^xsd:string .
ns1:VasteMest	skos:prefLabel	"VasteMest"^^xsd:string .
ns1:VerdichtenVanAfvalstoffen	skos:prefLabel	"VerdichtenVanAfvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Verpakkingsgroep	skos:prefLabel	"Verpakkingsgroep"^^xsd:string .
ns1:VerwerkenVanAfvalstoffen	skos:prefLabel	"VerwerkenVanAfvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:VerwijderenVanAfvalstoffen	skos:prefLabel	"VerwijderenVanAfvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:VloeistofdichteBodemvoorziening	skos:prefLabel	"VloeistofdichteBodemvoorziening"^^xsd:string .
ns1:VluchtigeOrganischeStof	skos:prefLabel	"VluchtigeOrganischeStof"^^xsd:string .
ns1:VoorbereidenVoorHergebruik	skos:prefLabel	"VoorbereidenVoorHergebruik"^^xsd:string .
ns1:Vuilwaterriool	skos:prefLabel	"Vuilwaterriool"^^xsd:string .
ns1:Vuurwerk	skos:prefLabel	"Vuurwerk"^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:prefLabel	"Wet"^^xsd:string .
ns1:Windpark	skos:prefLabel	"Windpark"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalstoffen	skos:prefLabel	"Winningsafvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalvoorziening	skos:prefLabel	"Winningsafvalvoorziening"^^xsd:string .
ns1:Winterbed	skos:prefLabel	"Winterbed"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:prefLabel	"Woonfunctie"^^xsd:string .
ns1:WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig	skos:prefLabel	"WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig"^^xsd:string .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	skos:prefLabel	"ZeerKwetsbaarGebouw"^^xsd:string .
ns1:ZeerZorgwekkendeStof	skos:prefLabel	"ZeerZorgwekkendeStof"^^xsd:string .
ns1:Zuiveringsvoorziening	skos:prefLabel	"Zuiveringsvoorziening"^^xsd:string .
ns1:ZwaarOngeval	skos:prefLabel	"ZwaarOngeval"^^xsd:string .
ns1:gA	skos:prefLabel	"gA"^^xsd:string .
ns1:gO	skos:prefLabel	"gO"^^xsd:string .
ns1:sA	skos:prefLabel	"sA"^^xsd:string .
ns1:sO	skos:prefLabel	"sO"^^xsd:string .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:prefLabel	"BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik"^^xsd:string .
ns1:Accreditatie	skos:prefLabel	"Accreditatie"^^xsd:string .
ns1:CNG	skos:prefLabel	"CNG"^^xsd:string .
ns1:Certificaat	skos:prefLabel	"Certificaat"^^xsd:string .
ns1:Dieselmotor	skos:prefLabel	"Dieselmotor"^^xsd:string .
ns1:DioxinenEnFuranen	skos:prefLabel	"DioxinenEnFuranen"^^xsd:string .
ns1:ErkenningBodemkwaliteit	skos:prefLabel	"ErkenningBodemkwaliteit"^^xsd:string .
ns1:Gasmotor	skos:prefLabel	"Gasmotor"^^xsd:string .
ns1:Gasturbine	skos:prefLabel	"Gasturbine"^^xsd:string .
ns1:InzamelenVanAfvalstoffen	skos:prefLabel	"InzamelenVanAfvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:LNG	skos:prefLabel	"LNG"^^xsd:string .
ns1:LPG	skos:prefLabel	"LPG"^^xsd:string .
ns3:LPG	skos:prefLabel	"LPG"^^xsd:string .
ns1:Rie_Biomassa	skos:prefLabel	"Rie_Biomassa"^^xsd:string .
ns1:StuifgevoeligeGoederen	skos:prefLabel	"StuifgevoeligeGoederen"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1	skos:prefLabel	"VuurwerkVanCategorieF1"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF2	skos:prefLabel	"VuurwerkVanCategorieF2"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF3	skos:prefLabel	"VuurwerkVanCategorieF3"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF4	skos:prefLabel	"VuurwerkVanCategorieF4"^^xsd:string .
ns1:Windparkexportkabel	skos:prefLabel	"Windparkexportkabel"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2	skos:prefLabel	"PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1	skos:prefLabel	"PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1"^^xsd:string .
ns4:BesluitActiviteitenLeefomgeving	skos:prefLabel	"BesluitActiviteitenLeefomgeving"^^xsd:string ;
	skos:member	ns1:AS_SIKB ,
		ns1:Accreditatie ,
		ns1:Asbest ,
		ns1:BRL_SIKB ,
		ns1:CNG ,
		ns1:Certificaat ,
		ns1:Dierenverblijf ,
		ns1:Dieselmotor ,
		ns1:DioxinenEnFuranen ,
		ns1:ErkenningBodemkwaliteit ,
		ns1:Gasmotor ,
		ns1:Gasturbine ,
		ns1:Gebouw ,
		ns1:InzamelenVanAfvalstoffen ,
		ns1:LNG ,
		ns1:LPG ,
		ns1:Munitie_Qra ,
		ns1:PAK_10_VROM ,
		ns1:PM10 ,
		ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1 ,
		ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2 ,
		ns1:Rie_Biomassa ,
		ns1:SIKB_protocol ,
		ns1:StuifgevoeligeGoederen ,
		ns1:VasteBijvoedermiddelen ,
		ns1:VoorbereidenVoorHergebruikVanAfvalstoffen ,
		ns1:VuurwerkVanCategorieF1 ,
		ns1:VuurwerkVanCategorieF2 ,
		ns1:VuurwerkVanCategorieF3 ,
		ns1:VuurwerkVanCategorieF4 ,
		ns1:Windparkexportkabel ,
		ns1:Winningsafvalstoffen ,
		ns1:Winningsafvalvoorziening ,
		ns1:Woonfunctie ,
		ns1:SPF ,
		ns1:ADRKlasse ,
		ns1:AaneengeslotenBodemvoorziening ,
		ns1:Afgas ,
		ns1:AfgewerkteOlie ,
		ns1:Afvalmeeverbrandingsinstallatie ,
		ns1:Afvalverbrandingsinstallatie ,
		ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie ,
		ns1:Assimilatiebelichting ,
		ns1:AutomatischeSprinklerinstallatie ,
		ns1:Autowrak ,
		ns1:Batterijhuisvesting ,
		ns1:Bedrijfsafvalstoffen ,
		ns1:Benzinedampterugwinningseenheid ,
		ns1:Benzinelaadportaal ,
		ns1:Benzineopslagtank ,
		ns1:Benzineoverslaginstallatie ,
		ns1:Benzineterminal ,
		ns1:BeperktKwetsbaarGebouw ,
		ns1:BeperktKwetsbareLocatie ,
		ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik ,
		ns1:Biociden ,
		ns1:BodembeschermendeVoorziening ,
		ns1:Bodemenergiesysteem ,
		ns1:BodemzijdigVermogen ,
		ns1:BovengrondseOpslagtank ,
		ns1:Brandcompartiment ,
		ns1:BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik ,
		ns1:Bunkerstation ,
		ns1:Coating ,
		ns1:Delfstoffen ,
		ns1:DierlijkeMeststoffen ,
		ns1:Dierplaats ,
		ns1:DiffuseEmissie ,
		ns1:Digestaat ,
		ns1:DikkeFractie ,
		ns1:Drainwater ,
		ns1:Drijfmest ,
		ns1:DunneFractie ,
		ns1:ERS ,
		ns1:Elementenbodemvoorziening ,
		ns1:Emissiegrenswaarde ,
		ns1:FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem ,
		ns1:Geomembraanbak ,
		ns1:GeslotenBodemenergiesysteem ,
		ns1:GevaarlijkeStof ,
		ns1:Gewasbeschermingsmiddel ,
		ns1:Hogedrempelinrichting ,
		ns1:HuishoudelijkAfvalwater ,
		ns1:HuishoudelijkeAfvalstoffen ,
		ns1:Huisvestingssysteem ,
		ns1:Inwonerequivalent ,
		ns1:IppcInstallatie ,
		ns1:Koelinstallatie ,
		ns1:KwetsbaarGebouw ,
		ns1:KwetsbareLocatie ,
		ns1:Landbouwhuisdier ,
		ns1:Lekbak ,
		ns1:MVP ,
		ns1:Mestbassin ,
		ns1:Mestkelder ,
		ns1:Meststoffen ,
		ns1:Mestzak ,
		ns1:NEM ,
		ns1:NEN ,
		ns1:NatteKoeltoren ,
		ns1:Nm3 ,
		ns1:NuttigToepassen ,
		ns1:OndergrondseOpslagtank ,
		ns1:OpenBodemenergiesysteem ,
		ns1:Oplosmiddelenhergebruik ,
		ns1:Oplosmiddeleninput ,
		ns1:Oplosmiddeleninstallatie ,
		ns1:Opslagtank ,
		ns1:PGS ,
		ns1:PRTR ,
		ns1:PRTRInstallatie ,
		ns1:PRTRVerslag ,
		ns1:PlaatsgebondenRisico ,
		ns1:Praktijkruimte ,
		ns1:Puntbron ,
		ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik ,
		ns1:Recyclen ,
		ns1:SevesoInrichting ,
		ns1:SevesoInstallatie ,
		ns1:StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89 ,
		ns1:Stikstofoxiden ,
		ns1:Stofklasse ,
		ns1:Stookinstallatie ,
		ns1:Storten ,
		ns1:Stortplaats ,
		ns1:Substraatmateriaal ,
		ns1:Vaargeul ,
		ns1:VasteMest ,
		ns1:VerdichtenVanAfvalstoffen ,
		ns1:Verpakkingsgroep ,
		ns1:VerwerkenVanAfvalstoffen ,
		ns1:VerwijderenVanAfvalstoffen ,
		ns1:VloeistofdichteBodemvoorziening ,
		ns1:VluchtigeOrganischeStof ,
		ns1:Vuilwaterriool ,
		ns1:Vuurwerk ,
		ns1:Wet ,
		ns1:Windpark ,
		ns1:Winterbed ,
		ns1:WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig ,
		ns1:ZeerKwetsbaarGebouw ,
		ns1:ZeerZorgwekkendeStof ,
		ns1:Zuiveringsvoorziening ,
		ns1:ZwaarOngeval ,
		ns1:gA ,
		ns1:gO ,
		ns1:sA ,
		ns1:sO .
@prefix ns10:	<http://catalogus.kadaster.nl/id/organization/> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:03.891434>	ns6:wasAttributedTo	ns10:MinBZK ;
	skos:changeNote	"Reserveren van de resource in de Catalogus" .
@prefix ns11:	<http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix ns12:	<http://purl.org/adms/status/> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AS_SIKB>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Accreditatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Asbest>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BRL_SIKB>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-CNG>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Certificaat>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dierenverblijf>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dieselmotor>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DioxinenEnFuranen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ErkenningBodemkwaliteit>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gasmotor>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gasturbine>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gebouw>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-InzamelenVanAfvalstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-LNG>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-LPG>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-entity-LPG>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Munitie_Qra>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PAK_10_VROM>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PM10>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Rie_Biomassa>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SIKB_protocol>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-StuifgevoeligeGoederen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VasteBijvoedermiddelen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VoorbereidenVoorHergebruik>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF1>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF2>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF3>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF4>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Windparkexportkabel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winningsafvalstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winningsafvalvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Woonfunctie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SPF>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-collection-BesluitActiviteitenLeefomgeving>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ADRKlasse>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AaneengeslotenBodemvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afgas>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AfgewerkteOlie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afvalmeeverbrandingsinstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afvalverbrandingsinstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AndereMilieubelastendeInstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Assimilatiebelichting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AutomatischeSprinklerinstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Autowrak>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Batterijhuisvesting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bedrijfsafvalstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzinedampterugwinningseenheid>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzinelaadportaal>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineopslagtank>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineoverslaginstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineterminal>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BeperktKwetsbaarGebouw>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BeperktKwetsbareLocatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Biociden>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BodembeschermendeVoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bodemenergiesysteem>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BodemzijdigVermogen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BovengrondseOpslagtank>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Brandcompartiment>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bunkerstation>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Coating>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Delfstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DierlijkeMeststoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dierplaats>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DiffuseEmissie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Digestaat>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DikkeFractie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Drainwater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Drijfmest>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DunneFractie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ERS>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Elementenbodemvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Emissiegrenswaarde>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Geomembraanbak>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-GeslotenBodemenergiesysteem>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-GevaarlijkeStof>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gewasbeschermingsmiddel>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Hogedrempelinrichting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-HuishoudelijkAfvalwater>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-HuishoudelijkeAfvalstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Huisvestingssysteem>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Inwonerequivalent>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-IppcInstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Koelinstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-KwetsbaarGebouw>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-KwetsbareLocatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Landbouwhuisdier>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Lekbak>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-MVP>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestbassin>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestkelder>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Meststoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestzak>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NEM>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NEN>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NatteKoeltoren>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Nm3>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NuttigToepassen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-OndergrondseOpslagtank>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-OpenBodemenergiesysteem>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddelenhergebruik>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddeleninput>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddeleninstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Opslagtank>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PGS>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTR>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTRInstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTRVerslag>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PlaatsgebondenRisico>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Praktijkruimte>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Puntbron>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Recyclen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SevesoInrichting>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SevesoInstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stikstofoxiden>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stofklasse>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stookinstallatie>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Storten>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stortplaats>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Substraatmateriaal>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vaargeul>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VasteMest>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerdichtenVanAfvalstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Verpakkingsgroep>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerwerkenVanAfvalstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerwijderenVanAfvalstoffen>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VloeistofdichteBodemvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VluchtigeOrganischeStof>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vuilwaterriool>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vuurwerk>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Wet>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Windpark>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winterbed>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZeerKwetsbaarGebouw>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZeerZorgwekkendeStof>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Zuiveringsvoorziening>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZwaarOngeval>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-gA>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-gO>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-sA>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-sO>	ns11:status	ns12:UnderDevelopment .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
ns1:AS_SIKB	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AS_SIKB> .
ns1:Accreditatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Accreditatie> .
ns1:Asbest	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Asbest> .
ns1:BRL_SIKB	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BRL_SIKB> .
ns1:CNG	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-CNG> .
ns1:Certificaat	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Certificaat> .
ns1:Dierenverblijf	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dierenverblijf> .
ns1:Dieselmotor	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dieselmotor> .
ns1:DioxinenEnFuranen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DioxinenEnFuranen> .
ns1:ErkenningBodemkwaliteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ErkenningBodemkwaliteit> .
ns1:Gasmotor	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gasmotor> .
ns1:Gasturbine	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gasturbine> .
ns1:Gebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gebouw> .
ns1:InzamelenVanAfvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-InzamelenVanAfvalstoffen> .
ns1:LNG	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-LNG> .
ns1:LPG	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-LPG> .
ns3:LPG	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-entity-LPG> .
ns1:Munitie_Qra	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Munitie_Qra> .
ns1:PAK_10_VROM	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PAK_10_VROM> .
ns1:PM10	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PM10> .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1> .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT2> .
ns1:Rie_Biomassa	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Rie_Biomassa> .
ns1:SIKB_protocol	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SIKB_protocol> .
ns1:StuifgevoeligeGoederen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-StuifgevoeligeGoederen> .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VasteBijvoedermiddelen> .
ns1:VoorbereidenVoorHergebruik	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VoorbereidenVoorHergebruik> .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF1> .
ns1:VuurwerkVanCategorieF2	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF2> .
ns1:VuurwerkVanCategorieF3	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF3> .
ns1:VuurwerkVanCategorieF4	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VuurwerkVanCategorieF4> .
ns1:Windparkexportkabel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Windparkexportkabel> .
ns1:Winningsafvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winningsafvalstoffen> .
ns1:Winningsafvalvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winningsafvalvoorziening> .
ns1:Woonfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Woonfunctie> .
ns1:SPF	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SPF> .
ns4:BesluitActiviteitenLeefomgeving	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-collection-BesluitActiviteitenLeefomgeving> .
ns1:ADRKlasse	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ADRKlasse> .
ns1:AaneengeslotenBodemvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AaneengeslotenBodemvoorziening> .
ns1:Afgas	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afgas> .
ns1:AfgewerkteOlie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AfgewerkteOlie> .
ns1:Afvalmeeverbrandingsinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afvalmeeverbrandingsinstallatie> .
ns1:Afvalverbrandingsinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Afvalverbrandingsinstallatie> .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AndereMilieubelastendeInstallatie> .
ns1:Assimilatiebelichting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Assimilatiebelichting> .
ns1:AutomatischeSprinklerinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-AutomatischeSprinklerinstallatie> .
ns1:Autowrak	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Autowrak> .
ns1:Batterijhuisvesting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Batterijhuisvesting> .
ns1:Bedrijfsafvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bedrijfsafvalstoffen> .
ns1:Benzinedampterugwinningseenheid	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzinedampterugwinningseenheid> .
ns1:Benzinelaadportaal	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzinelaadportaal> .
ns1:Benzineopslagtank	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineopslagtank> .
ns1:Benzineoverslaginstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineoverslaginstallatie> .
ns1:Benzineterminal	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Benzineterminal> .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BeperktKwetsbaarGebouw> .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BeperktKwetsbareLocatie> .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik> .
ns1:Biociden	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Biociden> .
ns1:BodembeschermendeVoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BodembeschermendeVoorziening> .
ns1:Bodemenergiesysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bodemenergiesysteem> .
ns1:BodemzijdigVermogen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BodemzijdigVermogen> .
ns1:BovengrondseOpslagtank	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BovengrondseOpslagtank> .
ns1:Brandcompartiment	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Brandcompartiment> .
ns1:BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-BufferbewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik> .
ns1:Bunkerstation	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Bunkerstation> .
ns1:Coating	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Coating> .
ns1:Delfstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Delfstoffen> .
ns1:DierlijkeMeststoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DierlijkeMeststoffen> .
ns1:Dierplaats	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Dierplaats> .
ns1:DiffuseEmissie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DiffuseEmissie> .
ns1:Digestaat	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Digestaat> .
ns1:DikkeFractie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DikkeFractie> .
ns1:Drainwater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Drainwater> .
ns1:Drijfmest	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Drijfmest> .
ns1:DunneFractie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-DunneFractie> .
ns1:ERS	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ERS> .
ns1:Elementenbodemvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Elementenbodemvoorziening> .
ns1:Emissiegrenswaarde	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Emissiegrenswaarde> .
ns1:FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-FaseIIBenzinedampterugwinningssysteem> .
ns1:Geomembraanbak	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Geomembraanbak> .
ns1:GeslotenBodemenergiesysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-GeslotenBodemenergiesysteem> .
ns1:GevaarlijkeStof	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-GevaarlijkeStof> .
ns1:Gewasbeschermingsmiddel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Gewasbeschermingsmiddel> .
ns1:Hogedrempelinrichting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Hogedrempelinrichting> .
ns1:HuishoudelijkAfvalwater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-HuishoudelijkAfvalwater> .
ns1:HuishoudelijkeAfvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-HuishoudelijkeAfvalstoffen> .
ns1:Huisvestingssysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Huisvestingssysteem> .
ns1:Inwonerequivalent	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Inwonerequivalent> .
ns1:IppcInstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-IppcInstallatie> .
ns1:Koelinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Koelinstallatie> .
ns1:KwetsbaarGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-KwetsbaarGebouw> .
ns1:KwetsbareLocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-KwetsbareLocatie> .
ns1:Landbouwhuisdier	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Landbouwhuisdier> .
ns1:Lekbak	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Lekbak> .
ns1:MVP	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-MVP> .
ns1:Mestbassin	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestbassin> .
ns1:Mestkelder	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestkelder> .
ns1:Meststoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Meststoffen> .
ns1:Mestzak	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Mestzak> .
ns1:NEM	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NEM> .
ns1:NEN	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NEN> .
ns1:NatteKoeltoren	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NatteKoeltoren> .
ns1:Nm3	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Nm3> .
ns1:NuttigToepassen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-NuttigToepassen> .
ns1:OndergrondseOpslagtank	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-OndergrondseOpslagtank> .
ns1:OpenBodemenergiesysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-OpenBodemenergiesysteem> .
ns1:Oplosmiddelenhergebruik	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddelenhergebruik> .
ns1:Oplosmiddeleninput	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddeleninput> .
ns1:Oplosmiddeleninstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Oplosmiddeleninstallatie> .
ns1:Opslagtank	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Opslagtank> .
ns1:PGS	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PGS> .
ns1:PRTR	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTR> .
ns1:PRTRInstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTRInstallatie> .
ns1:PRTRVerslag	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PRTRVerslag> .
ns1:PlaatsgebondenRisico	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PlaatsgebondenRisico> .
ns1:Praktijkruimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Praktijkruimte> .
ns1:Puntbron	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Puntbron> .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik> .
ns1:Recyclen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Recyclen> .
ns1:SevesoInrichting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SevesoInrichting> .
ns1:SevesoInstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-SevesoInstallatie> .
ns1:StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-StelselVanDeEuropeseVereffeningVersieEtrs89> .
ns1:Stikstofoxiden	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stikstofoxiden> .
ns1:Stofklasse	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stofklasse> .
ns1:Stookinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stookinstallatie> .
ns1:Storten	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Storten> .
ns1:Stortplaats	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Stortplaats> .
ns1:Substraatmateriaal	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Substraatmateriaal> .
ns1:Vaargeul	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vaargeul> .
ns1:VasteMest	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VasteMest> .
ns1:VerdichtenVanAfvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerdichtenVanAfvalstoffen> .
ns1:Verpakkingsgroep	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Verpakkingsgroep> .
ns1:VerwerkenVanAfvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerwerkenVanAfvalstoffen> .
ns1:VerwijderenVanAfvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VerwijderenVanAfvalstoffen> .
ns1:VloeistofdichteBodemvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VloeistofdichteBodemvoorziening> .
ns1:VluchtigeOrganischeStof	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-VluchtigeOrganischeStof> .
ns1:Vuilwaterriool	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vuilwaterriool> .
ns1:Vuurwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Vuurwerk> .
ns1:Wet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Wet> .
ns1:Windpark	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Windpark> .
ns1:Winterbed	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Winterbed> .
ns1:WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-WrakVanEenTweewieligMotorvoertuig> .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZeerKwetsbaarGebouw> .
ns1:ZeerZorgwekkendeStof	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZeerZorgwekkendeStof> .
ns1:Zuiveringsvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-Zuiveringsvoorziening> .
ns1:ZwaarOngeval	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-ZwaarOngeval> .
ns1:gA	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-gA> .
ns1:gO	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-gO> .
ns1:sA	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-sA> .
ns1:sO	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:03.891434-concept-sO> .
<http://catalogus.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:03.891434>	ns6:generatedAtTime	"2018-03-08T11:32:03.891434"^^xsd:dateTime .
