# Dump of graph <http://www.kenniskluis.nl/kadaster/topo/doc#2015-06-18>, as of 2017-03-10 10:28:55
@prefix rdf:		<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skoslex:	<http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix thes:		<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.

@prefix topo:		<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/> .
@prefix kdstat:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix kddef:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.

@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

topo:Bron	rdf:type	skos:Concept .
topo:Geography_Markup_Language	rdf:type	skos:Concept .
topo:Identificerend_kenmerk	rdf:type	skos:Concept .
topo:NEN3610	rdf:type	skos:Concept .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Aansluiten	rdf:type	skos:Concept .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP10NL	rdf:type	skos:Concept .
topo:Actualiteit	rdf:type	skos:Concept .
topo:Object	rdf:type	skos:Concept .
topo:Metadata	rdf:type	skos:Concept .
topo:Cartografie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Conceptueel_ontwerp	rdf:type	skos:Concept .
topo:Default_database	rdf:type	skos:Concept .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	rdf:type	skos:Concept .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	rdf:type	skos:Concept .
topo:Gebiedselectie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Generaliseren	rdf:type	skos:Concept .
topo:Geografische_kaart	rdf:type	skos:Concept .
topo:Geometrisch_kenmerk	rdf:type	skos:Concept .
topo:Grootschalige_kaart	rdf:type	skos:Concept .
topo:Informatiemodel	rdf:type	skos:Concept .
topo:JTX	rdf:type	skos:Concept .
topo:Kaartsoort	rdf:type	skos:Concept .
topo:Kardinaliteit	rdf:type	skos:Concept .
topo:Kerndatabase	rdf:type	skos:Concept .
topo:Kleinschalige_kaart	rdf:type	skos:Concept .
topo:Attribuut	rdf:type	skos:Concept .
topo:Layerdefinitie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Leverdatabase	rdf:type	skos:Concept .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	rdf:type	skos:Concept .
topo:Logisch_ontwerp	rdf:type	skos:Concept .
topo:Multipliciteit	rdf:type	skos:Concept .
topo:Mutatieprotocol	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objectdata	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objectgerichte_benadering	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objecthistorie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objectklasse	rdf:type	skos:Concept .
topo:Attribuutwaarde	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objectorientatie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objectselectie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objectstatus	rdf:type	skos:Concept .
topo:Objectvalidatie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Ontwerpfase	rdf:type	skos:Concept .
topo:Post	rdf:type	skos:Concept .
topo:Rasterdata	rdf:type	skos:Concept .
topo:Reconcile	rdf:type	skos:Concept .
topo:Samenvallend	rdf:type	skos:Concept .
topo:Schematische_kaart	rdf:type	skos:Concept .
topo:BRT_product	rdf:type	skos:Concept .
topo:Taakgebied	rdf:type	skos:Concept .
topo:Technisch_ontwerp	rdf:type	skos:Concept .
topo:Temporeel_kenmerk	rdf:type	skos:Concept .
topo:Thematische_kaart	rdf:type	skos:Concept .
topo:Basisregistratie_Topografie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Topografische_kaart	rdf:type	skos:Concept .
topo:Topologieregel	rdf:type	skos:Concept .
topo:Topologievalidatie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Topologische_geo-informatie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Unified_Modeling_Language	rdf:type	skos:Concept .
topo:Vectordata	rdf:type	skos:Concept .
topo:Veelvoudig_attribuut	rdf:type	skos:Concept .
topo:Beschrijvende_kenmerken	rdf:type	skos:Concept .
topo:Vlakgeometrie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Vlakobject	rdf:type	skos:Concept .
topo:Vliegplan	rdf:type	skos:Concept .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	rdf:type	skos:Concept .
topo:Wijzigingsdatum	rdf:type	skos:Concept .
topo:Bestandsformaat	rdf:type	skos:Concept .
topo:Brondatum	rdf:type	skos:Concept .
topo:Taak	rdf:type	skos:Concept .
topo:Lijnobject	rdf:type	skos:Concept .
topo:Meervoudige_geometrie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Puntobject	rdf:type	skos:Concept .
topo:Rasterbestand	rdf:type	skos:Concept .
topo:Resolutie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Topgrens	rdf:type	skos:Concept .
topo:Fotogrammetrie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Topologie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Geografisch_object	rdf:type	skos:Concept .
topo:Informatiemodel_Kadaster	rdf:type	skos:Concept .
topo:Kaart	rdf:type	skos:Concept .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Validatie	rdf:type	skos:Concept .
topo:Symbool	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP250_namen	rdf:type	skos:Concept .
topo:Automatische_generalisatie	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP_250_raster	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP_250_vector	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP_25_namen	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP_25_raster	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP_50_namen	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP_50_raster	rdf:type	skos:Concept .
topo:TOP_50_vector	rdf:type	skos:Concept .
topo:Toponiem	rdf:type	skos:Concept .
topo:Open_Geospatial_Consortium	rdf:type	skos:Concept .
topo:Bron	rdfs:label	"Bron" .
topo:Object	rdfs:label	"Object" .
topo:Attribuut	rdfs:label	"Attribuut" .
topo:Taak	rdfs:label	"Taak" .
topo:NEN3610	rdfs:label	"NEN3610" .
topo:Topografische_kaart	rdfs:label	"Topografische kaart" .
topo:Attribuutwaarde	rdfs:label	"Attribuutwaarde" .
topo:Basisregistratie_Topografie	rdfs:label	"Basisregistratie Topografie" .
topo:Beschrijvende_kenmerken	rdfs:label	"Beschrijvende kenmerken" .
topo:Bestandsformaat	rdfs:label	"Bestandsformaat" .
topo:Brondatum	rdfs:label	"Brondatum" .
topo:BRT_product	rdfs:label	"BRT product" .
topo:Conceptueel_ontwerp	rdfs:label	"Conceptueel ontwerp" .
topo:Default_database	rdfs:label	"Default database" .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	rdfs:label	"Digitaal Kartografisch Model" .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	rdfs:label	"Digitaal Landschaps Model" .
topo:Gebiedselectie	rdfs:label	"Gebiedselectie" .
topo:Generaliseren	rdfs:label	"Generaliseren" .
topo:Geografische_kaart	rdfs:label	"Geografische kaart" .
topo:Geometrisch_kenmerk	rdfs:label	"Geometrisch kenmerk" .
topo:Grootschalige_kaart	rdfs:label	"Grootschalige kaart" .
topo:Identificerend_kenmerk	rdfs:label	"Identificerend kenmerk" .
topo:Informatiemodel	rdfs:label	"Informatiemodel" .
topo:JTX	rdfs:label	"JTX" .
topo:Kaart	rdfs:label	"Kaart" .
topo:Kaartsoort	rdfs:label	"Kaartsoort" .
topo:Kardinaliteit	rdfs:label	"Kardinaliteit" .
topo:Cartografie	rdfs:label	"Cartografie" .
topo:Kerndatabase	rdfs:label	"Kerndatabase" .
topo:Kleinschalige_kaart	rdfs:label	"Kleinschalige kaart" .
topo:Layerdefinitie	rdfs:label	"Layerdefinitie" .
topo:Leverdatabase	rdfs:label	"Leverdatabase" .
topo:Lijnobject	rdfs:label	"Lijnobject" .
topo:Logisch_ontwerp	rdfs:label	"Logisch ontwerp" .
topo:Meervoudige_geometrie	rdfs:label	"Meervoudige geometrie" .
topo:Metadata	rdfs:label	"Metadata" .
topo:Multipliciteit	rdfs:label	"Multipliciteit" .
topo:Mutatieprotocol	rdfs:label	"Mutatieprotocol" .
topo:Objectorientatie	rdfs:label	"Objectori\u00EBntatie" .
topo:Objectdata	rdfs:label	"Objectdata" .
topo:Objectgerichte_benadering	rdfs:label	"Objectgerichte benadering" .
topo:Objecthistorie	rdfs:label	"Objecthistorie" .
topo:Objectklasse	rdfs:label	"Objectklasse" .
topo:Objectselectie	rdfs:label	"Objectselectie" .
topo:Objectstatus	rdfs:label	"Objectstatus" .
topo:Objectvalidatie	rdfs:label	"Objectvalidatie" .
topo:Ontwerpfase	rdfs:label	"Ontwerpfase" .
topo:Post	rdfs:label	"Post" .
topo:Puntobject	rdfs:label	"Puntobject" .
topo:Rasterdata	rdfs:label	"Rasterdata" .
topo:Reconcile	rdfs:label	"Reconcile" .
topo:Samenvallend	rdfs:label	"Samenvallend" .
topo:Schematische_kaart	rdfs:label	"Schematische kaart" .
topo:Taakgebied	rdfs:label	"Taakgebied" .
topo:Technisch_ontwerp	rdfs:label	"Technisch ontwerp" .
topo:Temporeel_kenmerk	rdfs:label	"Temporeel kenmerk" .
topo:Thematische_kaart	rdfs:label	"Thematische kaart" .
topo:Topgrens	rdfs:label	"Topgrens" .
topo:Topologieregel	rdfs:label	"Topologieregel" .
topo:Topologievalidatie	rdfs:label	"Topologievalidatie" .
topo:Topologische_geo-informatie	rdfs:label	"Topologische geo-informatie" .
topo:Unified_Modeling_Language	rdfs:label	"Unified Modeling Language" .
topo:Vectordata	rdfs:label	"Vectordata" .
topo:Veelvoudig_attribuut	rdfs:label	"Veelvoudig attribuut" .
topo:Vlakgeometrie	rdfs:label	"Vlakgeometrie" .
topo:Vlakobject	rdfs:label	"Vlakobject" .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	rdfs:label	"Wegenkaart van Nederland" .
topo:Wijzigingsdatum	rdfs:label	"Wijzigingsdatum" .
topo:Fotogrammetrie	rdfs:label	"Fotogrammetrie" .
topo:Rasterbestand	rdfs:label	"Rasterbestand" .
topo:Resolutie	rdfs:label	"Resolutie" .
topo:Vliegplan	rdfs:label	"Vliegplan" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	rdfs:label	"Locatie (BRT)" .
topo:Topologie	rdfs:label	"Topologie" .
topo:TOP10NL	rdfs:label	"TOP10NL" .
topo:Open_Geospatial_Consortium	rdfs:label	"Open Geospatial Consortium" .
topo:Geography_Markup_Language	rdfs:label	"Geography Markup Language" .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	rdfs:label	"Informatie Model Grootschalige Geografie" .
topo:Aansluiten	rdfs:label	"Aansluiten" .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	rdfs:label	"Informatiemodel Ruimtelijke Ordening" .
topo:Actualiteit	rdfs:label	"Actualiteit" .
topo:Symbool	rdfs:label	"Symbool" .
topo:TOP250_namen	rdfs:label	"TOP250namen" .
topo:Automatische_generalisatie	rdfs:label	"Automatische generalisatie" .
topo:TOP_250_raster	rdfs:label	"TOP250raster" .
topo:TOP_250_vector	rdfs:label	"TOP250vector" .
topo:TOP_25_namen	rdfs:label	"TOP25namen" .
topo:TOP_25_raster	rdfs:label	"TOP25raster" .
topo:TOP_50_namen	rdfs:label	"TOP50namen" .
topo:TOP_50_raster	rdfs:label	"TOP50raster" .
topo:TOP_50_vector	rdfs:label	"TOP50vector" .
topo:Toponiem	rdfs:label	"Toponiem" .
topo:Validatie	rdfs:label	"Validatie" .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	rdfs:label	"Basisregistratie Grootschalige Topografie" .
topo:Geografisch_object	rdfs:label	"Geografisch object" .
topo:Informatiemodel_Kadaster	rdfs:label	"Informatie Model Kadaster" .
topo:Bron	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Object	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Default_database	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:JTX	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Kaartsoort	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Kardinaliteit	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Kerndatabase	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Layerdefinitie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Leverdatabase	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Logisch_ontwerp	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Mutatieprotocol	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Objectdata	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Objectgerichte_benadering	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Objecthistorie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Objectklasse	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Objectorientatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Objectselectie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Objectstatus	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Ontwerpfase	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Post	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Reconcile	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Samenvallend	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Technisch_ontwerp	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Beschrijvende_kenmerken	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Wijzigingsdatum	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Bestandsformaat	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Brondatum	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Taak	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
topo:Geography_Markup_Language	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Identificerend_kenmerk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:NEN3610	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Aansluiten	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP10NL	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Actualiteit	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Object	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Metadata	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Cartografie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Conceptueel_ontwerp	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Gebiedselectie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Generaliseren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Geografische_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Geometrisch_kenmerk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Grootschalige_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Informatiemodel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Kleinschalige_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Attribuut	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Multipliciteit	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Attribuutwaarde	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Objectvalidatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Rasterdata	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Schematische_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:BRT_product	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Taakgebied	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Temporeel_kenmerk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Thematische_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Basisregistratie_Topografie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Topografische_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Topologieregel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Topologievalidatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Topologische_geo-informatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Unified_Modeling_Language	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Vectordata	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Veelvoudig_attribuut	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Vlakgeometrie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Vlakobject	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Vliegplan	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Lijnobject	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Meervoudige_geometrie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Puntobject	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Rasterbestand	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Resolutie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Topgrens	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Fotogrammetrie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Topologie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Geografisch_object	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Informatiemodel_Kadaster	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Validatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Symbool	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP250_namen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Automatische_generalisatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP_250_raster	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP_250_vector	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP_25_namen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP_25_raster	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP_50_namen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP_50_raster	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:TOP_50_vector	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Toponiem	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Open_Geospatial_Consortium	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
topo:Objectstatus	kddef:verificatie-annotatie	"Afgekeurd, geen TOPO begrip. Teveel algemeen techniek ict achtig" .
topo:Post	kddef:verificatie-annotatie	"Te algemeen begrip. Context nodig" .
topo:Beschrijvende_kenmerken	kddef:validatie-annotatie	"Synoniem van Attribuut en attribuutwaarde" .
topo:Bestandsformaat	kddef:validatie-annotatie	"Afgekeurd, te algemeen begrip. Zie dikke van dale." .
topo:Bron	kddef:validatie-annotatie	"Definitie voldoet niet aan vormvereiste. Suggestie: Bron is ...." ,
		"Te algemeen begrip" .
topo:Brondatum	kddef:validatie-annotatie	"Is object in de definitie geen geo-object? Geo-object is aparte definitie" .
topo:Default_database	kddef:validatie-annotatie	"Bron ontbreekt. Geen aanhalingstekens of haakjes in een definitie vermelden. Suggestie voor toelichting: 'In een default database mag nooit rechtstreeks gewerkt worden....' Bij gerelateerd aan moet geen toelichting komen te staan. Alleen het gerelateerde begrip." ,
		"Intern begrip. Teveel intern proces technisch." .
topo:Kerndatabase	kddef:validatie-annotatie	"Intern begrip. Teveel intern proces technisch." .
topo:Leverdatabase	kddef:validatie-annotatie	"Intern begrip. Teveel intern proces technisch." .
topo:Gebiedselectie	kddef:validatie-annotatie	"Is het niet gebiedselectie herziening? Nu heel algemeen begrip voor een hele specifieke toepassing" .
topo:Generaliseren	kddef:validatie-annotatie	"Bij Geogafische kaart wordt generaliseren genoemd. In de definitie van generaliseren het begrip 'Geografische Kaart' ook terug laten komen" ,
		"Hoe verhoudt het generaliseren zich tot de soorten kaarten die er zijn? Definitie is verder goed" .
topo:Geografische_kaart	kddef:validatie-annotatie	"De uitleg laat misschien wel wat teveel informatie weg.... Kan dit beter?" .
topo:JTX	kddef:validatie-annotatie	"Bron ontbreekt. Suggestie definitie: 'Job Tracking for ArcGis is een beheerprogramma die gekoppeld is....'" .
topo:Kaartsoort	kddef:validatie-annotatie	"Bron ontbreekt. Gerelateerd aan toegevoegd." ,
		"Te algemeen begrip." .
topo:Kardinaliteit	kddef:validatie-annotatie	"Te specifiek" .
topo:Mutatieprotocol	kddef:validatie-annotatie	"Te specifiek" .
topo:Lijnobject	kddef:validatie-annotatie	"Definitie was: \"Een lijnobject is een lijnsymbool waarmee aan een lijnvormig object of verschijnsel dat te smal is om schaalgetrouw te worden afgebeeld, een plaats in het bestand wordt toegekend.\"" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	kddef:validatie-annotatie	"oude definitie: \"De Locatie (BRT) is de positie van een object weergegeven door bijvoorbeeld x-,y- en/of z- co\u00F6rdinaten.\"" .
topo:Logisch_ontwerp	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen ICT-begrip" .
topo:Meervoudige_geometrie	kddef:validatie-annotatie	"Definitie aangepast. Was \"Meervoudige geometrie houdt in dat In het gegevensmodel van TOP10NL bij enkele objectklassen hetzelfde geo-object door meerdere vormen (geometrien) kan worden vastgelegd.\"" .
topo:Metadata	kddef:validatie-annotatie	"Definitie gewijzigd. Was 'Metatdata betreffen informatie over gegevens, zoals kwaliteit, actualiteit, gebruikt coordinatenstelsel en contactpersoon'" .
topo:Multipliciteit	kddef:validatie-annotatie	"Definitie aangepast, was \"Multipliciteit is de waarde van een bepaald attribuut en geeft weer wat de waarde minimaal en maximaal mag zijn.\"" .
topo:Object	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen, voorlopig van thies" .
topo:Objectdata	kddef:validatie-annotatie	"voorstel: \"de gegevens die de kenmerken van een geo-object beschrijven\"" .
topo:Objectgerichte_benadering	kddef:validatie-annotatie	"Te specifiek, nu niet meer van belang" .
topo:Objecthistorie	kddef:validatie-annotatie	"OP ter afkeuring gezet want te specifiek, of te algemeen" .
topo:Objectklasse	kddef:validatie-annotatie	"Synoniem van geo object" .
topo:Objectorientatie	kddef:validatie-annotatie	"ICT begrip, niks met TOPO te maken." .
topo:Objectselectie	kddef:validatie-annotatie	"Afgekeurd, teveel werkinstructie begrip" .
topo:Ontwerpfase	kddef:validatie-annotatie	"Halve werkinstructie, het begrip is niet specifiek voor topo" .
topo:Rasterdata	kddef:validatie-annotatie	"Aangepast was :\"Rasterdata zijn gegevens waarbij geen onderscheid wordt gemaakt in geo- objecten maar het geheel als een plaatje wordt bewaard.\"" .
topo:Reconcile	kddef:validatie-annotatie	"Is dit het laten aansluiten van een nieuwe versie van een kaart op de oude omliggende kaarten?" .
topo:Samenvallend	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen, niet afwijkend van gangbare definitie" .
topo:Schematische_kaart	kddef:validatie-annotatie	"Aangepast. Was \" Een schematische kaart is een afbeelding waarmee vooral het gebruik, of effectieve informatie-overbrenging wordt gediend zonder dat men belang of aandacht heeft voor bepaalde geografische details en daarmee beperkt in het gebruik.\"" .
topo:Taak	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen. Geen specifiek topo begrip" .
topo:Technisch_ontwerp	kddef:validatie-annotatie	"Systeemontwikkelings begrip." .
topo:TOP_50_raster	kddef:validatie-annotatie	"TOP50raster is de kartografische weergave van de volledige kaartserie 1:50.000 in kleur, softwarematig afgeleid uit TOP10NL, met dezelfde belangrijke voordelen als TOP25raster." .
topo:Object	kddef:validatie-annotatie	"Nieuw begrip: object. maar is dat geen synoniem van Objectklasse?" ,
		"Was Definitie van conceptueel gegevens model: 'Een conceptueel gegevensmodel is een gegevensmodel dat de  abstractie van de geografische werkelijkheid weergeeft, welke alleen die eigenschappen bezit die relevant zijn voor de beoogde toepassing.\" met toelichting: 'Een gegevensmodel, ofwel data model, definieert groepen van objecten, hun attributen en de relaties tussen de objecten onderling. Een conceptueel gegevensmodel is onafhankelijk van het computersysteem en de data structuren.\"" ,
		"dit is een erg algemeen begrip. Wel opnemen in de lijst?????" .
topo:Open_Geospatial_Consortium	kddef:validatie-annotatie	"wel opnemen in de lijst??????" .
topo:Fotogrammetrie	kddef:validatie-annotatie	"geen bronverwijzing" ,
		"Was: Fotogrammetrie is een puntsbepalingsmethode waarbij met behulp van  luchtfoto's de onderlinge ligging van punten en van terreinelementen wordt bepaald," .
topo:Rasterbestand	kddef:validatie-annotatie	"20150312: Is verplaatst vanuit TR begrip" .
topo:Resolutie	kddef:validatie-annotatie	"20150312: Is verplaatst vanuit TR begrip" .
topo:Topgrens	kddef:validatie-annotatie	"20150312: Is verplaatst vanuit TR begrip" .
topo:Fotogrammetrie	kddef:validatie-annotatie	"20150312: Is verplaatst vanuit TR begrip" .
topo:Kaart	kddef:validatie-annotatie	"20150312: Is verplaatst vanuit TR begrip" .
topo:TOP10NL	kddef:validatie-annotatie	"20150319: ongedefinieerdbegrip, voorlopig laten vervallen: Veldopname" ,
		"20150319: Referentie naar topografisch bestand vervangen door referentie naar Digitale_kaart" .
topo:Aansluiten	kddef:validatie-annotatie	"20150318: Ontbrekend begrip, verwijzing laten vervallen: kaartbestand" .
topo:Actualiteit	kddef:validatie-annotatie	"20150319: Ontbrekend begrip, te algemeen dus niet toegevoegd: Geldigheid" ,
		"20150319: Ontbrekend begrip, te algemeen dus niet toegevoegd: Volledigheid" .
topo:Topografische_kaart	kddef:validatie-annotatie	"20150319: ontbrekend begrip laten vervallen, kaart opgenomen in de toelichting. Kartografisch" .
topo:Brondatum	kddef:validatie-annotatie	"Bron is afgekeurd. Synoniem voor inwinningsdatum oid." .
topo:JTX	kddef:validatie-annotatie	"Intern begrip." .
topo:Kaart	kddef:validatie-annotatie	"Eigenlijk maken we geen kaarten meer maar bestanden. Een afbeelding op het scherm heet een visualisatie en geen kaart." ,
		"20150318: Onderscheid tussen kaart_BRT en Kaart_HTW laten vervallen." .
topo:Objectdata	kddef:validatie-annotatie	"Te specifiek en te algemeen en JA dat kan." .
topo:Wijzigingsdatum	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen, hoeft niet apart te worden gedefinieerd" .
topo:Bron	skos:prefLabel	"Bron" .
topo:Object	skos:prefLabel	"Object" .
topo:Attribuut	skos:prefLabel	"Attribuut" .
topo:Taak	skos:prefLabel	"Taak" .
topo:NEN3610	skos:prefLabel	"NEN3610" .
topo:Topografische_kaart	skos:prefLabel	"Topografische kaart" .
topo:Attribuutwaarde	skos:prefLabel	"Attribuutwaarde" .
topo:Basisregistratie_Topografie	skos:prefLabel	"Basisregistratie Topografie" .
topo:Beschrijvende_kenmerken	skos:prefLabel	"Beschrijvende kenmerken" .
topo:Bestandsformaat	skos:prefLabel	"Bestandsformaat" .
topo:Brondatum	skos:prefLabel	"Brondatum" .
topo:BRT_product	skos:prefLabel	"BRT product" .
topo:Conceptueel_ontwerp	skos:prefLabel	"Conceptueel ontwerp" .
topo:Default_database	skos:prefLabel	"Default database" .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	skos:prefLabel	"Digitaal Kartografisch Model" .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	skos:prefLabel	"Digitaal Landschaps Model" .
topo:Gebiedselectie	skos:prefLabel	"Gebiedselectie" .
topo:Generaliseren	skos:prefLabel	"Generaliseren" .
topo:Geografische_kaart	skos:prefLabel	"Geografische kaart" .
topo:Geometrisch_kenmerk	skos:prefLabel	"Geometrisch kenmerk" .
topo:Grootschalige_kaart	skos:prefLabel	"Grootschalige kaart" .
topo:Informatiemodel	skos:prefLabel	"Informatiemodel" .
topo:JTX	skos:prefLabel	"JTX" .
topo:Kaart	skos:prefLabel	"Kaart" .
topo:Kaartsoort	skos:prefLabel	"Kaartsoort" .
topo:Kardinaliteit	skos:prefLabel	"Kardinaliteit" .
topo:Cartografie	skos:prefLabel	"Cartografie" .
topo:Kerndatabase	skos:prefLabel	"Kerndatabase" .
topo:Kleinschalige_kaart	skos:prefLabel	"Kleinschalige kaart" .
topo:Layerdefinitie	skos:prefLabel	"Layerdefinitie" .
topo:Leverdatabase	skos:prefLabel	"Leverdatabase" .
topo:Lijnobject	skos:prefLabel	"Lijnobject" .
topo:Logisch_ontwerp	skos:prefLabel	"Logisch ontwerp" .
topo:Meervoudige_geometrie	skos:prefLabel	"Meervoudige geometrie" .
topo:Metadata	skos:prefLabel	"Metadata" .
topo:Multipliciteit	skos:prefLabel	"Multipliciteit" .
topo:Mutatieprotocol	skos:prefLabel	"Mutatieprotocol" .
topo:Objectorientatie	skos:prefLabel	"Objectori\u00EBntatie" .
topo:Objectdata	skos:prefLabel	"Objectdata" .
topo:Objectgerichte_benadering	skos:prefLabel	"Objectgerichte benadering" .
topo:Objecthistorie	skos:prefLabel	"Objecthistorie" .
topo:Objectklasse	skos:prefLabel	"Objectklasse" .
topo:Objectselectie	skos:prefLabel	"Objectselectie" .
topo:Objectstatus	skos:prefLabel	"Objectstatus" .
topo:Objectvalidatie	skos:prefLabel	"Objectvalidatie" .
topo:Ontwerpfase	skos:prefLabel	"Ontwerpfase" .
topo:Post	skos:prefLabel	"Post" .
topo:Puntobject	skos:prefLabel	"Puntobject" .
topo:Rasterdata	skos:prefLabel	"Rasterdata" .
topo:Reconcile	skos:prefLabel	"Reconcile" .
topo:Samenvallend	skos:prefLabel	"Samenvallend" .
topo:Schematische_kaart	skos:prefLabel	"Schematische kaart" .
topo:Taakgebied	skos:prefLabel	"Taakgebied" .
topo:Technisch_ontwerp	skos:prefLabel	"Technisch ontwerp" .
topo:Temporeel_kenmerk	skos:prefLabel	"Temporeel kenmerk" .
topo:Thematische_kaart	skos:prefLabel	"Thematische kaart" .
topo:Topgrens	skos:prefLabel	"Topgrens" .
topo:Topologieregel	skos:prefLabel	"Topologieregel" .
topo:Topologievalidatie	skos:prefLabel	"Topologievalidatie" .
topo:Topologische_geo-informatie	skos:prefLabel	"Topologische geo-informatie" .
topo:Unified_Modeling_Language	skos:prefLabel	"Unified Modeling Language" .
topo:Vectordata	skos:prefLabel	"Vectordata" .
topo:Veelvoudig_attribuut	skos:prefLabel	"Veelvoudig attribuut" .
topo:Vlakgeometrie	skos:prefLabel	"Vlakgeometrie" .
topo:Vlakobject	skos:prefLabel	"Vlakobject" .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	skos:prefLabel	"Wegenkaart van Nederland" .
topo:Wijzigingsdatum	skos:prefLabel	"Wijzigingsdatum" .
topo:Fotogrammetrie	skos:prefLabel	"Fotogrammetrie" .
topo:Rasterbestand	skos:prefLabel	"Rasterbestand" .
topo:Resolutie	skos:prefLabel	"Resolutie" .
topo:Vliegplan	skos:prefLabel	"Vliegplan" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	skos:prefLabel	"Locatie (BRT)" .
topo:Topologie	skos:prefLabel	"Topologie" .
topo:TOP10NL	skos:prefLabel	"TOP10NL" .
topo:Open_Geospatial_Consortium	skos:prefLabel	"Open Geospatial Consortium" .
topo:Geography_Markup_Language	skos:prefLabel	"Geography Markup Language" .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	skos:prefLabel	"Informatie Model Grootschalige Geografie" .
topo:Aansluiten	skos:prefLabel	"Aansluiten" .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	skos:prefLabel	"Informatiemodel Ruimtelijke Ordening" .
topo:Actualiteit	skos:prefLabel	"Actualiteit" .
topo:Symbool	skos:prefLabel	"Symbool" .
topo:TOP250_namen	skos:prefLabel	"TOP250namen" .
topo:Automatische_generalisatie	skos:prefLabel	"Automatische generalisatie" .
topo:TOP_250_raster	skos:prefLabel	"TOP250raster" .
topo:TOP_250_vector	skos:prefLabel	"TOP250vector" .
topo:TOP_25_namen	skos:prefLabel	"TOP25namen" .
topo:TOP_25_raster	skos:prefLabel	"TOP25raster" .
topo:TOP_50_namen	skos:prefLabel	"TOP50namen" .
topo:TOP_50_raster	skos:prefLabel	"TOP50raster" .
topo:TOP_50_vector	skos:prefLabel	"TOP50vector" .
topo:Toponiem	skos:prefLabel	"Toponiem" .
topo:Validatie	skos:prefLabel	"Validatie" .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	skos:prefLabel	"Basisregistratie Grootschalige Topografie" .
topo:Geografisch_object	skos:prefLabel	"Geografisch object" .
topo:Identificerend_kenmerk	skos:prefLabel	"Identificeren kenmerk" .
topo:Informatiemodel_Kadaster	skos:prefLabel	"Informatie Model Kadaster" .
topo:Ontwerpfase	skos:definition	"Tijdens de ontwerpfase worden alle klassen gespecificeerd, waaronder de benodigde implementatieattributen, hun gedetailleerde interfaces en beschrijvingen van de operaties (in pseudo-code of gewone tekst). De specificaties moeten zo gedetailleerd zijn dat ze, samen met de diagrammen in het model, alle informatie bevatten die voor het coderen nodig zijn. Dit omvat bijvoorbeeld: refinements d.m.v. interfaces, packages voor technische gebieden toevoegen, gebruikersinterface, klassen relateren aan tabellen voor een relationele database." .
topo:Unified_Modeling_Language	skos:definition	"De Unified Modeling Language (UML) is een modelleringstaal voor het specificeren, visualiseren, construeren en documenteren van een systeemontwerp." .
topo:Geografische_kaart	skos:definition	"Een geografische kaart is een getrouwe afbeelding van een geografisch gebied op een plat vlak, waarbij de afstanden, hoeken en onderlinge ligging van objecten worden bepaald door de gekozen projectie en de schaal en door de wijze van generaliseren." .
topo:JTX	skos:definition	"Job Tracking for ArcGIS (JTX) is een soort \"workflowmanager\" die gekoppeld is aan ArcGIS en het mogelijk maakt met meerdere gebruikers gestructureerd op een geodatabase omgeving te werken." .
topo:Kaartsoort	skos:definition	"Kaartsoorten zijn topografische kaarten en thematische kaarten die beiden geografisch of schematisch kunnen zijn." .
topo:Objectselectie	skos:definition	"Een objectselectie is een selectie van de te wijzigen objecten binnen de gebiedselectie." .
topo:Objectstatus	skos:definition	"Een objectstatus is een attribuut van een object die de levensloop van het object identificeert." .
topo:Thematische_kaart	skos:definition	"Een thematische kaart is een niet topografische kaart met kenmerken of grootheden van \u00E9\u00E9n of meerdere thema's." .
topo:Topgrens	skos:definition	"De topgrens is een landsdekkend digitaal bestand dat alle gemeente-, provincie-, en rijksgrenzen bevat." .
topo:Cartografie	skos:definition	"Cartografie is de wetenschap die alle methodes bestudeert om aardrijkskundige verschijnselen weer te geven op een kaart, afgestemd op het oplossen van ruimtelijke problemen." .
topo:Default_database	skos:definition	"Een default database is de \"hoofdversie\" van de 'Werk(database)\"." .
topo:Generaliseren	skos:definition	"Generaliseren is het proces om het totaal aan topografische objecten zodanig te vereenvoudigen, dat het afbeelden van de objecten op een kleinere schaal een leesbaar kaartbeeld oplevert." .
topo:Grootschalige_kaart	skos:definition	"Een grootschalige kaart is een kaart met een schaalgrootte groter dan 1:10.000." .
topo:Objectorientatie	skos:definition	"Objectorientatie is software waarbij gegevens en functies in kleine, begrensde modules zijn opgeslagen." .
topo:Vlakobject	skos:definition	"Een vlakobject is een object dat alleen een vlakgeometrie als geometrisch kenmerk heeft." .
topo:Basisregistratie_Topografie	skos:definition	"De Basisregistratie Topografie is de registratie van geografische objecten in Nederland." .
topo:Bron	skos:definition	"Informatieverzameling die als oorsprong dient voor het vullen van de topografische database. Bijvoorbeeld luchtfoto's of een geografisch bestand van een gemeente." .
topo:Brondatum	skos:definition	"Brondatum is een attribuut van een object waarin de datum van de gebruikte bron wordt vastgelegd." .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	skos:definition	"Een Digitaal Kartografisch Model is een beschrijving van het terrein en zijn geometrische eigenschappen, waarbij de geometrie van objecten qua ligging en vorm geoptimaliseerd zijn voor het maken van kaarten op papier of beeldscherm." .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	skos:definition	"Een Digitaal Landschap Model is een beschrijving van het terrein en zijn geometrische eigenschappen, ongeacht de latere grafische weergave in de vorm van kaarten op papier of beeldscherm." .
topo:Gebiedselectie	skos:definition	"Gebiedselectie is een selectie van gebieden uit TOP10NL die voor herziening in aanmerking komen." .
topo:Geometrisch_kenmerk	skos:definition	"Een geometrisch kenmerk is een kenmerk dat toegekend wordt aan een object waarmee de locatie en de vorm van het object is vastgelegd met co\u00F6rdinaten." .
topo:Geography_Markup_Language	skos:definition	"Geography Markup Language (GML) is een door het Open Geospatial Consortium opgestelde XML structuur voor de representatie van geografische (ruimtelijke en plaatsgebonden) informatie. GML is ook bekend als ISO 19136." .
topo:Identificerend_kenmerk	skos:definition	"Een identificerend kenmerk is een kenmerk toegekend aan een object om het een unieke identiteit te geven, bijvoorbeeld een unieke code, nummer of naam." .
topo:NEN3610	skos:definition	"NEN3610 is het Basismodel Geo-informatie. Het model bevat termen, definities, relaties en algemene regels voor het uitwisselen van informatie over aan de aarde gerelateerde ruimtelijke objecten." .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	skos:definition	"Het Informatie Model Grootschalige Geografie beschrijft de termen, definities, relaties  en algemene regels voor het uitwisselen van Grootschalige Geografische Informatie." .
topo:Aansluiten	skos:definition	"Aansluiten is het bewerken van de gemeenschappelijke randen van twee aan elkaar grenzende kaarten, zodanig dat de details goed op elkaar aansluiten." .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	skos:definition	"Het Informatiemodel Ruimtelijke Ordening is het model voor het opstellen en uitwisselen van digitale plannen, visies en besluiten voor de ruimtelijke ordening." .
topo:Informatiemodel	skos:definition	"Een informatiemodel is een model dat de termen, definities, relaties en algemene regels beschrijft voor het vastleggen van informatie in een registratie." .
topo:Kardinaliteit	skos:definition	"De kardinaliteit geeft aan hoeveel waarden  een attribuut van een geo-object minimaal en maximaal mag hebben" .
topo:Kerndatabase	skos:definition	"De kerndatabase is de database waarin de laatst geldende versie van geografische bestanden wordt opgeslagen inclusief de opgebouwde historie." .
topo:Kleinschalige_kaart	skos:definition	"Een kleinschalige kaart is een kaart met een schaalgrootte kleiner dan 1:10.000." .
topo:Layerdefinitie	skos:definition	"Layerdefinitie zijn het aantal kaartlagen (met een per kaartlaag gespecificeerde inhoud) waaruit een geografisch bestand is opgebouwd.." .
topo:Leverdatabase	skos:definition	"De database van waaruit de bestanden voor de klanten worden aangemaakt." .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	skos:definition	"De Locatie (BRT) is de unieke positie van een object in een vlak of een ruimte." .
topo:Logisch_ontwerp	skos:definition	"Een logisch ontwerp is de wijze van afbeelding van de geografische realiteit in een bepaalde datastructuur." .
topo:Metadata	skos:definition	"Metadata zijn gegevens die de eigenschappen van bepaalde gegevens beschrijven" .
topo:Multipliciteit	skos:definition	"Multipliciteit is het aantal keren dat een attribuut van een object of een relatie naar een ander object voor mag komen." .
topo:Mutatieprotocol	skos:definition	"Het mutatieprotocol is het geheel van regels en afspraken dat wordt toegepast bij het verwerken van mutaties aan TOP10NL objecten in zowel de WERK als de KERN database." .
topo:Object	skos:definition	"Een object is een geografische eenheid bestaande uit een of meer elementen met specifieke kenmerken" .
topo:Objectdata	skos:definition	"Objectdata zijn gegevens waarbij geo-objecten als aparte objectklassen met een of meer eigen eigenschappen, in attributen met 1 of meerdere attribuutwaarden, zijn opgeslagen." .
topo:Objectgerichte_benadering	skos:definition	"Een objectgerichte benadering is dat de in de werkelijkheid voorkomende objecten, met hun kenmerken in een model beschreven worden door objectklassen en attributen." .
topo:Objecthistorie	skos:definition	"De objecthistorie is de datum waarop het object in het bestand is opgenomen, gewijzigd of als niet meer bestaand is aangemerkt." .
topo:Attribuut	skos:definition	"Een attribuut is een aanduiding van een kenmerk of een eigenschap van een object." .
topo:Objectklasse	skos:definition	"Een objectklasse is een abstractie van fenomenen in de ruimtelijke werkelijkheid met gelijke eigenschappen die direct of indirect geassocieerd zijn met een locatie relatief ten opzichte van het aardoppervlak." .
topo:Objectvalidatie	skos:definition	"Een objectvalidatie is de controle van objecten die op de kaart worden afgebeeld. Deze validatie wordt volgens validatieregels uitgevoerd zoals beschreven in het validatieprotocol." .
topo:Post	skos:definition	"Een post zijn de aangebrachte wijzigingen van een versie (van een bestand) die verwerkt zijn in de bijbehorende oudere versie." .
topo:Puntobject	skos:definition	"Een puntobject is een puntsymbool waarmee aan een object of verschijnsel dat te klein is om schaalgetrouw te worden afgebeeld, een plaats in het bestand wordt toegekend" .
topo:Rasterdata	skos:definition	"Rasterdata zijn kaartgegevens in de vorm van een plaatje. De objectklassen zijn kartografisch weergegeven en samengevoegd tot \u00E9\u00E9n kaartbeeld." .
topo:Reconcile	skos:definition	"Reconcile is het verenigen van een nieuwe versie van een bestand met de bijbehorende oudere versie." .
topo:Attribuutwaarde	skos:definition	"Een attribuutwaarde is de waarde van een kenmerk of eigenschap van een object." .
topo:Samenvallend	skos:definition	"Objecten  zijn samenvallen als ze zich op dezelfde locatie bevinden." .
topo:Symbool	skos:definition	"Een symbool is een teken ter aanduiding of onderscheiding van een geografisch object of verschijnsel in de kaart. Er wordt onderscheid gemaakt in puntsymbolen, lijnsymbolen en vlaksymbolen." .
topo:Taak	skos:definition	"Een taak is een concrete hoeveelheid werk dat bestaat uit een taakgebied of \u00E9\u00E9n of meerdere stappen uit het werkproces." .
topo:Taakgebied	skos:definition	"Een taakgebied is een afgebakend geografisch gebied dat herzien moet worden." .
topo:Technisch_ontwerp	skos:definition	"Een technisch ontwerp is de afbeelding van het logische ontwerp op een bepaald software systeem." .
topo:Temporeel_kenmerk	skos:definition	"Een temporeel kenmerk is een kenmerk van een object dat het object in de tijd beschrijft." .
topo:TOP10NL	skos:definition	"TOP10NL is een digitaal topografisch bestand, ontstaan vanuit luchtfoto's, veldopnamen en reeds bestaande bestanden, dat bruikbaar is op een schaalniveau tussen 1:5000 en 1:25000." .
topo:TOP250_namen	skos:definition	"TOP250namen is een bestand waarin alle toponiemen (geografische namen) die in de kaart van Nederland 1:250.000 zijn opgenomen, onder toevoeging van een code die de aard van het object met die naam aangeeft." .
topo:Automatische_generalisatie	skos:definition	"Automatische generalisatie is een proces waarin gedigitaliseerde geografische informatie automatisch wordt gegeneraliseerd en uitgetekend." .
topo:TOP_250_raster	skos:definition	"TOP250raster is het resultaat van de visualisatie in de vorm van een plaatje, waarbij alle TOP250vector objectklassen kartografisch zijn weergegeven en zijn samengevoegd tot een kaartbeeld." .
topo:TOP_250_vector	skos:definition	"TOP250vector is een een digitaal topografisch bestand met vectordata, ontstaan vanuit luchtfoto's, veldopnamen en reeds bestaande bestanden, dat bruikbaar is op een schaalniveau van 1:250.000." .
topo:TOP_25_namen	skos:definition	"TOP25namen zijn alle toponiemen die in de kaartserie 1:25.000 voorkomen, onder toevoeging van een code die de aard van het object met die naam aangeeft." .
topo:TOP_25_raster	skos:definition	"TOP25raster is het resultaat van de visualisatie in de vorm van een plaatje, waarbij alle TOP10NL objectklassen kartografisch zijn weergegeven en zijn samengevoegd tot een kaartbeeld." .
topo:TOP_50_raster	skos:definition	"TOP50raster is het resultaat van de visualisatie in de vorm van een plaatje, waarbij alle TOP10NL objectklassen kartografisch zijn weergegeven en zijn samengevoegd tot een kaartbeeld." .
topo:Topografische_kaart	skos:definition	"Een topografische kaart is een kaart waar zo getrouw en volledig mogelijk een deel van het aardoppervlakte kartografisch is weergegeven." .
topo:Topologie	skos:definition	"Topologie is de beschrijving van onderlinge samenhang van de elementen die samen op een kaart kunnen worden afgebeeld, onafhankelijk van hun positie op een kaart." .
topo:Topologieregel	skos:definition	"Topologieregels zijn de eisen die aan ruimtelijke relaties tussen geografische objecten gesteld zijn." .
topo:BRT_product	skos:definition	"BRT product is een topografisch bestand dat is gebaseerd op de Basisregistratie Topografie." .
topo:Toponiem	skos:definition	"Een Toponiem is de eigennaam van een geografische entiteit" .
topo:Validatie	skos:definition	"Validatie is het controleren van de waarde van een kenmerk of relatie van een geografisch object op geldigheid of juistheid ten opzichte van vastgestelde regels in een model." .
topo:Vlakgeometrie	skos:definition	"Een vlakgeometrie is een serie van X,Y co\u00F6rdinaten die samen een polygoon vormen met minimaal 4 punten, met een gelijk begin- en eindpunt." .
topo:Vliegplan	skos:definition	"Een vliegplan is een kaart met daarop vliegstroken die aangeven hoe moet worden gevlogen voor het vervaardigen van luchtfoto's. Bij elke vliegstrook is het begin- en eindpunt aangegeven." .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	skos:definition	"De Basisregistratie Grootschalige Topografie is een landsdekkend topografisch bestand op een schaalniveau van 1:500 tot en met 1:5.000." .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	skos:definition	"De wegenkaart van Nederland is een kaart op schaal 1:250.000 en is gebaseerd op de data  van TOP250vector." .
topo:Wijzigingsdatum	skos:definition	"Een wijzigingsdatum is een attribuut van een geografisch object dat aangeeft wanneer het object is gewijzigd." .
topo:Object	skos:definition	"Een object is elk ding dat zich aan de menselijke zintuigen voordoet, of het is een zaak, proces of persoon waarover men aan het spreken of denken is. Objecten kunnen zowel werkelijk bestaand als denkbeeldig zijn." .
topo:Geografisch_object	skos:definition	"Een geografisch object is een abstractie van een fenomeen in de werkelijkheid dat direct of indirect geassocieerd is met een locatie relatief ten opzichte van het aardoppervlak." .
topo:Fotogrammetrie	skos:definition	"Fotogrammetrie is een methode om de terreinco\u00F6rdinaten van een geografisch object vast te leggen met behulp van luchtfoto's." .
topo:Rasterbestand	skos:definition	"Een rasterbestand is een verzameling van geometrische gegevens die zijn opgeslagen als een serie beeldelementen, waarbij de ruimtelijke positie impliciet gegeven is door de volgorde van de beeldelementen." .
topo:Resolutie	skos:definition	"Resolutie is de mate van detail waarmee de rasterbestanden worden opgebouwd, bijvoorbeeld pixelgrootte." .
topo:Informatiemodel_Kadaster	skos:definition	"Het Informatie Model Kadaster beschrijft de termen, definities, relaties  en algemene regels voor het uitwisselen van Kadastrale Informatie." .
topo:Kaart	skos:definition	"Een kaart is een digitaal of analoog gemodelleerde, geografische of schematische weergave van het aardoppervlak, waar gebruik wordt gemaakt van een schaal." .
topo:Open_Geospatial_Consortium	skos:definition	"Het Open Geospatial Consortium is een internationale organisatie zonder winstbejag, bestaande uit bedrijven, overheidsinstellingen en universiteiten die de leiding heeft in het ontwikkelen van standaarden voor het uitwisellen van ruimtelijke en plaatsgebonden diensten." .
topo:Bestandsformaat	skos:definition	"Het bestandsformaat is de vorm waarin een computerbestand wordt bewaard." .
topo:Conceptueel_ontwerp	skos:definition	"Een conceptueel ontwerp beschrijft de ruimtelijke objecten en hun onderlinge relaties die in een geografisch model kunnen worden opgenomen." .
topo:Actualiteit	skos:definition	"De actualiteit is de mate waarin de geldigheid en de volledigheid van de opgeslagen geografische informatie overeenkomt met de werkelijkheid." .
topo:Lijnobject	skos:definition	"Een lijnobject is een object of verschijnsel dat te smal is om schaalgetrouw te worden afgebeeld en als lijn wordt weergegeven." .
topo:Meervoudige_geometrie	skos:definition	"Meervoudige geometrie houdt in dat in het gegevensmodel de geometrie van een object van hetzelfde type op meerdere manieren kan worden vastgelegd." .
topo:Schematische_kaart	skos:definition	"Een schematische kaart is een kaart met als doel om informatie over te brengen. Geografische details zijn van ondergeschikt belang." .
topo:TOP_50_namen	skos:definition	"TOP50namen zijn alle toponiemen die in de kaartserie 1:50.000 voorkomen, onder toevoeging van een code die de aard van het object met die naam aangeeft." .
topo:TOP_50_vector	skos:definition	"TOP50vector is een bestand met vectordata dat de inhoud weergeeft van de kaartserie 1:50.000. TOP50vector wordt via automatische  generalisatie vervaardigd uit TOP10NL." .
topo:Topologievalidatie	skos:definition	"Topologievalidatie is de controle of objecten binnen een bepaald gebied op de kaart goed op elkaar aansluitend worden weergegeven." .
topo:Topologische_geo-informatie	skos:definition	"Topologische geo-informatie is informatie over de regels waarmee ruimtelijke relaties binnen een geografisch object of tussen geografische objecten worden geregistreerd." .
topo:Vectordata	skos:definition	"Vectordata zijn  gegevens over geografische objecten, waarbij de punten, lijnen en vlakken van die objecten apart geclassificeerd zijn opgeslagen op basis van hun co\u00F6rdinaten en bijbehorende attribuutgegevens." .
topo:Veelvoudig_attribuut	skos:definition	"Een veelvoudig attribuut is een kenmerk van een geografisch object dat tegelijkertijd meerdere waarden kan hebben." .
topo:Vlakobject	rdfs:comment	"Een vlakobject is een object dat alleen een vlakgeometrie als geometrisch kenmerk heeft." .
topo:Basisregistratie_Topografie	rdfs:comment	"De Basisregistratie Topografie is de registratie van geografische objecten in Nederland." .
topo:Cartografie	rdfs:comment	"Cartografie is de kunst en wetenschap van het maken van land-, zee- en/of luchtkaarten." .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	rdfs:comment	"Een Digitaal Kartografisch Model is een digitale beschrijving van een terrein en zijn eigenschappen voor het maken van kaarten op papier of beeldscherm." .
topo:Gebiedselectie	rdfs:comment	"Gebiedselectie is een selectie van gebieden uit TOP10NL die voor herziening in aanmerking komen." .
topo:Geografische_kaart	rdfs:comment	"Een geografische kaart is een afbeelding van een geografisch gebied op een kaart." .
topo:Geometrisch_kenmerk	rdfs:comment	"Een geometrisch kenmerk is een kenmerk van een object waarmee de locatie en de vorm van het object met co\u00F6rdinaten is vastgelegd." .
topo:Geography_Markup_Language	rdfs:comment	"Geography Markup Language (GML) is een technische taal voor het beschrijven van geografische informatie." .
topo:NEN3610	rdfs:comment	"NEN3610 is het Basismodel Geo-informatie. Het model bevat termen, definities, relaties en algemene regels voor het uitwisselen van informatie. Deze informatie gaat over objecten die direct of indirect verbonden zijn met een plek op het aardoppervlak." .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	rdfs:comment	"Het Informatie Model Grootschalige Geografie bevat termen, definities, relaties en algemene regels voor het uitwisselen van informatie. Deze informatie gaat over objecten die direct of indirect verbonden zijn met een plek op het aardoppervlak." .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	rdfs:comment	"Het Informatiemodel Ruimtelijke Ordening is het model voor het uitwisselen van informatie over plannen, visies en besluiten om land en water zo goed mogelijk in te richten en te gebruiken." .
topo:Informatiemodel	rdfs:comment	"Een informatiemodel is een model dat de termen, definities, relaties en algemene regels beschrijft voor het vastleggen van informatie in een registratie." .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	rdfs:comment	"De Locatie (BRT) is de unieke positie van een object in een vlak of een ruimte." .
topo:Metadata	rdfs:comment	"Metadata zijn gegevens die de eigenschappen van bepaalde gegevens beschrijven" .
topo:Attribuut	rdfs:comment	"Een attribuut is een naam van een kenmerk of een eigenschap van een object." .
topo:Puntobject	rdfs:comment	"Een puntobject is een symbool waarmee een object dat te klein is, een plaats in het bestand krijgt." .
topo:Attribuutwaarde	rdfs:comment	"Een attribuutwaarde is de waarde van een kenmerk of eigenschap van een object." .
topo:Schematische_kaart	rdfs:comment	"Een schematische kaart is een kaart met als doel om informatie over te brengen." .
topo:Symbool	rdfs:comment	"Een symbool is een teken waarmee een object in de kaart wordt weergegeven." .
topo:Taakgebied	rdfs:comment	"Een taakgebied is een gedeelte van een gebied dat opnieuw bekeken moet worden." .
topo:Temporeel_kenmerk	rdfs:comment	"Een temporeel kenmerk is een kenmerk van een object dat het object in de tijd beschrijft." .
topo:Thematische_kaart	rdfs:comment	"Een thematische kaart is een kaart die bestaat uit \u00E9\u00E9n of meerdere thema's." .
topo:TOP10NL	rdfs:comment	"TOP10NL is een digitaal bestand gebaseerd op onder andere luchtfoto's en veldopnamen. Het bestand kan gebruikt worden op een schaalniveau tussen 1:5000 en 1:25000." .
topo:TOP250_namen	rdfs:comment	"TOP250namen is een bestand waarin alle geografische namen staan die in de kaart van Nederland 1:250.000 zij opgenomen. Het bestand is aangevuld met gegevens over de ligging en bij welk object de naam hoort." .
topo:TOP_250_raster	rdfs:comment	"TOP250raster is een digitale weergave van de Wegenkaart 1:250.000." .
topo:TOP_250_vector	rdfs:comment	"TOP250vector is een digitaal bestand gebaseerd op onder andere luchtfoto's en veldopnamen. Het bestand kan gebruikt worden op een schaalniveau van 1:250.000" .
topo:TOP_25_namen	rdfs:comment	"TOP25namen is een bestand waarin alle geografische namen staan die in de kaart van Nederland 1:25.000 zij opgenomen. Het bestand is aangevuld met gegevens over de ligging en bij welk object de naam hoort." .
topo:TOP_25_raster	rdfs:comment	"TOP25raster is een digitale weergave van de TOP10NL." .
topo:TOP_50_namen	rdfs:comment	"TOP50namen is een bestand waarin alle geografische namen staan die in de kaart van Nederland 1:50.000 zij opgenomen. Het bestand is aangevuld met gegevens over de ligging en bij welk object de naam hoort." .
topo:TOP_50_raster	rdfs:comment	"TOP50raster is een digitale weergave van de TOP10NL." .
topo:Topografische_kaart	rdfs:comment	"Een topografische kaart is een kaart waarbij de aardoppervlakte in beeld is gebracht." .
topo:Topologie	rdfs:comment	"Topologie is een beschrijving van de plaats waar objecten op de kaart staan en hoe ze ten opzichte van elkaar op de kaart staan." .
topo:BRT_product	rdfs:comment	"BRT product is een topografisch bestand dat is gebaseerd op de Basisregistratie Topografie." .
topo:Toponiem	rdfs:comment	"Een toponiem is de naam van een geografische eenheid, bijvoorbeeld de naam van een stad of een onderdeel van een landschap zoals een rivier." .
topo:Topologische_geo-informatie	rdfs:comment	"topologische geo-informatie is informatie over de regels die gelden tussen of binnen geografische objecten." .
topo:Unified_Modeling_Language	rdfs:comment	"Unified Modeling Language is een methode om een systeem te ontwerpen." .
topo:Validatie	rdfs:comment	"Validatie is het controleren of kenmerken van geografische objecten kloppen met de regels die in een document zijn vastgelegd." .
topo:Vectordata	rdfs:comment	"Vectordata zijn gegevens over geografische objecten." .
topo:Veelvoudig_attribuut	rdfs:comment	"Een veelvoudig attribuut is een kenmerk van een geografisch object waarvan de waarde niet vaststaat." .
topo:Vlakgeometrie	rdfs:comment	"Een vlakgeometrie is een serie van X,Y co\u00F6rdinaten (een polygoon) en heeft minimaal 4 punten, met hetzelfde begin- en eindpunt." .
topo:Vliegplan	rdfs:comment	"Een vliegplan is een kaart met vliegstroken. Deze stroken geven aan hoe bij het maken van luchtfoto's gevlogen moet worden." .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	rdfs:comment	"De Basisregistratie Grootschalige Topografie is een landsdekkend topografisch bestand op een schaalniveau van 1:500 tot en met 1:5.000." .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	rdfs:comment	"De wegenkaart van Nederland is een kaart op schaal 1:250.000 en is gebaseerd op de data  van TOP250vector." .
topo:Object	rdfs:comment	"Een object is iets wat mensen waarnemen. Het kan een bestaand of denkbeeldig object zijn." .
topo:Geografisch_object	rdfs:comment	"Een geografisch object is een object dat direct of indirect verbonden is met een plek op het aardoppervlak." .
topo:Fotogrammetrie	rdfs:comment	"Fotogrammetrie is een manier om de ligging van een geografisch object in het terrein te bepalen  met behulp van luchtfoto's." .
topo:Rasterbestand	rdfs:comment	"Een rasterbestand is een bestand met kaartgegevens die zijn opgeslagen als een verzameling losse beelden, waarbij de positie bepaald is door hun volgorde." .
topo:Resolutie	rdfs:comment	"Resolutie is de mate waarin de details in een afbeelding zijn te onderscheiden." .
topo:Topgrens	rdfs:comment	"De topgrens is een bestand met alle grenzen van de gemeenten , provincies, en het Rijk." .
topo:Informatiemodel_Kadaster	rdfs:comment	"IMKAD is de standaard voor het uitwisselen van Kadastergegevens." .
topo:Kaart	rdfs:comment	"Een kaart is een geografische of schematische weergave van de aarde." .
topo:Aansluiten	rdfs:comment	"Aansluiten is het bewerken van kaarten zodat ze goed op elkaar aansluiten." .
topo:Open_Geospatial_Consortium	rdfs:comment	"Het Open Geospatial Consortium is een internationale organisatie voor het ontwikkelen van standaarden voor het uitwisellen van ruimtelijke en plaatsgebonden diensten." .
topo:Conceptueel_ontwerp	rdfs:comment	"Een conceptueel ontwerp beschrijft welke digitale informatie nodig is voor het maken van een kaart." .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	rdfs:comment	"Een Digitaal Landschap Model is een digitale beschrijving van het terrein en zijn eigenschappen, waarbij geen rekening wordt gehouden met de vorm waarin dit wordt getoond." .
topo:Generaliseren	rdfs:comment	"Generaliseren is het vereenvoudigen van een kaart zodat deze op een kleinere schaal leesbaar is." .
topo:Grootschalige_kaart	rdfs:comment	"Een grootschalige kaart is een kaart waarbij 1 centimeter op de kaart overeenkomt met meer dan 100 meter in de werkelijkheid." .
topo:Identificerend_kenmerk	rdfs:comment	"Een identificerend kenmerk is een kenmerk waarmee je een object kan herkennen. Dit kan door middel van bijvoorbeeld een unieke code, nummer of naam." .
topo:Kleinschalige_kaart	rdfs:comment	"Een kleinschalige kaart is een kaart waarbij 1 centimeter op de kaart overeenkomt met minder dan 100 meter in de werkelijkheid." .
topo:Actualiteit	rdfs:comment	"De actualiteit is de mate waarin geografische informatie overeenkomt met de werkelijkheid." .
topo:Lijnobject	rdfs:comment	"Een lijnobject is een object of verschijnsel dat te smal is om schaalgetrouw te worden afgebeeld en als lijn wordt weergegeven." .
topo:Meervoudige_geometrie	rdfs:comment	"Meervoudige geometrie is een eigenschap van een object in een informatiemodel. Bij deze objecten kan de geometrie op meerdere manieren worden vastgelegd." .
topo:Multipliciteit	rdfs:comment	"Multipliciteit is het aantal keren dat een eigenschap of kenmerk van een object voor mag komen. Dit kan ook een relatie tussen twee objecten zijn." .
topo:Objectvalidatie	rdfs:comment	"Een objectvalidatie is de controle van objecten die op de kaart staan." .
topo:Rasterdata	rdfs:comment	"Rasterdata zijn gegevens die aan een kaart worden gekoppeld." .
topo:Automatische_generalisatie	rdfs:comment	"Automatische generalisatie is een proces waarin een kaart met veel details automatisch wordt omgezet en getekend met minder details." .
topo:TOP_50_vector	rdfs:comment	"TOP50vector is een  bestand gebaseerd op de kaartserie 1:50.000." .
topo:Topologieregel	rdfs:comment	"Topologieregels zijn de regels die gelden tussen geografische objecten." .
topo:Topologievalidatie	rdfs:comment	"Topologievalidatie is het controleren of de objecten binnen een gebied op de kaart goed op elkaar aansluiten." .
topo:Generaliseren	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld door vergroten van wegen en gebouwen, het weglaten van minder belangrijke wegen, sloten en kleine terreinelementen en het vereenvoudigen van de geometrie van objecten." .
topo:Grootschalige_kaart	skos:scopeNote	"Deze kaarten worden gebruikt binnen technische en juridisch- administratieve context, zoals bij het (weg- en groen-) beheer en kadastrale toepassingen." .
topo:Objectorientatie	skos:scopeNote	"De voordelen hiervan zijn de overdraagbaarheid en eenvoudige bijhouding." .
topo:Reconcile	skos:scopeNote	"Hieruit kunnen conflicten ontstaan die opgelost moeten worden voordat er gepost kan worden ." .
topo:TOP250_namen	skos:scopeNote	"Daarnaast zijn per naam gegevens opgenomen over de ligging in co\u00F6rdinaten en op welk bladnummer de naam voorkomt." .
topo:TOP_25_namen	skos:scopeNote	"Daarnaast zijn per naam gegevens opgenomen over de ligging in co\u00F6rdinaten en op welk bladnummer de naam voorkomt." .
topo:TOP_50_namen	skos:scopeNote	"Daarnaast zijn per naam gegevens opgenomen over de ligging in co\u00F6rdinaten en op welk bladnummer de naam voorkomt." .
topo:Veelvoudig_attribuut	skos:scopeNote	"Voorbeeld: een wegdeel van het type kruising kan als hoofdverkeersgebruik snelverkeer en gemengd verkeer hebben in geval een autosnelweg een regionale verkeersweg kruist." .
topo:Fotogrammetrie	skos:scopeNote	"nodeID://b28465;" .
topo:Objectdata	skos:scopeNote	"De eigenschappen kunnen identificerend, beschrijvend, temporeel en geometrisch zijn." .
topo:Technisch_ontwerp	skos:scopeNote	"(bijv. Arc/Info, Oracle, Geomedia, Mapinfo, Smallworld, AutoCad, etc)." .
topo:Basisregistratie_Topografie	skos:scopeNote	"De basisregistratie  grootschalige topografie  bevat de cartografische weergave van de volgende geografische objecten:\n\na. wegdeel;\nb. ondersteunend wegdeel;\nc. spoor;\nd. onbegroeid terreindeel;\ne. begroeid terreindeel;\nf. waterdeel;\ng. ondersteunend waterdeel;\nh. pand;\ni. overig bouwwerk;\nj. overbruggingsdeel;\nk. tunneldeel;\nl. overig kunstwerkdeel;\nm. scheiding;\nn. kering, en\no. ongeclassificeerd object." .
topo:Bron	skos:scopeNote	"Bronnen veranderen door de jaren heen. Zie de opkomst van panoramafoto's en het gebruik van externe bronnen. Hierdoor is het terreinbezoek van de topografen vrijwel tot een minimum beperkt." .
topo:Brondatum	skos:scopeNote	"Voor de topografische bestanden van het Kadaster is dit meestal de datum van de luchtfoto-opname." .
topo:Cartografie	skos:scopeNote	"Cartografie heeft als doel het toegankelijk en hanteerbaar maken en het overdragen van ruimtelijke informatie met nadruk op visualisatie en interactie." .
topo:Default_database	skos:scopeNote	"Hierin mag nooit rechtstreeks gewerkt worden. Wijzigingen in de hoofdversie worden doorgevoerd m.b.v. het mutatieprotocol, dat meteen de default database bijwerkt. Zo blijven werk en kern synchroon (bevatten dezelfde inhoud)." .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	skos:scopeNote	"Objecten kunnen hierbij verplaatst zijn ten opzichte van de werkelijkheid zoals in het Digitaal Landschaps Model is vastgelegd." .
topo:Gebiedselectie	skos:scopeNote	"De selectie wordt uitgevoerd door een medewerker van Voorbereiding & Levering. Meestal is de selectie gebaseerd op een vaste gebiedsindeling, bijvoorbeeld de bladindeling 1:10.000 uit het verleden." .
topo:NEN3610	skos:scopeNote	"Het doel van deze norm is het vereenvoudigen van de uitwisseling van geo-informatie tussen partijen door het hebben van een gemeenschappelijke notie van de werkelijkheid.  NEN3610 is ook de basis voor Top10NL." .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	skos:scopeNote	"Het model bevat een verplicht deel dat de inhoud beschrijft van de Basisregistratie Grootschalige Topografie en een optioneel deel. Het optionele deel maakt het eenvoudiger om gegevens uit wisselen die overheidorganisaties gebruiken voor het plannen, begroten en uitvoeren van het beheer van de openbare ruimte." .
topo:Informatiemodel	skos:scopeNote	"Een informatiemodel wordt meestal met UML beschreven." .
topo:JTX	skos:scopeNote	"Het softwarepogramma JTX voert het beheer over een geografische database. Het deelt rechten uit aan gebruikers om delen van de database te mogen raadplegen of te bewerken. Het moet onrechtmatige bewerkingen in de database voorkomen, bijvoorbeeld twee gebruikers bewerken hetzelfde deelbestand." .
topo:Kerndatabase	skos:scopeNote	"Vanuit deze database worden een werkdatabase aangemaakt die herzien moet worden en een leverdatabase van waaruit bestanden worden aangemaakt voor de klanten." .
topo:Kleinschalige_kaart	skos:scopeNote	"Deze kaarten worden onder andere voor beleidsmatige en natuurwetenschappelijke toepassingen gebruikt van nationaal tot mondiaal niveau en voor ori\u00EBntatie in het terrein" .
topo:Leverdatabase	skos:scopeNote	"De Leverdatabase wordt aangemaakt vanuit de Kerndatabase. De Kerndatabase bevat doorgaans meer informatie dan de Leverdatabase. Dit is informatie die voor het herzieningsproces van belang is maar voor de klant niet interessant." .
topo:Actualiteit	skos:scopeNote	"Voor de huidige BRT-producten geldt een wettelijke actualiteit van 2 jaar. In het gebruikersoverleg BRT is door de klanten de wens geuit om tot een actualiteit van 1 jaar te komen." .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	skos:scopeNote	"De positie wordt weergegeven door bijvoorbeeld x-, y- en/of z- co\u00F6rdinaten." .
topo:Logisch_ontwerp	skos:scopeNote	"Bij een logisch ontwerp wordt aangegeven hoe de geografische objecten in het terrein ten opzichte van elkaar worden beschreven. Wat zijn bijvoorbeeld de onderlinge relaties  tussen de objecten en hoe worden deze vastgelegd." .
topo:Meervoudige_geometrie	skos:scopeNote	"Voorbeeld 1: Een wegdeel kan worden gerepresenteerd door een weglichaam (vlak) en een hartlijn (lijn). Voorbeeld 2: Een relief kent een een hoge kant (lijn) en een lage kant (lijn)" .
topo:Metadata	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld informatie over gegevens, zoals kwaliteit, actualiteit, het gebruikte coordinatenstelsel en contactpersoon." .
topo:Multipliciteit	skos:scopeNote	"Bijvoobeeld dat een persoon 1 achternaam, 0 of een tussenvoegsel en 1 of meer voornamen mag hebben. \nHet bereik van een multipliciteit kan nul-tot-\u00E9\u00E9n (0...1), nul-tot-veel (0..*), exact \u00E9\u00E9n (1..1), een-tot-veel (1..*), 2-tot-4 (2..4), enzovoort zijn. Bij een minimale multipliciteit van 0, is het attribuut optioneel, anders is het verplicht. Bij een maximale multipliciteit van 1 is het attribuut enkelvoudig, anders meervoudig." .
topo:Mutatieprotocol	skos:scopeNote	"Het mutatieprotocol kan aangeven of een object vervallen is, nieuw is of alleen een wijziging heeeft ondergaan." .
topo:Objectgerichte_benadering	skos:scopeNote	"Een meer kan in zijn geheel uit het bestand worden opgelicht in plaats van een aantal oeverlijnen. Een gebouiw kan in zijn geheel uit het bestand worden oplicht in plaats van bijvoorbeeld de vier muren waar het uit bestaat." .
topo:Objectklasse	skos:scopeNote	"In het informatiemodel van TOP10NL zijn 10 objectklasses opgenomen, waarvan de objectklasse Reli\u00EBf is onderverdeeld in een 5-tal subklassen." .
topo:Objectstatus	skos:scopeNote	"Een objectstatus kan bijvoorbeeld zijn: in ontwerp, bestaand of niet meer bestaand." .
topo:Objectvalidatie	skos:scopeNote	"Er wordt bijvoorbeeld gecontroleerd op de combinatie object en attribuut. Aan een object mogen maar bepaalde attributen en attribuutwaarden zijn gekoppeld. Een gebouw mag niet gedeeltelijk samenvallen met een weg.  Alle vlakobjecten tesamen moeten een gesloten vlak vormen." .
topo:Rasterdata	skos:scopeNote	"Rasterdata bestaat uit een regelmatig ruitjespatroon waarbij aan ieder ruitje een kleurwaarde of grijswaarde is toegekend." .
topo:Attribuutwaarde	skos:scopeNote	"Een attribuutwaarde kan zowel numeriek (een getal) als alfa-numeriek (een tekst) zijn." .
topo:Taak	skos:scopeNote	"Een taak kan bijvoorbeeld zijn het bijwerken van een bestand. Het systeem is overbelast, er zijn teveel taken in bewerking." .
topo:Taakgebied	skos:scopeNote	"Dit gebied zou een kaartblad kunnen zijn, bijvoorbeeld bij TOP10NL, maar zou ook anderszins geselecteerd kunnen worden, bijvoorbeeld autosnelwegen." .
topo:Temporeel_kenmerk	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld begindatum object, einddatum object." .
topo:Thematische_kaart	skos:scopeNote	"Voorbeelden zijn bodem-, bevolkingsdichtheden-, klimaat- en grondgebruikkaarten. Als extra informatie voor de ori\u00EBntatie wordt vaak een ondergrond toegevoegd met een selectie van topografische objecten (zoals belangrijke plaatsen, rivieren, landsgrenzen en soms ook hun naam). Het doel van thematische kaarten is het kunnen analyseren van een verschijnsel, op spreiding en voorkomen daarvan, zowel voor beleidsondersteuning, als ook opleiding en onderzoek." .
topo:TOP_250_raster	skos:scopeNote	"Top250raster is softwarematig afgeleid uit de vectorbestanden van de Wegenkaart van Nederland met een schaal van 1:250.000. Deze kaart is geschikt voor minder gedetailleerde toepassingen." .
topo:TOP_250_vector	skos:scopeNote	"Het is vooral geschikt als overzichtsbestand voor visualisatie van landsdekkende gegevens." .
topo:TOP_25_raster	skos:scopeNote	"Top25raster is softwarematig afgeleid uit TOP10NL. De kaart is bruikbaar voor analyses of applicatie-ontwikkeling waarbij het niet nodig is om wijzigingen in het kaartbeeld aan te brengen, maar waarbij de kaart als ondergrond en referentie functioneert." .
topo:TOP_50_vector	skos:scopeNote	"Wegen worden in TOP50vector weergegeven door middel van hartlijnen." .
topo:Topologieregel	skos:scopeNote	"Een voorbeeld hiervan is: er mag geen overlap zijn tussen wegdeelvlakken onderling op hoogteniveau 0. Ander voorbeeld: alle vlakobjecten vormen een aaneengsloten landsdekkend geheel. Topologieregels kunnen in de geodatabase vastgelegd worden en vervolgens kan met  gecontroleerd worden of aan de topologieregels is voldaan." .
topo:BRT_product	skos:scopeNote	"BRT producten zijn TOP10NL tot en met TOP1000NL bestanden in GML-formaat en daarvan afgeleide visualisatiebestanden in rasterformaat. Vooralsnog bestaat de BRT uit TOP10NL, TOP25raster en TOP50raster. De andere producten zijn nog in ontwikkeling. Het eerst komende product zal TOP50NL in GML-formaat zijn." .
topo:Toponiem	skos:scopeNote	"Niet alleen de naam van een stad, plaats of dorp is een toponiem, maar ook de naam van een landschapselement zoals een rivier, eiland, polder, moerasgebied, bergketen of woestijn." .
topo:Vlakgeometrie	skos:scopeNote	"Een vlakgeometrie beschrijft het oppervlak van een object. De grens van een vlak heeft een lengte, de omtrek. En het oppervlak van een vlakgeomerie mag gaten bevatten. Dit is het geval als de vlakgrens bestaat uit \u00E9\u00E9n externe ring en mogelijke \u00E9\u00E9n of mee" .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	skos:scopeNote	"Op de kaart wordt de hoofdinfrastructuur van Nederland (wegen, waterlopen en spoorwegen) weergegeven, aangevuld met  informatie betreffende afstanden tussen wegenknooppunten, tankstations langs snelwegen, wegrestaurants, motels, parkeerplaatsen, carpoolplaatsen en afritnummers." .
topo:Open_Geospatial_Consortium	skos:scopeNote	"De standaarden ontwikkeld door het OGC  moet de uitwiselling  van geografische informatie tussen softwaresystemen van verschillende leveranciers mogelijk  maken." .
topo:Rasterbestand	skos:scopeNote	"De BRT bestaat uit vectorbestanden en rasterbestanden" .
topo:Aansluiten	skos:scopeNote	"Het aansluiten van kaarten onderling is noodzakelijk om tot een naadloze kaart voor geheel Nederland te komen. De kaarten worden aangeleverd als afzonderlijke kaartbestanden" .
topo:Lijnobject	skos:scopeNote	"Deze objecten worden afgebeeld  met een lijnsymbool." .
topo:Topografische_kaart	skos:scopeNote	"Topo is plaats, grafisch is beschrijvend. De weergave op de kaart bestaat onder meer uit: het reli\u00EBf, de natuurlijke kenmerken, de infrastructuur, de bebouwing, de natuurlijke grenzen, de bestuurlijke grenzen en gebruikte toponiemen." .
topo:Unified_Modeling_Language	skos:altLabel	"UML" .
topo:Informatiemodel_Kadaster	skos:altLabel	"IMKAD" .
topo:Basisregistratie_Topografie	skos:altLabel	"BRT" .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	skos:altLabel	"DKM" .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	skos:altLabel	"DLM" .
topo:Geography_Markup_Language	skos:altLabel	"GML" .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	skos:altLabel	"IMGEO" .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	skos:altLabel	"IMRO" .
topo:Multipliciteit	skos:altLabel	"Kardinaliteit" .
topo:Cartografie	skos:altLabel	"Kartografie" .
topo:Default_database	skos:altLabel	"Kerndatabase" .
topo:Kardinaliteit	skos:altLabel	"Multipliciteit" .
topo:Geografisch_object	skos:altLabel	"Objectklasse" .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	skos:altLabel	"BGT" .
topo:Identificerend_kenmerk	skos:altLabel	"ID" .
topo:Open_Geospatial_Consortium	skos:altLabel	"OGC" .
topo:Geografisch_object	skos:altLabel	"Geo object" .
topo:Bestandsformaat	skos:altLabel	"Bestandsindeling" .
topo:Kerndatabase	skos:altLabel	"Kern of Default_Database" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Locatie_(BRT)>	skos:altLabel	"Positie" .
topo:Attribuut	skos:altLabel	"Beschrijvend kenmerk" .
topo:Basisregistratie_Topografie	dct:source	"Wet basisregistratie grootschalige topografie" .
topo:Unified_Modeling_Language	dct:source	"http://www.uml.org/" .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	dct:source	"Artikel 2 Wet basisregistratie grootschalige topografie" .
topo:Object	dct:source	"http://www.webrichtlijnen.nl/ondersteuning/begrippenlijst" .
topo:Open_Geospatial_Consortium	dct:source	"http://nl.wikipedia.org/wiki/Open_Geospatial_Consortium" .
topo:TOP10NL	thes:broaderGeneric	topo:NEN3610 .
topo:NEN3610	thes:broaderGeneric	topo:Informatiemodel .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	thes:broaderGeneric	topo:Informatiemodel .
topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening	thes:broaderGeneric	topo:Informatiemodel .
topo:TOP10NL	thes:broaderGeneric	topo:Informatiemodel .
topo:Informatiemodel_Kadaster	thes:broaderGeneric	topo:Informatiemodel .
topo:Kardinaliteit	thes:broaderGeneric	topo:Attribuut .
topo:Default_database	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Leverdatabase._De_Default_database_bevat_de_meest_volledige_informatie_waarvan_een_deel__niet_aan_de_klanten_hoeft_te_worden_uitgeleverd_omdat_deze_alleen_van_belang_is_voor_het_interne_bijhoudingsproces.> .
topo:BRT_product	skos:semanticRelation	topo:Geography_Markup_Language .
topo:Gebiedselectie	skos:semanticRelation	topo:TOP10NL .
topo:BRT_product	skos:semanticRelation	topo:TOP10NL .
topo:TOP_25_raster	skos:semanticRelation	topo:TOP10NL .
topo:TOP_50_raster	skos:semanticRelation	topo:TOP10NL .
topo:TOP_50_vector	skos:semanticRelation	topo:TOP10NL .
topo:Kardinaliteit	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Object_(geo-object)> .
topo:Kerndatabase	skos:semanticRelation	topo:Werkdatabase_en_leverdatabase .
topo:Topgrens	skos:semanticRelation	topo:Gemeente ,
		topo:Provincie ,
		topo:Rijk .
topo:Vlakgeometrie	skos:semanticRelation	topo:Polygoon .
topo:Digitaal_Landschaps_Model	skos:semanticRelation	topo:Digitaal_Kartografisch_Model .
topo:Digitaal_Kartografisch_Model	skos:semanticRelation	topo:Digitaal_Landschaps_Model .
topo:Geografische_kaart	skos:semanticRelation	topo:Generaliseren .
topo:Automatische_generalisatie	skos:semanticRelation	topo:Generaliseren .
topo:Kleinschalige_kaart	skos:semanticRelation	topo:Grootschalige_kaart .
topo:Leverdatabase	skos:semanticRelation	topo:Kerndatabase .
topo:Multipliciteit	skos:semanticRelation	topo:Attribuut .
topo:Objectdata	skos:semanticRelation	topo:Attribuut .
topo:Objectgerichte_benadering	skos:semanticRelation	topo:Attribuut .
topo:Attribuutwaarde	skos:semanticRelation	topo:Attribuut .
topo:Technisch_ontwerp	skos:semanticRelation	topo:Logisch_ontwerp .
topo:Default_database	skos:semanticRelation	topo:Mutatieprotocol .
topo:Objectgerichte_benadering	skos:semanticRelation	topo:Objectklasse .
topo:Rasterdata	skos:semanticRelation	topo:Objectklasse .
topo:Objectdata	skos:semanticRelation	topo:Attribuutwaarde .
topo:TOP_250_raster	skos:semanticRelation	topo:Rasterdata .
topo:Taak	skos:semanticRelation	topo:Taakgebied .
topo:Kaartsoort	skos:semanticRelation	topo:Thematische_kaart ,
		topo:Topografische_kaart .
topo:Thematische_kaart	skos:semanticRelation	topo:Topografische_kaart .
topo:Validatie	skos:semanticRelation	topo:Topologievalidatie .
topo:Informatiemodel	skos:semanticRelation	topo:Unified_Modeling_Language .
topo:TOP_250_vector	skos:semanticRelation	topo:Vectordata .
topo:TOP_50_vector	skos:semanticRelation	topo:Vectordata .
topo:Vlakobject	skos:semanticRelation	topo:Vlakgeometrie .
topo:Topologieregel	skos:semanticRelation	topo:Vlakobject .
topo:Resolutie	skos:semanticRelation	topo:Rasterbestand .
topo:TOP_25_raster	skos:semanticRelation	topo:Rasterbestand .
topo:Cartografie	skos:semanticRelation	topo:Topografie .
topo:TOP10NL	skos:semanticRelation	topo:Digitale_kaart .
topo:Actualiteit	skos:semanticRelation	topo:Geografische_informatie .
topo:BRT_product	skos:semanticRelation	topo:BasisRegistratie_Topografie .
topo:Topologieregel	skos:semanticRelation	topo:Topologie .
topo:NEN3610	skos:semanticRelation	topo:Geografisch_object .
topo:Attribuut	skos:semanticRelation	topo:Geografisch_object .
topo:Attribuutwaarde	skos:semanticRelation	topo:Geografisch_object .
topo:Basisregistratie_Topografie	skos:semanticRelation	topo:Geografisch_object .
topo:Aansluiten	skos:semanticRelation	topo:Kaart .
topo:Mutatieprotocol	skos:semanticRelation	topo:TOP10_NL ,
		topo:Werkdatabase .
topo:BRT_product	skos:semanticRelation	topo:TOP250_namen .
topo:TOP_50_vector	skos:semanticRelation	topo:Automatische_generalisatie .
topo:BRT_product	skos:semanticRelation	topo:TOP_250_raster ,
		topo:TOP_250_vector .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	skos:semanticRelation	topo:TOP_250_vector .
topo:TOP_250_raster	skos:semanticRelation	topo:TOP_250_vector .
topo:BRT_product	skos:semanticRelation	topo:TOP_25_namen ,
		topo:TOP_25_raster ,
		topo:TOP_50_namen ,
		topo:TOP_50_raster ,
		topo:TOP_50_vector .
topo:TOP250_namen	skos:semanticRelation	topo:Toponiem .
topo:TOP_25_namen	skos:semanticRelation	topo:Toponiem .
topo:TOP_50_namen	skos:semanticRelation	topo:Toponiem .
topo:Informatiemodel	skos:relatedMatch	topo:NEN3610 ,
		topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie ,
		topo:Informatiemodel_Ruimtelijke_Ordening .
topo:NEN3610	skos:relatedMatch	topo:TOP10NL .
topo:Informatiemodel	skos:relatedMatch	topo:TOP10NL .
topo:Layerdefinitie	skos:relatedMatch	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Kaartlaag_(KLIC_begrip)> .
topo:Generaliseren	skos:relatedMatch	topo:Geografische_kaart .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	skos:relatedMatch	topo:Grootschalige_kaart .
topo:Informatiemodel_Kadaster	skos:relatedMatch	topo:Grootschalige_kaart .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	skos:relatedMatch	topo:Grootschalige_kaart .
topo:Grootschalige_kaart	skos:relatedMatch	topo:Kleinschalige_kaart .
topo:Brondatum	skos:relatedMatch	topo:Attribuut .
topo:Geografisch_object	skos:relatedMatch	topo:Attribuut .
topo:Objectvalidatie	skos:relatedMatch	topo:Attribuutwaarde .
topo:Vectordata	skos:relatedMatch	topo:Attribuutwaarde .
topo:Geografisch_object	skos:relatedMatch	topo:Attribuutwaarde .
topo:Actualiteit	skos:relatedMatch	topo:BRT_product .
topo:Wegenkaart_van_Nederland	skos:relatedMatch	topo:Vectordata .
topo:Objectvalidatie	skos:relatedMatch	topo:Vlakobject .
topo:Lijnobject	skos:relatedMatch	topo:Vlakobject ,
		topo:Puntobject .
topo:Rasterbestand	skos:relatedMatch	topo:Vectorbestand .
topo:TOP_250_raster	skos:relatedMatch	topo:Vectorbestand .
topo:Actualiteit	skos:relatedMatch	topo:BasisRegistratie_Topografie .
topo:Informatiemodel	skos:relatedMatch	topo:Informatiemodel_Kadaster .
topo:Informatie_Model_Grootschalige_Geografie	skos:relatedMatch	topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie .
topo:Informatiemodel_Kadaster	skos:relatedMatch	topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie .
topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie	skos:relatedMatch	topo:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie .
topo:Objectvalidatie	skos:relatedMatch	topo:Validatie .
topo:Rasterdata	skos:relatedMatch	topo:TOP_250_raster ,
		topo:TOP_25_raster ,
		topo:TOP_50_raster .
topo:TOP_50_vector	skos:relatedMatch	topo:TOP_50_raster .
