# Dump of graph <http://www.kenniskluis.nl/kadaster/li/doc#2015-06-18>, as of 2017-03-10 10:28:55

@prefix rdf:		<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skoslex:	<http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix thes:		<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.

@prefix li:			<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/> .
@prefix kdstat:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix kddef:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.

@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix ns5:	<http://www.kenniskluis.nl/kadaster/li/> .
@prefix ns6:	<http://tax.kadaster.nl/id/collectie/> .

li:Grondkamer	rdf:type	skos:Concept .
li:Grondexploitatieplan	rdf:type	skos:Concept .
li:Grondgebonden_bedrijf	rdf:type	skos:Concept .
li:Grondmobiliteit	rdf:type	skos:Concept .
li:Pachter	rdf:type	skos:Concept .
li:Verkavelen	rdf:type	skos:Concept .
li:Huiskavel	rdf:type	skos:Concept .
li:Tijdelijk_gebruik	rdf:type	skos:Concept .
li:Veldkavel	rdf:type	skos:Concept .
li:Bestemmingswinst	rdf:type	skos:Concept .
li:Verrekenpost	rdf:type	skos:Concept .
li:Verzoekschrift	rdf:type	skos:Concept .
li:Vlakligging	rdf:type	skos:Concept .
li:Wegenlegger	rdf:type	skos:Concept .
li:Wilg	rdf:type	skos:Concept .
li:Zienswijze	rdf:type	skos:Concept .
li:Bilg	rdf:type	skos:Concept .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	rdf:type	skos:Concept .
li:Landinrichtingsgebied	rdf:type	skos:Concept .
li:Lijst_van_rechthebbenden	rdf:type	skos:Concept .
li:Kadastrale_Inbreng	rdf:type	skos:Concept .
li:Kadastrale_Toedeling	rdf:type	skos:Concept .
li:Niet-uitruilbare_grond	rdf:type	skos:Concept .
li:Plan_van_toedeling	rdf:type	skos:Concept .
li:Ruilplan	rdf:type	skos:Concept .
li:Toedeling	rdf:type	skos:Concept .
li:Cultuurgrond	rdf:type	skos:Concept .
li:Ruilwaarde	rdf:type	skos:Concept .
li:Schetsplan	rdf:type	skos:Concept .
li:Uitruilbare_grond	rdf:type	skos:Concept .
li:Bedrijf	rdf:type	skos:Concept .
li:Bodemgeschiktheidsklasse	rdf:type	skos:Concept .
li:Bruto_oppervlakte	rdf:type	skos:Concept .
li:Gebruiksbestemming	rdf:type	skos:Concept .
li:Hoedanigheid	rdf:type	skos:Concept .
li:Netto_oppervlakte	rdf:type	skos:Concept .
li:Ruilklasse	rdf:type	skos:Concept .
li:Landinrichting	rdf:type	skos:Concept .
li:Herverkaveling	rdf:type	skos:Concept .
li:Korting	rdf:type	skos:Concept .
li:Huurder	rdf:type	skos:Concept .
li:Verhuurder	rdf:type	skos:Concept .
li:Blok	rdf:type	skos:Concept .
li:Bodem	rdf:type	skos:Concept .
li:Bodemgeschiktheid	rdf:type	skos:Concept .
li:Bodemkaart	rdf:type	skos:Concept .
li:Bodemtype	rdf:type	skos:Concept .
li:Geregistreerde_pacht	rdf:type	skos:Concept .
li:Landbouwgrond	rdf:type	skos:Concept .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	rdf:type	skos:Concept .
li:Gebiedscommissie	rdf:type	skos:Concept .
li:Adviescommissie	rdf:type	skos:Concept .
li:Bestuurscommissie	rdf:type	skos:Concept .
li:Agrarische_verkeerswaarde	rdf:type	skos:Concept .
li:Ruilakte	rdf:type	skos:Concept .
li:Kavel	rdf:type	skos:Concept .
li:Kavelaanvaardingswerk	rdf:type	skos:Concept .
li:Kavelindeling	rdf:type	skos:Concept .
li:Kavelruil	rdf:type	skos:Concept .
li:Nihil_inbreng	rdf:type	skos:Concept .
li:Landbouw	rdf:type	skos:Concept .
li:Basiskosten	rdf:type	skos:Concept .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	rdf:type	skos:Concept .
li:Openbare_weg	rdf:type	skos:Concept .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	rdf:type	skos:Concept .
li:Huur	rdf:type	skos:Concept .
li:Pachtovereenkomst	rdf:type	skos:Concept .
li:Verpachter	rdf:type	skos:Concept .
li:Provinciebestuur	rdf:type	skos:Concept .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	rdf:type	skos:Concept .
li:Stedelijke_Herverkaveling	rdf:type	skos:Concept .
li:Bedrijfskavel	rdf:type	skos:Concept .
li:Steilrand	rdf:type	skos:Concept .

li:Pachter	rdfs:label	"Pachter" .
li:Kavel	rdfs:label	"Kavel" .
li:Lijst_van_rechthebbenden	rdfs:label	"Lijst van rechthebbenden" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	rdfs:label	"Rechthebbende" .
li:Wilg	rdfs:label	"Wilg" .
li:Landinrichtingsgebied	rdfs:label	"Landinrichtingsgebied" .
li:Bedrijf	rdfs:label	"Bedrijf" .
li:Bodemgeschiktheidsklasse	rdfs:label	"Bodemgeschiktheidsklasse" .
li:Bruto_oppervlakte	rdfs:label	"Bruto oppervlakte" .
li:Cultuurgrond	rdfs:label	"Cultuurgrond" .
li:Gebruiksbestemming	rdfs:label	"Gebruiksbestemming" .
li:Hoedanigheid	rdfs:label	"Hoedanigheid" .
li:Kadastrale_Inbreng	rdfs:label	"Kadastrale Inbreng" .
li:Kadastrale_Toedeling	rdfs:label	"Kadastrale Toedeling" .
li:Korting	rdfs:label	"Korting" .
li:Netto_oppervlakte	rdfs:label	"Netto oppervlakte" .
li:Niet-uitruilbare_grond	rdfs:label	"Niet-uitruilbare grond" .
li:Plan_van_toedeling	rdfs:label	"Plan van toedeling" .
li:Ruilklasse	rdfs:label	"Ruilklasse" .
li:Ruilplan	rdfs:label	"Ruilplan" .
li:Ruilwaarde	rdfs:label	"Ruilwaarde" .
li:Schetsplan	rdfs:label	"Schetsplan" .
li:Toedeling	rdfs:label	"Toedeling" .
li:Uitruilbare_grond	rdfs:label	"Uitruilbare grond" .
li:Blok	rdfs:label	"Blok" .
li:Kavelruil	rdfs:label	"Kavelruil" .
li:Landinrichting	rdfs:label	"Landinrichting" .
li:Herverkaveling	rdfs:label	"Herverkaveling" .
li:Bodem	rdfs:label	"Bodem" .
li:Bodemgeschiktheid	rdfs:label	"Bodemgeschiktheid" .
li:Bodemkaart	rdfs:label	"Bodemkaart" .
li:Bodemtype	rdfs:label	"Bodemtype" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	rdfs:label	"Eigenaar (Wilg)" .
li:Gebiedscommissie	rdfs:label	"Gebiedscommissie" .
li:Adviescommissie	rdfs:label	"Adviescommissie" .
li:Geregistreerde_pacht	rdfs:label	"Geregistreerde pacht" .
li:Grondexploitatieplan	rdfs:label	"Grondexploitatieplan" .
li:Grondgebonden_bedrijf	rdfs:label	"Grondgebonden bedrijf" .
li:Grondkamer	rdfs:label	"Grondkamer" .
li:Grondmobiliteit	rdfs:label	"Grondmobiliteit" .
li:Huiskavel	rdfs:label	"Huiskavel" .
li:Huur	rdfs:label	"Huur" .
li:Agrarische_verkeerswaarde	rdfs:label	"Agrarische verkeerswaarde" .
li:Huurder	rdfs:label	"Huurder" .
li:Kavelaanvaardingswerk	rdfs:label	"Kavelaanvaardingswerk" .
li:Kavelindeling	rdfs:label	"Kavelindeling" .
li:Landbouw	rdfs:label	"Landbouw" .
li:Landbouwgrond	rdfs:label	"Landbouwgrond" .
li:Basiskosten	rdfs:label	"Basiskosten" .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	rdfs:label	"Lijst der Geldelijke Regelingen" .
li:Nihil_inbreng	rdfs:label	"Nihil inbreng" .
li:Openbare_weg	rdfs:label	"Openbare weg" .
li:Pachtovereenkomst	rdfs:label	"Pachtovereenkomst" .
li:Provinciebestuur	rdfs:label	"Provinciebestuur" .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	rdfs:label	"Regeling inrichting landelijk gebied" .
li:Ruilakte	rdfs:label	"Ruilakte" .
li:Stedelijke_Herverkaveling	rdfs:label	"Stedelijke Herverkaveling" .
li:Bedrijfskavel	rdfs:label	"Bedrijfskavel" .
li:Steilrand	rdfs:label	"Steilrand" .
li:Tijdelijk_gebruik	rdfs:label	"Tijdelijk gebruik" .
li:Veldkavel	rdfs:label	"Veldkavel" .
li:Verhuurder	rdfs:label	"Verhuurder" .
li:Verkavelen	rdfs:label	"Verkavelen" .
li:Verpachter	rdfs:label	"Verpachter" .
li:Bestemmingswinst	rdfs:label	"Bestemmingswinst" .
li:Verrekenpost	rdfs:label	"Verrekenpost" .
li:Verzoekschrift	rdfs:label	"Verzoekschrift" .
li:Vlakligging	rdfs:label	"Vlakligging" .
li:Wegenlegger	rdfs:label	"Wegenlegger" .
li:Zienswijze	rdfs:label	"Zienswijze" .
li:Bestuurscommissie	rdfs:label	"Bestuurscommissie" .
li:Bilg	rdfs:label	"Bilg" .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	rdfs:label	"Tenaamstelling herverkaveling" .

<http://www.kenniskluis.nl/kadaster/li/doc#2015-06-18>	dct:isVersionOf	ns5:doc .

li:Wilg	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Bilg	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Lijst_van_rechthebbenden	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Cultuurgrond	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Ruilwaarde	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Schetsplan	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Uitruilbare_grond	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Bedrijf	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Bruto_oppervlakte	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Gebruiksbestemming	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Hoedanigheid	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Netto_oppervlakte	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Ruilklasse	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Landinrichting	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Korting	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Bodem	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Bodemgeschiktheid	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Geregistreerde_pacht	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Agrarische_verkeerswaarde	skos:member	ns6:Herverkaveling .
li:Bodemgeschiktheidsklasse	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
li:Grondkamer	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Grondexploitatieplan	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Grondgebonden_bedrijf	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Grondmobiliteit	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Pachter	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Verkavelen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Huiskavel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Tijdelijk_gebruik	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Veldkavel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bestemmingswinst	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Verrekenpost	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Verzoekschrift	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Vlakligging	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Wegenlegger	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Wilg	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Zienswijze	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bilg	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Landinrichtingsgebied	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Lijst_van_rechthebbenden	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Kadastrale_Inbreng	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Plan_van_toedeling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Ruilplan	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Toedeling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Cultuurgrond	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Ruilwaarde	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Schetsplan	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Uitruilbare_grond	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bedrijf	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bruto_oppervlakte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Gebruiksbestemming	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Hoedanigheid	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Netto_oppervlakte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Ruilklasse	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Landinrichting	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Herverkaveling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Korting	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Huurder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Verhuurder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Blok	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bodem	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bodemgeschiktheid	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bodemkaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bodemtype	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Geregistreerde_pacht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Landbouwgrond	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Gebiedscommissie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Adviescommissie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bestuurscommissie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Agrarische_verkeerswaarde	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Kavel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Kavelaanvaardingswerk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Kavelindeling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Nihil_inbreng	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Landbouw	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Basiskosten	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Openbare_weg	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Huur	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Pachtovereenkomst	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Verpachter	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Provinciebestuur	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Stedelijke_Herverkaveling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Bedrijfskavel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Steilrand	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
li:Kadastrale_Toedeling	kddef:status	kdstat:Ter_afkeuring .
li:Kavelruil	kddef:status	kdstat:Ter_afkeuring .
li:Niet-uitruilbare_grond	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
li:Ruilakte	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
li:Bodem	kddef:validatie-annotatie	"Begrip toegevoegd om naar te kunnen verwijzen vanuit andere begrippen zoals bodemgeschiktheidsklasse, bodemgeschiktheid  en bodemtype" ,
		"Afkeuren, te algemeen begrip voor de Begrippenlijst" .
li:Bodemtype	kddef:validatie-annotatie	"Bodemtype is een kenmerk van de bodem waarmee de opbouw, samenstelling en fysische eigenschappen van de lagen in de bodem, inclusief grondwater, wordt aangeduid." .
li:Kavelruil	kddef:validatie-annotatie	"Is een synoniem van Vrijwillige Ruilverkaveling uit de brk begrippen lijst. Daar toevoegen!" .
li:Bedrijf	kddef:validatie-annotatie	"Afkeuren, te algemeen begrip" .
li:Plan_van_toedeling	kddef:validatie-annotatie	"Gerelateerd aan toegevoegd. Zie ook toegevoegd" .
li:Cultuurgrond	kddef:validatie-annotatie	"20150304 definities brk intern en LI samengevoegd: brk uitleg was: Cultuurgrond is grond die gebruikt wordt voor landbouw of veeteelt. \nDefinitie brk-intern was:\"Een cultuurgrond is een cultuuraanduiding die aangeeft dat een perceel in cultuur gebracht of voor cultuur geschikt is gemaakt.\" \nexperiment met dubbele definitie" .
li:Kadastrale_Toedeling	kddef:validatie-annotatie	"Het is een onbekend begrip, wordt niet gebruikt. Kadastraal betekent dat je het vastlegt, dat is pas bij de verwerking van de ruilakte het geval." .
li:Bedrijfskavel	kddef:validatie-annotatie	"20150617: er waren twee uitleggen, deze: \"Een bedrijfskavel is een stuk grond wat gebruikt wordt om op te werken.\" en die die nu bij uitleg stond. Hierdoor kwam het begrip twee keer in de lijst. " .
li:Bodemgeschiktheidsklasse	kddef:wijzigingsnotitie	"20140213: Afgekeurd omdat het een synoniem is van ruilklasse, begrip daar als synoniem opgenomen" .
li:Pachter	skos:prefLabel	"Pachter" .
li:Kavel	skos:prefLabel	"Kavel" .
li:Lijst_van_rechthebbenden	skos:prefLabel	"Lijst van rechthebbenden" .
li:Wilg	skos:prefLabel	"Wilg" .
li:Landinrichtingsgebied	skos:prefLabel	"Landinrichtingsgebied" .
li:Bedrijf	skos:prefLabel	"Bedrijf" .
li:Bodemgeschiktheidsklasse	skos:prefLabel	"Bodemgeschiktheidsklasse" .
li:Bruto_oppervlakte	skos:prefLabel	"Bruto oppervlakte" .
li:Cultuurgrond	skos:prefLabel	"Cultuurgrond" .
li:Gebruiksbestemming	skos:prefLabel	"Gebruiksbestemming" .
li:Hoedanigheid	skos:prefLabel	"Hoedanigheid" .
li:Kadastrale_Inbreng	skos:prefLabel	"Kadastrale Inbreng" .
li:Kadastrale_Toedeling	skos:prefLabel	"Kadastrale Toedeling" .
li:Korting	skos:prefLabel	"Korting" .
li:Netto_oppervlakte	skos:prefLabel	"Netto oppervlakte" .
li:Niet-uitruilbare_grond	skos:prefLabel	"Niet-uitruilbare grond" .
li:Plan_van_toedeling	skos:prefLabel	"Plan van toedeling" .
li:Ruilklasse	skos:prefLabel	"Ruilklasse" .
li:Ruilplan	skos:prefLabel	"Ruilplan" .
li:Ruilwaarde	skos:prefLabel	"Ruilwaarde" .
li:Schetsplan	skos:prefLabel	"Schetsplan" .
li:Toedeling	skos:prefLabel	"Toedeling" .
li:Uitruilbare_grond	skos:prefLabel	"Uitruilbare grond" .
li:Blok	skos:prefLabel	"Blok" .
li:Kavelruil	skos:prefLabel	"Kavelruil" .
li:Landinrichting	skos:prefLabel	"Landinrichting" .
li:Herverkaveling	skos:prefLabel	"Herverkaveling" .
li:Bodem	skos:prefLabel	"Bodem" .
li:Bodemgeschiktheid	skos:prefLabel	"Bodemgeschiktheid" .
li:Bodemkaart	skos:prefLabel	"Bodemkaart" .
li:Bodemtype	skos:prefLabel	"Bodemtype" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	skos:prefLabel	"Eigenaar (Wilg)" .
li:Gebiedscommissie	skos:prefLabel	"Gebiedscommissie" .
li:Adviescommissie	skos:prefLabel	"Adviescommissie" .
li:Geregistreerde_pacht	skos:prefLabel	"Geregistreerde pacht" .
li:Grondexploitatieplan	skos:prefLabel	"Grondexploitatieplan" .
li:Grondgebonden_bedrijf	skos:prefLabel	"Grondgebonden bedrijf" .
li:Grondkamer	skos:prefLabel	"Grondkamer" .
li:Grondmobiliteit	skos:prefLabel	"Grondmobiliteit" .
li:Huiskavel	skos:prefLabel	"Huiskavel" .
li:Huur	skos:prefLabel	"Huur" .
li:Agrarische_verkeerswaarde	skos:prefLabel	"Agrarische verkeerswaarde" .
li:Huurder	skos:prefLabel	"Huurder" .
li:Kavelaanvaardingswerk	skos:prefLabel	"Kavelaanvaardingswerk" .
li:Kavelindeling	skos:prefLabel	"Kavelindeling" .
li:Landbouw	skos:prefLabel	"Landbouw" .
li:Landbouwgrond	skos:prefLabel	"Landbouwgrond" .
li:Basiskosten	skos:prefLabel	"Basiskosten" .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	skos:prefLabel	"Lijst der Geldelijke Regelingen" .
li:Nihil_inbreng	skos:prefLabel	"Nihil inbreng" .
li:Openbare_weg	skos:prefLabel	"Openbare weg" .
li:Pachtovereenkomst	skos:prefLabel	"Pachtovereenkomst" .
li:Provinciebestuur	skos:prefLabel	"Provinciebestuur" .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	skos:prefLabel	"Regeling inrichting landelijk gebied" .
li:Ruilakte	skos:prefLabel	"Ruilakte" .
li:Stedelijke_Herverkaveling	skos:prefLabel	"Stedelijke Herverkaveling" .
li:Bedrijfskavel	skos:prefLabel	"Bedrijfskavel" .
li:Steilrand	skos:prefLabel	"Steilrand" .
li:Tijdelijk_gebruik	skos:prefLabel	"Tijdelijk gebruik" .
li:Veldkavel	skos:prefLabel	"Veldkavel" .
li:Verhuurder	skos:prefLabel	"Verhuurder" .
li:Verkavelen	skos:prefLabel	"Verkavelen" .
li:Verpachter	skos:prefLabel	"Verpachter" .
li:Bestemmingswinst	skos:prefLabel	"Bestemmingswinst" .
li:Verrekenpost	skos:prefLabel	"Verrekenpost" .
li:Verzoekschrift	skos:prefLabel	"Verzoekschrift" .
li:Vlakligging	skos:prefLabel	"Vlakligging" .
li:Wegenlegger	skos:prefLabel	"Wegenlegger" .
li:Zienswijze	skos:prefLabel	"Zienswijze" .
li:Bestuurscommissie	skos:prefLabel	"Bestuurscommissie" .
li:Bilg	skos:prefLabel	"Bilg" .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:prefLabel	"Tenaamstelling herverkaveling" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	skos:prefLabel	"Rechthebbende_(Wilg)" .
li:Kadastrale_Toedeling	skos:definition	"Kadastrale Toedeling is een plan van toedeling." .
li:Blok	skos:definition	"Een blok is het geheel van in een herverkaveling begrepen onroerende zaken." .
li:Bodem	skos:definition	"De bodem is het vaste deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeibare en gasvormige bestanddelen en organismen voorzover dit zich tot een meter onder het maaiveld bevindt." .
li:Bodemkaart	skos:definition	"Een bodemkaart is een kaart met de opbouw van de grondlagen in een gebied." .
li:Bodemtype	skos:definition	"Bodemtype is de opbouw van de de opbouw, samenstelling en fysische eigenschappen van de lagen in de bodem inclusief grondwater" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	skos:definition	"Eigenaar (Wilg) is een persoon die eigenaar is van een tot het blok behorende onroerende zaak en degene aan wie een recht van opstal, erfpacht, vruchtgebruik, gebruik en bewoning en beklemrecht toebehoort waaraan een in het blok begrepen onroerende zaak is onderworpen" .
li:Gebiedscommissie	skos:definition	"De gebiedscommissie is een bestuurscommissie of adviescommissie." .
li:Adviescommissie	skos:definition	"De Adviescommissie is een commissie die door het provinciebestuur is ingesteld om te adviseren over te nemen besluiten met betrekking tot de herverkaveling." .
li:Gebruiksbestemming	skos:definition	"Gebruiksbestemming is een aanduiding voor de manier waarop een cultuurgrond gebruikt wordt." .
li:Geregistreerde_pacht	skos:definition	"Geregistreerde pacht is een schriftelijke en door de grondkamer goedgekeurde pachtovereenkomst die in het kader van de herverkaveling is aangemeld en geregistreerd bij de Gedeputeerde Staten of de gebiedscommissie." .
li:Grondkamer	skos:definition	"De grondkamer is een zelfstandig bestuursorgaan dat belast is met de goedkeuring van pachtovereenkomsten." .
li:Grondmobiliteit	skos:definition	"Grondmobiliteit is de hoeveelheid grond die in een bepaalde tijd van eigenaar of pachter wisselt." .
li:Herverkaveling	skos:definition	"Een herverkaveling is het samenvoegen, verkavelen en verdelen van onroerende zaken met toepassing van hoofdstuk 8, titel 3 Wet inrichting Landelijk Gebied;" .
li:Hoedanigheid	skos:definition	"De hoedanigheid is de gesteldheid van de grond met betrekking tot de opbouw, samenstelling en fysische eigenschappen van de lagen in de bodem tot ten minste een diepte van 1 meter onder het maaiveld, en de grondwaterkarakteristiek." .
li:Huiskavel	skos:definition	"Een huiskavel is een kavel met een woonhuis." .
li:Huurder	skos:definition	"Huurder is een partij die een zaak of een gedeelte daarvan in gebruik verstrekt heeft gekregen en zich heeft verbonden tot een tegenprestatie." .
li:Kadastrale_Inbreng	skos:definition	"Kadastrale Inbreng is de lijst van rechthebbenden volgens de BRK en de Openbare Registers op de peildatum of op het moment van het passeren van de ruilakte." .
li:Kavelruil	skos:definition	"Kavelruil is het ruilen van gronden op vrijwillige basis." .
li:Korting	skos:definition	"Korting is het percentage van de totale oppervlakte van de gronden in de herverkaveling, die:\na. in het belang van de herverkaveling benodigd zijn voor het tot stand brengen of verbeteren van openbare wegen en waterlopen;\nb. benodigd zijn voor de aanleg van de met die wegen en waterlopen samenhangende voorzieningen; \nc. benodigd zijn voor het verwezenlijken van maatregelen en voorzieningen met betrekking tot de natuur, het landschap en de openluchtrecreatie;\nd. anderszins bestemd zijn voor voorzieningen van openbaar nut. De korting bedraagt maximaal 5% van de totale oppervlakte van de door \u00E9\u00E9n eigenaar ingebrachte gronden." .
li:Landbouw	skos:definition	"Landbouw is het geheel van economische activiteiten waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten en dieren voor menselijk gebruik." .
li:Landbouwgrond	skos:definition	"Landbouwgrond is grond, waarop enige vorm van landbouw wordt of onmiddellijk kan worden uitgeoefend." .
li:Basiskosten	skos:definition	"Basiskosten zijn kosten die bij de eigenaar in rekening worden gebracht op basis van het nut van de herverkaveling." .
li:Landinrichting	skos:definition	"Landinrichting is het geheel van maatregelen en voorzieningen gericht op de inrichting van het landelijke gebied." .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	skos:definition	"De lijst der geldelijke regelingen is een lijst waarop alle aan de betrokken eigenaren toe te rekenen kosten en toe te kennen vergoedingen staan vermeld, waaronder kosten en vergoedingen die zijn overeengekomen met eigenaren van percelen die buiten het blok zijn gelegen." .
li:Lijst_van_rechthebbenden	skos:definition	"De lijst van rechthebbenden is een document dat voor de percelen binnen het blok zo volledig mogelijk, ten aanzien van alle rechthebbenden de aard en omvang van het door hen ingebrachte recht vermeldt." .
li:Netto_oppervlakte	skos:definition	"De netto oppervlakte is de oppervlakte van de door \u00E9\u00E9n eigenaar of pachter ingebrachte gronden (bruto oppervlakte), verminderd met de nihil inbreng en verminderd met de oppervlakte van de gronden: \na. die in het belang van de herverkaveling benodigd zijn voor het tot stand brengen of verbeteren van openbare wegen en waterlopen;\nb. die benodigd zijn voor de aanleg van de met die wegen en waterlopen samenhangende voorzieningen; \nc. die benodigd zijn voor het verwezenlijken van maatregelen en voorzieningen met betrekking tot de natuur, het landschap en de openluchtrecreatie;\nd. die anderszins bestemd zijn voor voorzieningen van openbaar nut." .
li:Nihil_inbreng	skos:definition	"Nihil inbreng zijn gronden die het landbouwkundig gebruik van de kavel beperken, zijnde openbare of kennelijk openbare wegen, plassen met een bepaalde grootte, waterlopen en landschapselementen met een bepaalde breedte." .
li:Openbare_weg	skos:definition	"Een openbare weg is een weg die op de wegenlegger staat of een weg waar iedereen vrije toegang toe heeft." .
li:Bedrijf	skos:definition	"Een bedrijf bestaat uit \u00E9\u00E9n of meerdere rechts- en/of natuurlijke personen die gronden gelegen in de herverkaveling in eigendom en/of geregistreerde pacht hebben en deze gronden als \u00E9\u00E9n geheel exploiteren (in gebruik hebben)" .
li:Plan_van_toedeling	skos:definition	"Het plan van toedeling is een plan in een herverkaveling waarbij de nieuwe kavelindeling en de toedeling van de zakelijke rechten is vastgelegd." .
li:Provinciebestuur	skos:definition	"Het provinciebestuur bestaat uit provinciale staten, gedeputeerde staten en een commissaris van de Koning" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	skos:definition	"Rechthebbende is een eigenaar en degene aan wie een niet onder de omschrijving van eigenaar benoemd beperkt recht toebehoort waaraan een tot het blok behorende onroerende zaak is onderworpen, de huurder van zulk een zaak, of degene aan wie met betrekking tot zulk een zaak een recht als bedoeld in artikel 252 van Boek 6 van het Burgerlijk Wetboek toebehoort;" .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	skos:definition	"Regeling inrichting landelijk gebied is een  ministeri\u00EBle regeling op basis van de Wet inriching landelijk gebied." .
li:Ruilklasse	skos:definition	"Ruilklasse is een verzameling van bodemtypen die een vergelijkbare bodemgeschiktheid hebben voor een landbouwkundige gebruiksbestemming." .
li:Ruilplan	skos:definition	"Het ruilplan is een document  bestaande uit een lijst van rechthebbenden en het plan van toedeling." .
li:Schetsplan	skos:definition	"Een schetsplan is een kaart waarop globaal de ligging van de kavels met vermelding van het toegedeelde bedrijf is aangegeven." .
li:Stedelijke_Herverkaveling	skos:definition	"Stedelijke herverkaveling is het samenvoegen, verkavelen en verdelen van onroerende zaken in stedelijke gebied." .
li:Bedrijfskavel	skos:definition	"Een bedrijfskavel is een kavel met een gebouw of een complex van gebouwen, dienende voor de uitoefening van een landbouwbedrijf." .
li:Steilrand	skos:definition	"Een steilrand is een markant hoogteverschil op zeer korte afstand in het terrein" .
li:Tijdelijk_gebruik	skos:definition	"Tijdelijk gebruik is het in gebruik geven van gronden in een herverkaveling voor een korte periode zonder dat er sprake is van een pachtovereenkomst." .
li:Toedeling	skos:definition	"Toedeling is de verdeling van kavels over de eigenaren en pachters." .
li:Uitruilbare_grond	skos:definition	"Uitruilbare grond is grond in een blok die kan worden uitgeruild tussen eigenaren en pachters waarvan de pachtovereenkomst bij de gebiedscommissie is geregistreerd.." .
li:Verhuurder	skos:definition	"Verhuurder is een partij die aan een andere partij, de huurder, een zaak of een gedeelte daarvan in gebruik verstrekt en daar een tegenprestatie voor ontvangt." .
li:Verkavelen	skos:definition	"Verkavelen is het opnieuw indelen van een gebied in kavels." .
li:Verpachter	skos:definition	"Verpachter is een persoon die een een onroerende zaak of een gedeelte daarvan in gebruik verstrekt ter uitoefening van de landbouw aan een pachter, waarbij de pachter zich verbindt tot een tegenprestatie." .
li:Bestemmingswinst	skos:definition	"De bestemmingswinst is de waardestijging van het onroerend goed die door stedelijke herverkaveling voor een eigenaar ontstaat." .
li:Verzoekschrift	skos:definition	"Een verzoekschrift is een document of brief met het verzoek aan een bevoegd rechter of een geschillencommissie om een uitspraak." .
li:Vlakligging	skos:definition	"Vlakligging is een aanduiding voor de mate van egaliteit van het maaiveld." .
li:Wegenlegger	skos:definition	"De wegenlegger is een document waarin vermeld staat welke wegen openbaar zijn en wie de onderhoudsplicht van de openbare weg met de daarin gelegen kunstwerken heeft en welke instantie toezicht houdt op de uitvoering van de onderhoudsplicht." .
li:Bestuurscommissie	skos:definition	"De bestuurscommissie is een commissie die door het provinciebestuur is ingesteld, die bevoegdheden uitoefent aan hen zijn overgedragen." .
li:Bilg	skos:definition	"Bilg is een algemene maatregel van bestuur op basis van de Wilg met regels omtrent het ruilplan en de lijst der geldelijke regelingen." .
li:Cultuurgrond	skos:definition	"Cultuurgrond is landbouwgrond inclusief grond die de ondergrond vormt van gebouwde eigendommen uitgezonderd nihil inbreng. (Context Landinrichting)" .
li:Bodemgeschiktheid	skos:definition	"Bodemgeschiktheid is de mate waarin de bodem (de grond) geschikt is voor een gebruiksbestemming" .
li:Bruto_oppervlakte	skos:definition	"De bruto-oppervlakte is de totale kadastrale oppervlakte die een eigenaar, geregistreerde pachter of bedrijf in de herverkaveling heeft" .
li:Cultuurgrond	skos:definition	"Cultuurgrond is een aanduiding die aangeeft dat een perceel in cultuur gebracht of voor cultuur geschikt is gemaakt. (Context Kadastrale registratie)" .
li:Grondexploitatieplan	skos:definition	"Een grondexploitatieplan is een plan waarin beschreven staat welke maatregelen in een bepaald gebied worden genomen en wat de kosten en baten daarvan zijn." .
li:Grondgebonden_bedrijf	skos:definition	"Een grondgebonden bedrijf is een bedrijf dat voor de voedselvoorziening en weidegang van dieren gebonden is aan grond in de directe omgeving." .
li:Huur	skos:definition	"Huur is de overeenkomst waarbij de ene partij, de verhuurder, zich verbindt aan de andere partij, de huurder, een zaak of een gedeelte daarvan in gebruik te verstrekken en de huurder zich verbindt tot een tegenprestatie." .
li:Kavel	skos:definition	"Een kavel is de aanduiding voor een relatief klein, samenhangend stuk grond dat \u00E9\u00E9n bepaalde vorm van gebruik heeft en dat meestal is omgeven door een duidelijk herkenbare grens, in de vorm van heggen, afrasteringen of sloten." .
li:Kavelaanvaardingswerk	skos:definition	"Kavelaanvaardingswerk is werk dat uitgevoerd moet worden om aan de wettelijke bepaling te voldoen dat een eigenaar in het ruilproces grond terug krijgt van dezelfde hoedanigheid en gebruiksbestemming als hij bezat." .
li:Kavelindeling	skos:definition	"De kavelindeling is een kaart waarop de toekomstige ligging van de kavels met hun begrenzing wordt aangegeven." .
li:Agrarische_verkeerswaarde	skos:definition	"Agrarische verkeerswaarde is de waarde van de landbouwgronden op basis van het prijsniveau in het jaar voorafgaand aan de terinzagelegging van het ruilplan zijn verkocht." .
li:Landinrichtingsgebied	skos:definition	"Een Landinrichtingsgebied is een gebied waar maatregelen voorzien zijn voor herinrichng van het landelijk gebied." .
li:Niet-uitruilbare_grond	skos:definition	"Niet uitruilbare grond is grond waarvan de rechten en de gebruikstoestand niet wordt gewijzigd door de herverkaveling." .
li:Pachter	skos:definition	"Pachter is een persoon die een pachtovereenkomst heeft met de eigenaar van een perceel voor het gebruik als landbouwgrond." .
li:Ruilakte	skos:definition	"Een ruilakte is een notari\u00EBle akte waarin de toedeling van onroerende zaken en zakelijke rechten als resultaat van een herverkaveling wordt vastgelegd." .
li:Ruilwaarde	skos:definition	"De ruilwaarde is de totale waarde van de gronden van een eigenaar." .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:definition	"Tenaamstelling herverkaveling is een overzicht van de pachtovereenkomsten en eigendomsrechten die door een rechthebbende of meerdere rechthebbenden gezamenlijk worden uitgeoefend op onroerende zaken die betrokken zijn bij de herverkaveling." .
li:Veldkavel	skos:definition	"Een veldkavel is een kavel die geen huiskavel of bedrijfskavel is." .
li:Verrekenpost	skos:definition	"Verrekenpost is een bedrag op de lijst der geldelijke regelingen dat het gevolg is van de overgang van een zaak of een recht naar een andere eigenaar binnen de herverkaveling." .
li:Wilg	skos:definition	"De Wilg is een wet met betrekking tot de uitvoering van het gebiedsgerichte beleid en de toepassing van het instrument van de landinrichting" .
li:Zienswijze	skos:definition	"Een zienswijze is een schriftelijke of mondelinge reactie gericht aan de gebiedscommissie of aan het provinciebestuur die het ontwerpbesluit ter inzage heeft gelegd. In deze reactie worden de bezwaren beschreven die men tegen het voorgenomen besluit heeft." .
li:Pachtovereenkomst	skos:definition	"Een pachtovereenkomst is een overeenkomst waarbij de ene partij, de verpachter, zich verbindt aan de andere partij, de pachter, een onroerende zaak of een gedeelte daarvan in gebruik te verstrekken ter uitoefening van de landbouw en de pachter zich verbindt tot een tegenprestatie." .
li:Blok	rdfs:comment	"Alle percelen die liggen in een herverkaveling." .
li:Bodemgeschiktheid	rdfs:comment	"Bodemgeschiktheid is de mate waarin de de grond geschikt is voor een bepaald doel." .
li:Bodemtype	rdfs:comment	"Bodemtype zijn de opbouw, de samenstelling en eigenschappen van de lagen in de bodem inclusief grondwater" .
li:Bruto_oppervlakte	rdfs:comment	"Bruto oppervlakte is het totaal van alle stukken grond die een gebruiker of eigenaar heeft om te verdelen." .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	rdfs:comment	"Eigenaar is een persoon die de eigenaar is van een gebouw of stuk grond en ook alle rechten daarvan bezit." .
li:Gebiedscommissie	rdfs:comment	"De gebiedscommissie is een bestuurscommissie of adviescommissie." .
li:Adviescommissie	rdfs:comment	"De Adviescommissie is een commissie die het provinciebestuur heeft opgericht.  Deze commissie geeft het provinciebestuur advies over besluiten rondom de herverkaveling." .
li:Geregistreerde_pacht	rdfs:comment	"Geregistreerde pacht is een pachtovereenkomst die in het kader van de herverkaveling is aangemeld en geregistreerd bij de Gedeputeerde Staten of de gebiedscommissie. De pachtovereenkomst moet schriftelijk en door de grondkamer goedgekeurd zijn." .
li:Grondgebonden_bedrijf	rdfs:comment	"Een grondgebonden bedrijf is een bedrijf dat voor het houden van dieren afhankelijk is van grond dat bij het bedrijf hoort." .
li:Grondkamer	rdfs:comment	"De Grondkamer is een organisatie die overheidstaken uitvoert voor de goedkeuring van pachtovereenkomsten" .
li:Grondmobiliteit	rdfs:comment	"Grondmobiliteit is de hoeveelheid grond die in een bepaalde tijd van eigenaar of gebruiker wisselt." .
li:Hoedanigheid	rdfs:comment	"De hoedanigheid beschrijft de eigenschappen en samenstelling van de grond." .
li:Huiskavel	rdfs:comment	"Een huiskavel is een stuk grond waarop een woonhuis staat" .
li:Huur	rdfs:comment	"Huur is de afspraak dat je gebruik mag maken van een gebouw of stuk grond dat niet van jou is in ruil voor een vergoeding." .
li:Kadastrale_Inbreng	rdfs:comment	"Kadastrale Inbreng is de lijst van personen en organisaties die een recht hebben volgens het Kadaster op een bepaalde datum en genoemd worden in de ruilakte." .
li:Kavel	rdfs:comment	"Een kavel is de aanduiding voor een samenhangend stuk grond dat \u00E9\u00E9n bepaalde vorm van gebruik heeft en dat meestal is omgeven door een duidelijk herkenbare grens, in de vorm van heggen, afrasteringen of sloten." .
li:Korting	rdfs:comment	"Korting is het percentage van de oppervlakte van de totale inbreng die nodig is voor algemene  voorzieningen." .
li:Landbouw	rdfs:comment	"Landbouw is het totaal van alle economische activiteiten die een  natuurlijke omgeving veranderen. Door de veranderingen produceer je (meer) planten en dieren die mensen weer gebruiken. Bijvoorbeeld weilanden voor koeien of graanvelden." .
li:Lijst_van_rechthebbenden	rdfs:comment	"De lijst der rechthebbenden is een document dat per gebied aangeeft wie hier welke rechten heeft." .
li:Niet-uitruilbare_grond	rdfs:comment	"Niet uitruilbare grond is grond waar de herverkaveling geen effect op heeft." .
li:Openbare_weg	rdfs:comment	"Een openbare weg is een weg die iedereen mag gebruiken." .
li:Pachter	rdfs:comment	"Pachter is een persoon die een afspraak heeft met de eigenaar van de grond om de grond voor landbouw te gebruiken." .
li:Bedrijf	rdfs:comment	"E\u00E9n of meer personen die gezamenlijk de gronden liggend in de herverkaveling bewerken die ze in gebruik hebben" .
li:Provinciebestuur	rdfs:comment	"Het provinciebestuur is een bestuur dat bestaat uit provinciale staten, gedeputeerde staten en een commissaris van de Koning" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	rdfs:comment	"Een rechthebbende is de eigenaar, of een ander persoon, die een bepaald stuk grond of gebouw mag gebruiken." .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	rdfs:comment	"Rilg is een besluit van de regering op basis van de Wilg. In dit besluit staan regels voor het inrichten van landelijk gebied." .
li:Ruilplan	rdfs:comment	"Het ruilplan is een document dat bestaat uit een lijst van rechthebbenden en het plan van toedeling." .
li:Stedelijke_Herverkaveling	rdfs:comment	"Stedelijke herverkaveling is het verdelen van grond in stedelijk gebied" .
li:Steilrand	rdfs:comment	"Een steilrand is een opvallend hoogteverschil op zeer korte afstand in het terrein" .
li:Toedeling	rdfs:comment	"Toedeling is de verdeling van stukken grond over de eigenaren en pachters." .
li:Uitruilbare_grond	rdfs:comment	"Uitruilbare grond is een hoeveelheid grond. De eigenaar van de grond en de huurder van de grond kunnen deze hoeveelheid grond ruilen." .
li:Veldkavel	rdfs:comment	"Een veldkavel is een stuk grond wat niet gebruikt wordt om op te wonen of te werken." .
li:Verkavelen	rdfs:comment	"Verkavelen is het opnieuw indelen van een gebied in kavels." .
li:Verpachter	rdfs:comment	"Verpachter is een persoon die eigenaar is van een stuk grond en dit als landbouwgrond aan een persoon geeft. Hiervoor moet wel een tegenprestatie geleverd worden." .
li:Bestemmingswinst	rdfs:comment	"De bestemmingswinst is als een stuk grond door verdeling meer waard wordt voor een eigenaar van dat stuk grond." .
li:Vlakligging	rdfs:comment	"Vlakligging is een omschrijving voor de mate van gelijkheid van het grondoppervlakte." .
li:Cultuurgrond	rdfs:comment	"Cultuurgrond is grond die gebruikt wordt voor akkerbouw." .
li:Bilg	rdfs:comment	"Bilg is een besluit van de regering op basis van de Wilg. In dit besluit staan de regels voor het ruilen van grond en een lijst met de financi\u00EBle regels." .
li:Bodemkaart	rdfs:comment	"Een bodemkaart is een kaart waarop te zien is wat voor soort lagen grond er in de bodem zitten." .
li:Gebruiksbestemming	rdfs:comment	"Gebruiksbestemming is een omschrijving voor de manier waarop een stuk grond gebruikt wordt." .
li:Grondexploitatieplan	rdfs:comment	"Een grondexploitatieplan is een document waarin staat welke regels er voor een  bepaald gebied gelden. Daarnaast staat er in dit document ook wat de opbrengsten en kosten van deze regels zijn." .
li:Herverkaveling	rdfs:comment	"Een herverkaveling is het ruilen van grond tussen eigenaren in een bepaald gebied." .
li:Huurder	rdfs:comment	"Huurder is een persoon of organisatie die aan de verhuurder geld betaalt voor het gebruik van een gebouw of stuk grond, dat niet van hem is." .
li:Kavelaanvaardingswerk	rdfs:comment	"Kavelaanvaardingswerk is werk dat gedaan moet worden om er voor te zorgen dat de nieuwe grond even goed gebruikt kan worden als de grond die iemand had voor het ruilen." .
li:Kavelindeling	rdfs:comment	"De kavelindeling is een kaart waarop de nieuwe ligging van de kavels met hun grenzen worden aangegeven." .
li:Agrarische_verkeerswaarde	rdfs:comment	"Agrarische verkeerswaarde is de waarde van een stuk landbouwgrond.\nDeze waarde is bepaald op basis van de prijzen van de grond van het jaar daarvoor." .
li:Landbouwgrond	rdfs:comment	"Landbouwgrond is grond die voor landbouw wordt gebruikt." .
li:Landinrichting	rdfs:comment	"Landinrichting is een verzameling van maatregelen en regelingen hoe je een landelijk gebied kan inrichten." .
li:Landinrichtingsgebied	rdfs:comment	"Een Landinrichtingsgebied is een gebied dat de overheid van plan is opnieuw in te richten." .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	rdfs:comment	"De lijst der geldelijke regelingen is een lijst voor de financiele afrekening van de ruilverkaveling. Hierop staat wat iemand waarvoor moet betalen en wat hij waarvoor ontvangt." .
li:Netto_oppervlakte	rdfs:comment	"De netto oppervlakte van een stuk grond is de totale oppervlakte van de grond verminderd met de delen voor algemeen gebruik zoals wegen en sloten." .
li:Basiskosten	rdfs:comment	"Basiskosten zijn de kosten die de eigenaar moet betalen na de verdeling van een stuk grond. Deze kosten moet hij betalen als hij voordeel heeft gehad van de verdeling." .
li:Plan_van_toedeling	rdfs:comment	"Het plan van toedeling is een document waarin de nieuwe verdeling van grond staat. Ook staat in dit plan hoe de rechten op de grond zijn verdeeld." .
li:Ruilakte	rdfs:comment	"Een ruilakte is een notari\u00EBle akte waarin het resultaat van een herverkaveling wordt vastgelegd." .
li:Ruilklasse	rdfs:comment	"Ruilklasse is een verzameling van bodemtypen die dezelfde eigenschappen bezitten." .
li:Ruilwaarde	rdfs:comment	"De ruilwaarde is de totale waarde van de gronden van een eigenaar." .
li:Schetsplan	rdfs:comment	"Een schetsplan is een kaart waarop de ligging van de kavels staat. Bij elke kavel staat wie het krijgt." .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	rdfs:comment	"Tenaamstelling herverkaveling is een overzicht van alle afspraken die gemaakt zijn met betrokkenen bij het verdelen van grond." .
li:Tijdelijk_gebruik	rdfs:comment	"Tijdelijk gebruik is als iemand toestemming krijgt om grond te mogen gebruiken totdat de grond verdeeld wordt. Hiervoor hoeft geen overeenkomst ingeschreven te worden bij het Kadaster." .
li:Verhuurder	rdfs:comment	"Verhuurder  is een persoon of organisatie die een stuk grond of gebouw in gebruik geeft en daar een vergoeding voor krijgt." .
li:Verrekenpost	rdfs:comment	"Verrekenpost is een bedrag die verrekend wordt, omdat er grond verdeeld is." .
li:Verzoekschrift	rdfs:comment	"Een verzoekschrift is een document of brief met het verzoek aan een rechter of een speciale commissie om een uitspraak te doen." .
li:Wegenlegger	rdfs:comment	"De wegenlegger is een document waarin staat wie verantwoordelijk is voor het onderhoud van de openbare weg en de daaraan gelegen kunstwerken." .
li:Wilg	rdfs:comment	"De Wilg is een afkorting voor Wet Inrichting Landelijk Gebied.  In deze wet staan de regels die gebruikt worden bij het opnieuw inrichten van land." .
li:Zienswijze	rdfs:comment	"Een zienswijze is een reactie aan de gebiedscommissie of provinciebestuur waarin iemand aangeeft dat hij het niet eens is met de verdeling van de grond." .
li:Bestuurscommissie	rdfs:comment	"De bestuurscommissie is een commissie die het provinciebestuur heeft opgericht. De bestuurscommissie handelennamens het provinciebestuur." .
li:Bodem	rdfs:comment	"De bodem is het vaste deel van de aarde met de vloeibare en gasvormige bestanddelen en organismen die daar inzitten, voorzover dit zich tot een meter onder het maaiveld bevindt." .
li:Nihil_inbreng	rdfs:comment	"Nihil inbreng zijn gronden die het landbouwkundig gebruik van de kavel beperken, zoals openbare of kennelijk openbare wegen, plassen met een bepaalde grootte, waterlopen en landschapselementen met een bepaalde breedte." .
li:Pachtovereenkomst	rdfs:comment	"Pachtovereenkomst een afspraak waarbij de verpachter een onroerende zaak, of een gedeelte daarvan, in gebruik te geeft aan een landbouwer die in ruil daarvoor pacht moet betalen." .
li:Bedrijfskavel	rdfs:comment	"Een stuk grond met een woonhuis of bedrijfsgebouw in eigendom bij een landbouwer." .
li:Bruto_oppervlakte	skos:scopeNote	"In Wilg, art 56 staat dat de eigenaar aanspraak op een oppervlakte in kavels heeft die gelijk is aan de oppervlakte van de door hem ingebrachte kavels" .
li:Gebruiksbestemming	skos:scopeNote	"Dit begrip betreft het soort gebruik van de cultuurgronden. Het gaat er om welke teelten (gewassen)/vormen van gebruik er overwegend plaatsvinden." .
li:Herverkaveling	skos:scopeNote	"Herverkaveling is het ruilen en herschikken van gronden met wettelijke procedures" .
li:Hoedanigheid	skos:scopeNote	"Het gaat om het van nature voortbrengende vermogen, de gebruiksmogelijkheden van de gronden op basis van bodemkundige criteria" .
li:Huur	skos:scopeNote	"Huur kan ook op vermogensrechten betrekking hebben. In dat geval zijn de bepalingen van deze afdeling en de afdelingen 2\u20134 van toepassing, voor zover de strekking van die bepalingen of de aard van het recht zich daartegen niet verzet." .
li:Kavel	skos:scopeNote	"Een kavel is als begrip niet hetzelfde als een perceel, maar wel kan een perceel uit een enkele kavel bestaan." .
li:Kavelindeling	skos:scopeNote	"Van de begrenzing moet worden aangegeven hoe die in het veld loopt, zodat deze later gereconstrueerd kan worden. Er is bijvoorbeeld verschil tussen \"kant sloot\" of \"midden sloot\"." .
li:Kavelruil	skos:scopeNote	"Bij kavelruil is instemming nodig van de eigenaar en de hypotheeknemer." .
li:Nihil_inbreng	skos:scopeNote	"In de Bilg is geregeld dat wanneer in de toedeling een belanghebbende nihil inbreng in de herverkaveling inbrengt hij geen toedeling daarvoor terug hoeft te krijgen en dat iemand die in de inbrengsituatie geen nihil inbreng heeft in de toedeling wel nihil inbreng toegedeeld kan krijgen" .
li:Tijdelijk_gebruik	skos:scopeNote	"Bij tijdelijk gebruik wordt geregeld dat de commissie gronden in gebruik krijgen voor de realisering van maatregelen en dat getroffen gebruikers ter compensatie gronden in gebruik of een financiele vergoeding krijgen" .
li:Veldkavel	skos:scopeNote	"Percelen die tegen elkaar aanliggen waavan het eigendom in \u00E9\u00E9n hand is en waar geen bedrijfsgebouw op staat." .
li:Vlakligging	skos:scopeNote	"Een perceel met een goede vlakligging is makkelijk te bewerken." .
li:Grondgebonden_bedrijf	skos:scopeNote	"Het gaat hierbij om afhankelijkheid van grond bij de voerdervooziening, mestafzet en het bieden van een natuulijke ondergrond voor plantaardige teelten." .
li:Landinrichtingsgebied	skos:scopeNote	"Herverkaveling kan een van de maatregelen zijn." .
li:Niet-uitruilbare_grond	skos:scopeNote	"Welke gronden niet uitruilbaar zijn is beschreven in de wet." .
li:Ruilwaarde	skos:scopeNote	"De ruilwaarde wordt bepaald door sommatie per eigenaar van de oppervlakte vermenigvuldigd met de bijbehorende agrarische verkeerswaarde De agrarische verkeerswaarde per ruilklasse wordt vastgesteld op basis van aan-/verkopen van landbouwgronden." .
li:Herverkaveling	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet inrichting landelijk gebied" .
li:Gebruiksbestemming	skos:editorialNote	"In de wet is er geen definitie voor opgenomen, het begrip is gedefinieerd in de bijlagen behorende bij het rapport 'Verkavelen met de Wilg'" .
li:Bodemgeschiktheid	skos:editorialNote	"In de wet is er geen definitie voor opgenomen, het begrip is gedefinieerd in de bijlagen behorende bij het rapport 'Verkavelen met de Wilg'" .
li:Bodemkaart	skos:editorialNote	"Er is geen specifieke definitie, deze definitie geeft aan wat op de kaart staat aangegeven" .
li:Cultuurgrond	skos:editorialNote	"Definitie afgeleid van Uitvoeringsregeling uitgezonderde objecten Wet waardering onroerende zaken (Artikel 18, vierde lid, Wet waardering onroerende zaken)" .
li:Grondgebonden_bedrijf	skos:editorialNote	"Begrip is niet in de wet te vinden" .
li:Hoedanigheid	skos:editorialNote	"In Rilg art 17is aangegeven waarop de hoedanigheid beoordeeld moet worden,  het begrip is gedefinieerd in de bijlagen behorende bij het rapport 'Verkavelen met de Wilg'" .
li:Kavelindeling	skos:editorialNote	"Kavelindeling is niet wettelijk  gedefinieerd, praktische definitie" .
li:Basiskosten	skos:editorialNote	"De bron geeft aan waaruit de basiskosten kunnen zijn opgebouwd" .
li:Openbare_weg	skos:editorialNote	"Deze definitie wordt toegepast bij een wettelijke herverkaveling (feitelijke openbaarheid).  Bij juridische openbaarheid is de weg opgenomen in de wegenlegger." .
li:Bedrijf	skos:editorialNote	"In de wet is het begrip niet gedefinieerd, de definitie is gebaseerd op het gebruik en jurisprudentie" .
li:Ruilklasse	skos:editorialNote	"Het begrip is gedefinieerd in de bijlagen behorende bij het rapport 'Verkavelen met de Wilg', verder is de definitie afgeleid van Rilg art 19" .
li:Schetsplan	skos:editorialNote	"Schetsplan is niet wettelijk gedefinieerd, praktische definitie" .
li:Steilrand	skos:editorialNote	"algemene definitie" .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:editorialNote	"Het Rnummer / tenaamstelling is een begrip dat voornamelijk alleen in de herverkaveling wordt gebruikt, praktische definitie." .
li:Tijdelijk_gebruik	skos:editorialNote	"Wilg art 45, 46 regelen de de procedure van tijdelijk gebruik" .
li:Uitruilbare_grond	skos:editorialNote	"In de Bilg paragraaf 3 (artikel 7 t/m 14) is opgesomd wanneer gronden wel uitruilbaar zijn en wanneer niet, op basis hiervan is de definitie bepaald." .
li:Bestemmingswinst	skos:editorialNote	"Praktische defintie, het begrip is gerelateerd aan het nut in de definitie van basiskosten. Dit begrip heeft betrekking op de stedelijke herverkaveling, hiervoor is nog geen wettelijke kader." .
li:Bilg	skos:editorialNote	"Definitie gebaseerd op de aanhef van het besluit." .
li:Ruilakte	skos:editorialNote	"Definitie is niet letterlijk in de wet terug te vinden." .
li:Wilg	skos:editorialNote	"Definitie gebaseerd op de aanhef van de wet." ;
	skos:altLabel	"Wet inrichting landelijk gebied" .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:altLabel	"Registratienummer" .
li:Ruilklasse	skos:altLabel	"Bodemgeschiktheidsklasse" .
li:Cultuurgrond	skos:altLabel	"Beteelbare oppervlakte grond" .
li:Kavelindeling	skos:altLabel	"Kavelindelingsplan" .
li:Steilrand	skos:altLabel	"Graft" .
li:Bodemgeschiktheidsklasse	skos:altLabel	"Synoniem voor Ruilklasse" .
li:Bodemkaart	skos:altLabel	"bodemtypenkaart" .
li:Gebiedscommissie	skos:altLabel	"Commissie" .
li:Adviescommissie	skos:altLabel	"Commissie" .
li:Bestuurscommissie	skos:altLabel	"Commissie" .
li:Provinciebestuur	skos:altLabel	"Commissie" .
li:Netto_oppervlakte	skos:altLabel	"Recht_op_toedeling" .
li:Nihil_inbreng	skos:altLabel	"nihil element" .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	skos:altLabel	"Rilg" .
li:Ruilakte	skos:altLabel	"Akte van toedeling" .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:altLabel	"Rnummer" .
li:Bilg	skos:altLabel	"Besluit inrichting landelijk gebied" .
li:Herverkaveling	skos:altLabel	"Ruilverkaveling," .
li:Huurder	dct:source	"Artikel 201 BW Boek 7" .
li:Verhuurder	dct:source	"Artikel 201 BW Boek 7" .
li:Huur	dct:source	"Artikel 201 BW Boek 7" .
li:Pachter	dct:source	"Artikel 311 BW Boek 7" .
li:Pachtovereenkomst	dct:source	"Artikel 311 BW Boek 7" .
li:Verpachter	dct:source	"Artikel 311 BW Boek 7" .
li:Wilg	dct:source	"Wilg" .
li:Lijst_van_rechthebbenden	dct:source	"Artikel 49 Wilg" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	dct:source	"Artikel 1 Wilg" .
li:Landinrichting	dct:source	"Artikel 1 Wilg" .
li:Blok	dct:source	"Artikel 1 Wilg" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	dct:source	"Artikel 1 Wilg" .
li:Provinciebestuur	dct:source	"Artikel 6 PW" .
li:Cultuurgrond	dct:source	"Artikel 31 Kadasterregeling 1994" .
li:Hoedanigheid	dct:source	"Artikel 17 Rilg" .
li:Bodem	dct:source	"Artikel 17 Rilg" .
li:Bodemtype	dct:source	"Rilg, art 17" .
li:Bruto_oppervlakte	dct:source	"Wilg, art 56" .
li:Netto_oppervlakte	dct:source	"Wilg, art 56" .
li:Korting	dct:source	"Wilg, art 56" .
li:Adviescommissie	dct:source	"Artikel 82 PW" .
li:Geregistreerde_pacht	dct:source	"Artikel 65 Wilg" .
li:Grondexploitatieplan	dct:source	"artikel 6.13 Wro" .
li:Grondgebonden_bedrijf	dct:source	"Website provincie Gelderland (http://www.gelderland.nl/4/Home/Hier-werkt-de-provincie-Gelderland-aan/Home-Land--en-tuinbouw/Grondgebonden-landbouw-in-Gelderland.html)" .
li:Grondmobiliteit	dct:source	"InnovatieNetwerk Groene Ruimte en Agrocluster, Rapportnr. 05.2.118 (serie achtergrondrapporten), Utrecht, december 2005" .
li:Herverkaveling	dct:source	"Wilg art 1" .
li:Huiskavel	dct:source	"Bilg art 1" .
li:Vlakligging	dct:source	"Bilg art 1" .
li:Bedrijfskavel	dct:source	"Bilg art 1" .
li:Agrarische_verkeerswaarde	dct:source	"Artikel 2 Bilg" .
li:Kadastrale_Inbreng	dct:source	"Artikel 50 Wilg" .
li:Kavel	dct:source	"http://nl.wikipedia.org/wiki/Kavel_(grond)" .
li:Kavelaanvaardingswerk	dct:source	"Plattelandsontwikkelingsplan Nederland, Bijlagen paragraaf 9.3, pagina 81  (www.dienstlandelijkgebied.nl/txmpub/files/?p_file_id=14009)" .
li:Basiskosten	dct:source	"artikel 68 Wilg, artikel 25 Bilg" .
li:Landinrichtingsgebied	dct:source	"Artikel 16 Wilg" .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	dct:source	"artikel 24 Bilg" .
li:Niet-uitruilbare_grond	dct:source	"Arikel 14 Bilg" ,
		"Artikel 23 Wilg" .
li:Uitruilbare_grond	dct:source	"Artikel 8 Bilg" .
li:Nihil_inbreng	dct:source	"Artikel 8 Bilg" .
li:Uitruilbare_grond	dct:source	"Artikel 9 Bilg" .
li:Nihil_inbreng	dct:source	"Artikel 9 Bilg" .
li:Uitruilbare_grond	dct:source	"Artikel 10 Bilg" .
li:Nihil_inbreng	dct:source	"Artikel 10 Bilg" .
li:Openbare_weg	dct:source	"artikel 9 Bilg" ,
		"Artikel 4 Wegw" .
li:Plan_van_toedeling	dct:source	"Artikel 51 Wilg" .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	dct:source	"artikel 52 Wilg" ,
		"artikel 87 Wilg" ,
		"artikel 93 Wilg" .
li:Ruilakte	dct:source	"Artikel 81 Wilg" .
li:Ruilklasse	dct:source	"Artikel 19 Rilg" .
li:Ruilplan	dct:source	"Artikel 48 Wilg" .
li:Ruilwaarde	dct:source	"Wilg, art 61" .
li:Tijdelijk_gebruik	dct:source	"artikel 45 Wilg" ,
		"artikel 46 Wilg" .
li:Uitruilbare_grond	dct:source	"Artikel 7 Bilg" ,
		"Artikel 11 Bilg" ,
		"Artikel 12 Bilg" ,
		"Artikel 13 Bilg" ,
		"Artikel 14 Bilg" .
li:Verrekenpost	dct:source	"artikel 30 Bilg" .
li:Verzoekschrift	dct:source	"www.hyptheekwoordenboek.nl" .
li:Wegenlegger	dct:source	"Artikel 30 Wegw" .
li:Bestuurscommissie	dct:source	"Artikel 81 PW" .
li:Bilg	dct:source	"Bilg" .
li:Veldkavel	dct:source	"artikel 1 Bilg" .
li:Cultuurgrond	dct:source	"Artikel 2 lid 1 Uitv reg uitg obj" .
li:Grondkamer	dct:source	"Artikel 17 Uw gk" .
li:Landbouw	dct:source	"http://nl.wikipedia.org/wiki/Landbouw" .
li:Landbouwgrond	dct:source	"Artikel 1 WAG" .
li:Herverkaveling	thes:broaderGeneric	li:Verkavelen .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	thes:broaderGeneric	li:Eigenaar .
li:Adviescommissie	thes:broaderGeneric	li:Gebiedscommissie .
li:Bestuurscommissie	thes:broaderGeneric	li:Gebiedscommissie .
li:Provinciebestuur	thes:broaderGeneric	li:Gebiedscommissie .
li:Geregistreerde_pacht	skos:semanticRelation	li:Grondkamer .
li:Grondmobiliteit	skos:semanticRelation	li:Pachter .
li:Toedeling	skos:semanticRelation	li:Pachter .
li:Netto_oppervlakte	skos:semanticRelation	li:Pachter .
li:Pachtovereenkomst	skos:semanticRelation	li:Pachter .
li:Verpachter	skos:semanticRelation	li:Pachter .
li:Stedelijke_Herverkaveling	skos:semanticRelation	li:Verkavelen .
li:Veldkavel	skos:semanticRelation	li:Huiskavel .
li:Bilg	skos:semanticRelation	li:Wilg .
li:Lijst_van_rechthebbenden	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)> .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)> .
li:Pachtovereenkomst	skos:semanticRelation	li:Overeenkomst .
li:Verrekenpost	skos:semanticRelation	li:Recht .
li:Lijst_van_rechthebbenden	skos:semanticRelation	li:Recht .
li:Pachter	skos:semanticRelation	li:Persoon .
li:Verpachter	skos:semanticRelation	li:Persoon .
li:Bedrijf	skos:semanticRelation	li:Natuurlijk_persoon ,
		li:Rechtspersoon .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
li:Herverkaveling	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
li:Blok	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
li:Ruilakte	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
li:Pachtovereenkomst	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
li:Verpachter	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
li:Stedelijke_Herverkaveling	skos:semanticRelation	li:Onroerende_zaak .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Beperkt_recht .
li:Huurder	skos:semanticRelation	li:Partij .
li:Verhuurder	skos:semanticRelation	li:Partij .
li:Huur	skos:semanticRelation	li:Partij .
li:Plan_van_toedeling	skos:semanticRelation	li:Zakelijk_recht .
li:Ruilakte	skos:semanticRelation	li:Zakelijk_recht .
li:Ruilplan	skos:semanticRelation	li:Lijst_van_rechthebbenden .
li:Verrekenpost	skos:semanticRelation	li:Zaak .
li:Huurder	skos:semanticRelation	li:Zaak .
li:Verhuurder	skos:semanticRelation	li:Zaak .
li:Huur	skos:semanticRelation	li:Zaak .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:semanticRelation	li:Eigendom .
li:Pachter	skos:semanticRelation	li:Perceel .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	skos:semanticRelation	li:Perceel .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Erfpacht ,
		li:Recht_van_opstal ,
		li:Beklemrecht .
li:Verzoekschrift	skos:semanticRelation	li:Besluit .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Recht_van_gebruik_en_bewoning .
li:Verzoekschrift	skos:semanticRelation	li:Rechter .
li:Grondkamer	skos:semanticRelation	li:Zelfstandig_bestuursorgaan .
li:Grondmobiliteit	skos:semanticRelation	li:Eigenaar .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Eigenaar .
li:Uitruilbare_grond	skos:semanticRelation	li:Eigenaar .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	skos:semanticRelation	li:Eigenaar .
li:Ruilplan	skos:semanticRelation	li:Plan_van_toedeling .
li:Bilg	skos:semanticRelation	li:Ruilplan .
li:Agrarische_verkeerswaarde	skos:semanticRelation	li:Ruilplan .
li:Plan_van_toedeling	skos:semanticRelation	li:Toedeling .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Vruchtgebruik .
li:Verzoekschrift	skos:semanticRelation	li:Bezwaar .
li:Zienswijze	skos:semanticRelation	li:Bezwaar .
li:Gebruiksbestemming	skos:semanticRelation	li:Cultuurgrond .
li:Schetsplan	skos:semanticRelation	li:Bedrijf .
li:Bruto_oppervlakte	skos:semanticRelation	li:Bedrijf .
li:Netto_oppervlakte	skos:semanticRelation	li:Bruto_oppervlakte .
li:Ruilklasse	skos:semanticRelation	li:Gebruiksbestemming .
li:Bodem	skos:semanticRelation	li:Gebruiksbestemming .
li:Bodemgeschiktheid	skos:semanticRelation	li:Gebruiksbestemming .
li:Kavelaanvaardingswerk	skos:semanticRelation	li:Gebruiksbestemming ,
		li:Hoedanigheid .
li:Ruilwaarde	skos:semanticRelation	li:Ruilklasse .
li:Wilg	skos:semanticRelation	li:Landinrichting .
li:Tijdelijk_gebruik	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Verrekenpost	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Niet-uitruilbare_grond	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Plan_van_toedeling	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Blok	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Geregistreerde_pacht	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Adviescommissie	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Ruilakte	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Basiskosten	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:semanticRelation	li:Herverkaveling .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Huurder .
li:Huur	skos:semanticRelation	li:Huurder ,
		li:Verhuurder .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Rechthebbende_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Blok .
li:Lijst_van_rechthebbenden	skos:semanticRelation	li:Blok .
li:Uitruilbare_grond	skos:semanticRelation	li:Blok .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)>	skos:semanticRelation	li:Blok .
li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen	skos:semanticRelation	li:Blok .
li:Bodemgeschiktheid	skos:semanticRelation	li:Bodem .
li:Ruilklasse	skos:semanticRelation	li:Bodemgeschiktheid ,
		li:Bodemtype .
li:Bedrijf	skos:semanticRelation	li:Geregistreerde_pacht .
li:Bruto_oppervlakte	skos:semanticRelation	li:Geregistreerde_pacht .
li:Pachter	skos:semanticRelation	li:Landbouwgrond .
li:Cultuurgrond	skos:semanticRelation	li:Landbouwgrond .
li:Pachter	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)> .
li:Verrekenpost	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)> .
li:Toedeling	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)> .
li:Kavelaanvaardingswerk	skos:semanticRelation	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Eigenaar_(Wilg)> .
li:Zienswijze	skos:semanticRelation	li:Gebiedscommissie .
li:Uitruilbare_grond	skos:semanticRelation	li:Gebiedscommissie .
li:Geregistreerde_pacht	skos:semanticRelation	li:Gebiedscommissie ,
		li:Bestuurscommissie .
li:Gebiedscommissie	skos:semanticRelation	li:Bestuurscommissie .
li:Kadastrale_Inbreng	skos:semanticRelation	li:Ruilakte .
li:Plan_van_toedeling	skos:semanticRelation	li:Kavel .
li:Toedeling	skos:semanticRelation	li:Kavel .
li:Schetsplan	skos:semanticRelation	li:Kavel .
li:Kavelindeling	skos:semanticRelation	li:Kavel .
li:Nihil_inbreng	skos:semanticRelation	li:Kavel .
li:Plan_van_toedeling	skos:semanticRelation	li:Kavelindeling .
li:Cultuurgrond	skos:semanticRelation	li:Nihil_inbreng .
li:Netto_oppervlakte	skos:semanticRelation	li:Nihil_inbreng .
li:Landbouwgrond	skos:semanticRelation	li:Landbouw .
li:Verpachter	skos:semanticRelation	li:Landbouw .
li:Bilg	skos:semanticRelation	li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen .
li:Wegenlegger	skos:semanticRelation	li:Openbare_weg .
li:Nihil_inbreng	skos:semanticRelation	li:Openbare_weg .
li:Grondkamer	skos:semanticRelation	li:Pachtovereenkomst .
li:Pachter	skos:semanticRelation	li:Pachtovereenkomst .
li:Tijdelijk_gebruik	skos:semanticRelation	li:Pachtovereenkomst .
li:Uitruilbare_grond	skos:semanticRelation	li:Pachtovereenkomst .
li:Geregistreerde_pacht	skos:semanticRelation	li:Pachtovereenkomst .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:semanticRelation	li:Pachtovereenkomst .
li:Pachtovereenkomst	skos:semanticRelation	li:Verpachter .
li:Zienswijze	skos:semanticRelation	li:Provinciebestuur .
li:Bestemmingswinst	skos:semanticRelation	li:Stedelijke_Herverkaveling .
li:Veldkavel	skos:semanticRelation	li:Bedrijfskavel .
li:Regeling_inrichting_landelijk_gebied	thes:broaderPartitive	li:Wilg .
li:Kavelindeling	thes:broaderPartitive	li:Plan_van_toedeling .
li:Lijst_van_rechthebbenden	thes:broaderPartitive	li:Ruilplan .
li:Verrekenpost	thes:broaderPartitive	li:Lijst_der_Geldelijke_Regelingen .
li:Adviescommissie	thes:broaderPartitive	li:Provinciebestuur .
li:Bestuurscommissie	thes:broaderPartitive	li:Provinciebestuur .
li:Lijst_van_rechthebbenden	skos:relatedMatch	li:Zakelijk_recht .
li:Tenaamstelling_herverkaveling	skos:relatedMatch	li:Zakelijk_recht .
li:Veldkavel	skos:relatedMatch	li:Eigendom .
li:Kavel	skos:relatedMatch	li:Perceel .
li:Huur	skos:relatedMatch	li:Vermogensrecht .
li:Plan_van_toedeling	skos:relatedMatch	li:Ruilplan .
li:Netto_oppervlakte	skos:relatedMatch	li:Cultuurgrond .
li:Korting	skos:relatedMatch	li:Cultuurgrond .
li:Agrarische_verkeerswaarde	skos:relatedMatch	li:Ruilwaarde .
li:Korting	skos:relatedMatch	li:Bedrijf ,
		li:Bruto_oppervlakte .
li:Landinrichtingsgebied	skos:relatedMatch	li:Herverkaveling .
li:Stedelijke_Herverkaveling	skos:relatedMatch	li:Herverkaveling .
li:Netto_oppervlakte	skos:relatedMatch	li:Korting .
li:Verhuurder	skos:relatedMatch	li:Huurder .
li:Huurder	skos:relatedMatch	li:Verhuurder .
li:Gebiedscommissie	skos:relatedMatch	li:Adviescommissie .
li:Bestuurscommissie	skos:relatedMatch	li:Adviescommissie .
li:Provinciebestuur	skos:relatedMatch	li:Adviescommissie .
li:Adviescommissie	skos:relatedMatch	li:Bestuurscommissie .
li:Korting	skos:relatedMatch	li:Nihil_inbreng .
li:Huurder	skos:relatedMatch	li:Huur .
li:Verhuurder	skos:relatedMatch	li:Huur .
li:Verpachter	skos:relatedMatch	li:Pachtovereenkomst .
li:Pachter	skos:relatedMatch	li:Verpachter .
li:Geregistreerde_pacht	skos:relatedMatch	li:Provinciebestuur .
