# Dump of graph <http://www.kenniskluis.nl/kadaster/lv/doc#2014-12-16>, as of 2017-03-10 10:28:55

@prefix rdf:		<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skoslex:	<http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix thes:		<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.

@prefix lv:			<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/> .
@prefix kdstat:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix kddef:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.

@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix ns5:	<http://www.kenniskluis.nl/kadaster/lv/> .

lv:Klic-melding	rdf:type	skos:Concept .
lv:Klic-meldnummer	rdf:type	skos:Concept .
lv:Klic-viewer	rdf:type	skos:Concept .
lv:Afwijkende_situatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Leiding	rdf:type	skos:Concept .
lv:Meldadres	rdf:type	skos:Concept .
lv:Agentschap_Telecom	rdf:type	skos:Concept .
lv:Melding_afwijkende_situatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Mijn_Kadaster	rdf:type	skos:Concept .
lv:Net	rdf:type	skos:Concept .
lv:Agrariersregeling	rdf:type	skos:Concept .
lv:Netbeheerder	rdf:type	skos:Concept .
lv:Opdrachtgever	rdf:type	skos:Concept .
lv:Orientatiepolygoon	rdf:type	skos:Concept .
lv:Orientatieverzoek	rdf:type	skos:Concept .
lv:Overzichtskaart	rdf:type	skos:Concept .
lv:PKI-overheidscertificaat	rdf:type	skos:Concept .
lv:Particulier	rdf:type	skos:Concept .
lv:Polygoon	rdf:type	skos:Concept .
lv:Schademelding	rdf:type	skos:Concept .
lv:TCI	rdf:type	skos:Concept .
lv:Thema	rdf:type	skos:Concept .
lv:Themakaart	rdf:type	skos:Concept .
lv:Veiligheidsgebied	rdf:type	skos:Concept .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	rdf:type	skos:Concept .
lv:WION	rdf:type	skos:Concept .
lv:Weesleiding	rdf:type	skos:Concept .
lv:BMKL	rdf:type	skos:Concept .
lv:BMKL-alert	rdf:type	skos:Concept .
lv:BMKL-response	rdf:type	skos:Concept .
lv:Beheerder	rdf:type	skos:Concept .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	rdf:type	skos:Concept .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	rdf:type	skos:Concept .
lv:Beheerdersinformatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Beheerpolygoon	rdf:type	skos:Concept .
lv:Belang	rdf:type	skos:Concept .
lv:Belangendatabase	rdf:type	skos:Concept .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	rdf:type	skos:Concept .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	rdf:type	skos:Concept .
lv:Calamiteit	rdf:type	skos:Concept .
lv:Calamiteitenmelding	rdf:type	skos:Concept .
lv:Complete_levering	rdf:type	skos:Concept .
lv:Deellevering	rdf:type	skos:Concept .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	rdf:type	skos:Concept .
lv:Dienst_KLIC	rdf:type	skos:Concept .
lv:Gebiedsinformatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	rdf:type	skos:Concept .
lv:Graafbericht	rdf:type	skos:Concept .
lv:Graaflocatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Graafmelding	rdf:type	skos:Concept .
lv:Graafpolygoon	rdf:type	skos:Concept .
lv:Grondroerder	rdf:type	skos:Concept .
lv:Huisaansluitschets	rdf:type	skos:Concept .
lv:IMKL	rdf:type	skos:Concept .
lv:Ligginggegevens	rdf:type	skos:Concept .
lv:Graafschade	rdf:type	skos:Concept .
lv:PMKL	rdf:type	skos:Concept .
lv:Niet_gevonden_net	rdf:type	skos:Concept .
lv:INSPIRE_aanvrager	rdf:type	skos:Concept .
lv:INSPIRE	rdf:type	skos:Concept .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	rdf:type	skos:Concept .
lv:Atomfeed	rdf:type	skos:Concept .
lv:INSPIRE_plichtige	rdf:type	skos:Concept .
lv:INSPIRE_raadpleging	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_WIN	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_autoriseren_SP	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Serviceprovider	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_Beheren_belang	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_Beheren_contacten	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	rdf:type	skos:Concept .
lv:KLIC_raadplegen_belang	rdf:type	skos:Concept .
lv:Legging	rdf:type	skos:Concept .
lv:Locatie_graafschade	rdf:type	skos:Concept .
lv:Netbeheerders_testdienst	rdf:type	skos:Concept .
lv:Procesinformatie	rdf:type	skos:Concept .
lv:Schadegeval	rdf:type	skos:Concept .
lv:Schaderapport	rdf:type	skos:Concept .
lv:Themabijlage	rdf:type	skos:Concept .
lv:Trace	rdf:type	skos:Concept .
lv:Tracepolygoon	rdf:type	skos:Concept .
lv:Tracedeelmeldingen	rdf:type	skos:Concept .
lv:Deelpolygoon	rdf:type	skos:Concept .
lv:Tracemelding	rdf:type	skos:Concept .
lv:Klic-ontvangstbevestiging	rdf:type	skos:Concept .
lv:Verzamelkaart	rdf:type	skos:Concept .
lv:Gelaagde_PDF	rdf:type	skos:Concept .
lv:Onbekend_net	rdf:type	skos:Concept .
lv:WFS	rdf:type	skos:Concept .
lv:WMS	rdf:type	skos:Concept .
lv:OWS	rdf:type	skos:Concept .
lv:OGC	rdf:type	skos:Concept .
lv:Besloten_data	rdf:type	skos:Concept .
lv:Open_data	rdf:type	skos:Concept .
lv:Gesloten_data	rdf:type	skos:Concept .
lv:Bronhouder	rdf:type	skos:Concept .
lv:Landelijke_Voorziening	rdf:type	skos:Concept .
lv:Bulkaanvraag	rdf:type	skos:Concept .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	rdf:type	skos:Concept .
lv:Centrale_netbeheerder	rdf:type	skos:Concept .
lv:Decentrale_netbeheerder	rdf:type	skos:Concept .
lv:Directe_schadekosten	rdf:type	skos:Concept .
lv:Eenmalige_melding	rdf:type	skos:Concept .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	rdf:type	skos:Concept .
lv:Afwijkende_ligging	rdf:type	skos:Concept .
lv:Graafsector	rdf:type	skos:Concept .

lv:Beheerder	rdfs:label	"Beheerder" .
lv:Overzichtskaart	rdfs:label	"Overzichtskaart" .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	rdfs:label	"Aanvrager van gebiedsinformatie" .
lv:Afwijkende_situatie	rdfs:label	"Afwijkende situatie" .
lv:Afwijkende_ligging	rdfs:label	"Afwijkende ligging" .
lv:Agrariersregeling	rdfs:label	"Agrari\u00EBrsregeling" .
lv:Agentschap_Telecom	rdfs:label	"Agentschap Telecom" .
lv:Netbeheerder	rdfs:label	"Netbeheerder" .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	rdfs:label	"Beheerder Buisleiding gevaarlijke inhoud" .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	rdfs:label	"Beheerder Veiligheidsgebied" .
lv:Beheerdersinformatie	rdfs:label	"Beheerdersinformatie" .
lv:Beheerpolygoon	rdfs:label	"Beheerpolygoon" .
lv:Belang	rdfs:label	"Belang" .
lv:Belangendatabase	rdfs:label	"Belangendatabase" .
lv:BMKL	rdfs:label	"BMKL" .
lv:BMKL-alert	rdfs:label	"BMKL-alert" .
lv:BMKL-response	rdfs:label	"BMKL-response" .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	rdfs:label	"Bronhouders- en afnemersoverleg" .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	rdfs:label	"Buisleiding gevaarlijke inhoud" .
lv:Calamiteit	rdfs:label	"Calamiteit" .
lv:Calamiteitenmelding	rdfs:label	"Calamiteitenmelding" .
lv:Complete_levering	rdfs:label	"Complete levering" .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	rdfs:label	"Dichtstbijzijnd adres" .
lv:Deellevering	rdfs:label	"Deellevering" .
lv:Dienst_KLIC	rdfs:label	"Dienst KLIC" .
lv:Gebiedsinformatie	rdfs:label	"Gebiedsinformatie" .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	rdfs:label	"Gebiedsinformatie-aanvraag" .
lv:Graafbericht	rdfs:label	"Graafbericht" .
lv:Graaflocatie	rdfs:label	"Graaflocatie" .
lv:Graafmelding	rdfs:label	"Graafmelding" .
lv:Graafpolygoon	rdfs:label	"Graafpolygoon" .
lv:Grondroerder	rdfs:label	"Grondroerder" .
lv:Huisaansluitschets	rdfs:label	"Huisaansluitschets" .
lv:IMKL	rdfs:label	"IMKL" .
lv:Klic-melding	rdfs:label	"Klic-melding" .
lv:Klic-meldnummer	rdfs:label	"Klic-meldnummer" .
lv:Klic-viewer	rdfs:label	"Klic-viewer" .
lv:Leiding	rdfs:label	"Leiding" .
lv:Ligginggegevens	rdfs:label	"Ligginggegevens" .
lv:Meldadres	rdfs:label	"Meldadres" .
lv:Melding_afwijkende_situatie	rdfs:label	"Melding afwijkende situatie" .
lv:Mijn_Kadaster	rdfs:label	"Mijn Kadaster" .
lv:Net	rdfs:label	"Net" .
lv:Opdrachtgever	rdfs:label	"Opdrachtgever" .
lv:Orientatieverzoek	rdfs:label	"Ori\u00EBntatieverzoek" .
lv:Orientatiepolygoon	rdfs:label	"Ori\u00EBntatiepolygoon" .
lv:Particulier	rdfs:label	"Particulier" .
lv:PKI-overheidscertificaat	rdfs:label	"PKI-overheidscertificaat" .
lv:PMKL	rdfs:label	"PMKL" .
lv:Polygoon	rdfs:label	"Polygoon" .
lv:Schademelding	rdfs:label	"Schademelding" .
lv:TCI	rdfs:label	"TCI" .
lv:Thema	rdfs:label	"Thema" .
lv:Themakaart	rdfs:label	"Themakaart" .
lv:Veiligheidsgebied	rdfs:label	"Veiligheidsgebied" .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	rdfs:label	"Verkorte ontvangstbevestiging" .
lv:Weesleiding	rdfs:label	"Weesleiding" .
lv:WION	rdfs:label	"WION" .
lv:Trace	rdfs:label	"Trac\u00E9" .
lv:Tracedeelmeldingen	rdfs:label	"Trac\u00E9deelmeldingen" .
lv:Tracepolygoon	rdfs:label	"Trac\u00E9polygoon" .
lv:Tracemelding	rdfs:label	"Trac\u00E9melding" .
lv:Verzamelkaart	rdfs:label	"Verzamelkaart" .
lv:WFS	rdfs:label	"WFS" .
lv:WMS	rdfs:label	"WMS" .
lv:Besloten_data	rdfs:label	"Besloten-data" .
lv:Bronhouder	rdfs:label	"Bronhouder" .
lv:Bulkaanvraag	rdfs:label	"Bulk aanvraag" .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	rdfs:label	"Centrale_database_kabels_en_leidingen" .
lv:Centrale_netbeheerder	rdfs:label	"Centrale netbeheerder" .
lv:Decentrale_netbeheerder	rdfs:label	"Decentrale netbeheerder" .
lv:Deelpolygoon	rdfs:label	"Deelpolygoon" .
lv:Directe_schadekosten	rdfs:label	"Directe schadekosten" .
lv:Eenmalige_melding	rdfs:label	"Eenmalige melding" .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	rdfs:label	"Eis-voorzorgsmaatregel" .
lv:Gesloten_data	rdfs:label	"Gesloten data" .
lv:Graafschade	rdfs:label	"Graafschade" .
lv:Graafsector	rdfs:label	"Graafsector" .
lv:INSPIRE_aanvrager	rdfs:label	"INSPIRE aanvrager" .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	rdfs:label	"INSPIRE download kabels en leidingen" .
lv:INSPIRE_plichtige	rdfs:label	"INSPIRE-plichtige" .
lv:INSPIRE_raadpleging	rdfs:label	"INSPIRE-raadpleging" .
lv:KLIC	rdfs:label	"KLIC" .
lv:Gelaagde_PDF	rdfs:label	"Gelaagde PDF" .
lv:Klic-ontvangstbevestiging	rdfs:label	"Klic-ontvangstbevestiging" .
lv:KLIC_WIN	rdfs:label	"KLIC-WIN" .
lv:KLIC_autoriseren_SP	rdfs:label	"KLIC autoriseren SP" .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	rdfs:label	"KLIC_Beheer_communicatie" .
lv:KLIC_Beheren_belang	rdfs:label	"KLIC Beheren belang" .
lv:KLIC_Beheren_contacten	rdfs:label	"KLIC_Beheren_contacten" .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	rdfs:label	"KLIC_Beoordelen_belang" .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	rdfs:label	"KLIC_calamiteitenviewer" .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	rdfs:label	"KLIC Gebruikersoverleg" .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	rdfs:label	"KLIC_Inzien_status_aanvragen" .
lv:KLIC_raadplegen_belang	rdfs:label	"KLIC_raadplegen_belang" .
lv:Landelijke_Voorziening	rdfs:label	"Landelijke Voorziening" .
lv:Legging	rdfs:label	"Legging" .
lv:Locatie_graafschade	rdfs:label	"Locatie graafschade" .
lv:Netbeheerders_testdienst	rdfs:label	"Netbeheerders_testdienst" .
lv:Atomfeed	rdfs:label	"Atomfeed" .
lv:Niet_gevonden_net	rdfs:label	"Niet gevonden net" .
lv:OGC	rdfs:label	"OGC" .
lv:Onbekend_net	rdfs:label	"Onbekend net" .
lv:Open_data	rdfs:label	"Open-data" .
lv:OWS	rdfs:label	"OWS" .
lv:Procesinformatie	rdfs:label	"Procesinformatie" .
lv:Schadegeval	rdfs:label	"Schadegeval" .
lv:Schaderapport	rdfs:label	"Schaderapport" .
lv:Themabijlage	rdfs:label	"Themabijlage" .
lv:INSPIRE	rdfs:label	"INSPIRE" .
lv:Serviceprovider	rdfs:label	"Serviceprovider" .

<http://www.kenniskluis.nl/kadaster/lv/doc#2014-12-16>	dct:isVersionOf	ns5:doc .
lv:Serviceprovider	kddef:status	kdstat:Ter_validatie .
lv:Klic-melding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Klic-meldnummer	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Klic-viewer	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Afwijkende_situatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Leiding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Meldadres	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Agentschap_Telecom	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Melding_afwijkende_situatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Mijn_Kadaster	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Net	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Agrariersregeling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Netbeheerder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Opdrachtgever	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Orientatiepolygoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Orientatieverzoek	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Overzichtskaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:PKI-overheidscertificaat	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Particulier	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Polygoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Schademelding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:TCI	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Thema	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Themakaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Veiligheidsgebied	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:WION	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Weesleiding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:BMKL	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:BMKL-alert	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:BMKL-response	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Beheerder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Beheerdersinformatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Beheerpolygoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Belang	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Belangendatabase	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Calamiteit	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Calamiteitenmelding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Complete_levering	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Deellevering	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Dienst_KLIC	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Gebiedsinformatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Graafbericht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Graaflocatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Graafmelding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Graafpolygoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Grondroerder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Huisaansluitschets	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:IMKL	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Ligginggegevens	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Graafschade	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:PMKL	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Niet_gevonden_net	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:INSPIRE_aanvrager	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:INSPIRE	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Atomfeed	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:INSPIRE_plichtige	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:INSPIRE_raadpleging	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_WIN	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_autoriseren_SP	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_Beheren_belang	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_Beheren_contacten	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:KLIC_raadplegen_belang	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Legging	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Locatie_graafschade	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Netbeheerders_testdienst	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Procesinformatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Schadegeval	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Schaderapport	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Themabijlage	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Trace	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Tracepolygoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Tracedeelmeldingen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Deelpolygoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Tracemelding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Klic-ontvangstbevestiging	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Verzamelkaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Gelaagde_PDF	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Onbekend_net	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:WFS	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:WMS	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:OWS	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:OGC	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Besloten_data	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Open_data	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Gesloten_data	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Bronhouder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Landelijke_Voorziening	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Bulkaanvraag	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Centrale_netbeheerder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Decentrale_netbeheerder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Directe_schadekosten	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Eenmalige_melding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Afwijkende_ligging	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Graafsector	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
lv:Grondroerder	kddef:verificatie-annotatie	"Definitie  is letterlijk overgenomen uit de wet." .
lv:Orientatiepolygoon	kddef:verificatie-annotatie	"in de definitie: met het ook, vervangen door: met het oog" .
lv:Net	kddef:verificatie-annotatie	"Kabel niet als referentie opgenomen omdat kabel en leiding synoniemen zijn." .
lv:WION	kddef:validatie-annotatie	"Vorm" .
lv:Beheerdersinformatie	kddef:validatie-annotatie	"Misschien nog een voorbeeld in de toelichtig van dingen die horen tot het geheel van informatie, nu is het wat vaag." .
lv:Veiligheidsgebied	kddef:validatie-annotatie	"tekst aangepast obv eerdere opmerking" .
lv:Verzamelkaart	kddef:validatie-annotatie	"In een aangevraagde graafpolygoon? Gerelateerd: ondergrondtopografie, matenplan netbeheerder" ,
		"gerelateerde begrippen komen uit verzameling topografie begrippen (GBKN)  en daarom hier niet naar vewezen. Matenplan gewijzigd in matenplantopografie" .
lv:WION	kddef:validatie-annotatie	"Vorm niet aangepast, alternatief is om te definieren naar het doel van de wet de WION is de wet die...." .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	kddef:validatie-annotatie	"Vormvereiste al aangpast." ,
		"In definitie 'door het ministerie van Economische Zaken' toegevoegd." .
lv:BMKL-response	kddef:validatie-annotatie	"Definitie aangepast, \"netbeheerders en Kadaster\" was \"ketenpartijen\"\nUitleg toegevoegd" .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	kddef:validatie-annotatie	"is het beschreven in de wet? -> bron?" .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	kddef:validatie-annotatie	"was: Een dichtstbijzijnd adres is een adres binnen de gemeente waar gegraven wordt ten opzichte van  in het midden van de graafpolygoon met minimaal plaatsnaam en straat." .
lv:Dienst_KLIC	kddef:validatie-annotatie	"Zin verwijderd:  \"an leidingen van de netbeheerders. Om deze dienstverlening mogelijk te maken moet het Kadaster een groot aantal taken uitvoeren. De voornaamste taken \" en \"(5) het financieel management van de Dienst. Gebruikers betalen voor de Dienst. Over de jaren heen dient de Dienst KLIC kostendekkend te zijn. Als we spreken van de Dienst KLIC bedoelen we dus al deze taken en onderdelen (producten, processen, mensen, systemen). Het gebruik van de term Klic-online als aanduiding voor de gehele Dienst KLIC is misschien in de omgeving ingesleten maar geen wenselijk term voor de toekomst. Klic-online is slechts \u00E9\u00E9n van de applicaties binnen de totale geautomatiseerde ondersteuning (systeemondersteuning) van de Dienst KLIC.\"" .
lv:Gebiedsinformatie	kddef:validatie-annotatie	"kabel-_en_leidinginformatie was generalisatie, maar begrip zit niet (meer?) in de lijst." .
lv:Graafsector	kddef:validatie-annotatie	"was: \"De graafsector is een verzameling van personen en organisaties die  mechanisch veranderingen in de ondergrond aanbrengt.\"" .
lv:KLIC	kddef:validatie-annotatie	"zie ook veranderd in gerelateerd begrip voor begrippen in de definitie" .
lv:Agentschap_Telecom	kddef:validatie-annotatie	"AT houdt toezicht op naleving van de WION door te controleren of grondroerders, netbeheerders en het Kadaster zich wel aan de afspraken houden die de WION voorschrijft." .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	kddef:validatie-annotatie	"Moet het niet zijn dat hij zijn (eigen) communicatiegegevens kan beheren? En gaat het om het kadaster of de dienst Klic?" .
lv:KLIC_Beheren_contacten	kddef:validatie-annotatie	"Ik denk dat de definitie moet zijn:\nKLIC Beheren contacten is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider de gegevens van de contactpersonen van zijn organisatie kan beheren." ,
		"al op plek gekopieerd." .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	kddef:validatie-annotatie	"Ik snap de definitie niet, mist er iets? Begrippen in de definitie kunnen \"gerelateerd aan\" worden ipv. zie ook." ,
		"Was eerst: KLIC Beoordelen belang is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider beoordeelt of de administratieve en geometrische kenmerken van de voorgestelde wijzigingen van een belang al dan niet geaccepteerd worden." .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	kddef:validatie-annotatie	"Klic-online is nog geen begrip maar moet wel \"gerelateerd aan\" gezien de definitie. Is er een beter begrip dan Klic-online" ,
		"Klic online vervangen door de systemen van de dienst klic" .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	kddef:validatie-annotatie	"Het Klic gebruikersoverleg is een tactischoverleg van gebruikers van de dienst KLIC ipv Het KLIC Gebruikersoverleg is het Voorbereidend overleg op tactisch niveau." .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	kddef:validatie-annotatie	"is een dienst waarmee iemand de status van zijn? gebiedsaanvragen kan inzien?" .
lv:Particulier	kddef:validatie-annotatie	"aangepast" .
lv:Polygoon	kddef:validatie-annotatie	"aangepast" .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	kddef:validatie-annotatie	"aangepast" .
lv:Locatie_graafschade	kddef:validatie-annotatie	"aangepast" .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	kddef:validatie-annotatie	"toelichting aangepast was: \"De dienst wordt via 'Mijn Kadaster' aangeboden. De eerste beheerder of beheerder van Mijn Kadaster autoriseert een gebruiker of beheerder voor deze dienst.\" \nDefinitie aangepast: \"en leveringen kan ophalen\" toegevoegd.\nDefinitie ook als uitleg toegevoegd." .
lv:KLIC_raadplegen_belang	kddef:validatie-annotatie	"Aangepast" .
lv:Agrariersregeling	kddef:validatie-annotatie	"begrip agrarier nog toevoegen en naar verwijzen" .
lv:Locatie_graafschade	kddef:validatie-annotatie	"Ik zou ook het begrip graafschade verwachten als gerelateerd begrip." .
lv:Mijn_Kadaster	kddef:validatie-annotatie	"hadden we niet gezegd dat dit een generieke term term is en niet aan klic?" .
lv:Net	kddef:validatie-annotatie	"Een net is een netwerk in de grond voor het vervoeren van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen, energie of informatie." .
lv:Opdrachtgever	kddef:validatie-annotatie	"De persoon of instantie die een opdracht geeft tot de uitvoering van graafwerkzaamheden wordt opdrachtgever genoemd." ,
		"Is letterlijk uit WION overgenomen" .
lv:Orientatieverzoek	kddef:validatie-annotatie	"Een ori\u00EBntatieverzoek is een vraag aan het Kadaster om informatie te krijgen over kabels en leidingen in een bepaald gebied als voorbereiding van werkzaamheden." .
lv:Particulier	kddef:validatie-annotatie	"andere omschrijving: een particulier is een natuurlijk persoon die een graafmelding of een ori\u00EBntatieverzoek doet, en dit niet doet namens een bij de KlIC dienst geregistreerd bedrijf." .
lv:Netbeheerder	kddef:validatie-annotatie	"vormvereisten een beheerder is een persoon ..., Is het niet specifiek een netbeheerder? Het is in de wet ook een rare definitie... \n27-03 afgesproken om definitie uit de wet te laten staan." ,
		"Nog bepalen of het begrip niet hernoemd moet worden, want beheerder is eigenlijk gewoon een algemeen vandale begrip. Misschien zelfs helemaal weg?" .
lv:Polygoon	kddef:validatie-annotatie	"objectsoort vervangen door:  veelhoek. Tweede deel definitie is voldoende: Een polygoon is een aaneengesloten stelsel lijnsegmenten die samen een plat vlak omsluiten. Met hetzelfde woord polygoon wordt ook het vlak binnen deze lijnstukken aangeduid, of de" .
lv:PMKL	kddef:validatie-annotatie	"visualisatiemodel nog toevoegen" .
lv:Schaderapport	kddef:validatie-annotatie	"Definitie aangepast was: \"Een schaderapport is een verzameling van alle schadegevallen in een opgegeven periode bij \u00E9\u00E9n netbeheerder.\"\nToegevoegd uitleg" .
lv:TCI	kddef:validatie-annotatie	"Grondroerders en netbeheerders zijn, samen met het Kadaster als beheerder van de Landelijke Voorziening, vertegenwoordigd in het bronhouders- en afnemersoverleg (KLIC BAO). Samen zijn ze verantwoordelijk voor afstemming op bestuurlijk niveau. Voor tactische en operationele sturing is het KLIC Gebruikersoverleg (KGO) ingericht. Daarnaast kennen we een Technische commissie IMKL (TCI)." ,
		"oneens (met validatie annotatie) we zijn geen LV en het gaat niet over de andere overleggen, anders verwijzen naar de andere overleggen." .
lv:Thema	kddef:validatie-annotatie	"Was eerst: Het thema geeft aan welk type leiding het betreft en welke functie de leidingen hebben." .
lv:Themabijlage	kddef:validatie-annotatie	"met fuat afgestemd" .
lv:Netbeheerders_testdienst	kddef:validatie-annotatie	"Klic--online vervangen door systemen van de dienst klic vergelijkbaar met bij Klic_calamiteitenviewer, verwijderd als gerelateerd begrip" ,
		"referentie naar testgeval verwijderd omdat begrip niet is gedefinieerd." .
lv:Netbeheerder	kddef:validatie-annotatie	"Ivbm linking begip hernoemd naar netbeheerder en beheerder als alternatieve aanduiding opgenomen." .
lv:Agentschap_Telecom	kddef:validatie-annotatie	"zie ook naar toezichthouder verwijderd. Dat begrip is niet gedefinieerd. Mogelijk op te voeren als generalisatie." .
lv:OWS	kddef:validatie-annotatie	"Verwijzing naar Registry verwijderd omdat dat begrip niet bestaat." .
lv:Netbeheerder	kddef:validatie-annotatie	"In de definities werd gesproken over een beheerder ipv netbeheerder, dit is aangepast." .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	kddef:validatie-annotatie	"Specialisatie van beheerder verwijderd omdat beheerder geen begrip in de lijst is. Gebiedsbeheerder opgenomen als alternatieve aanduiding." .
lv:Atomfeed	kddef:validatie-annotatie	"RSS (was zie ook, maar niet opgenomen als begrip)" ,
		"Technical Guidance for the implementation of INSPIRE Download Services verplaatst naar zie ook in de toelichting, want het is geen begrip waar naar verwezen kan worden. Daarom ook RSS weg gehaald" .
lv:Netbeheerder	kddef:validatie-annotatie	"gebiedsbeheerder is geen zelfstandig begrip, dus weg gehaald als zie ook" .
lv:Themakaart	kddef:validatie-annotatie	"Was: De themakaart is een kaart die omvat de collectie gegevens die samen de informatie omvatten van leidingen van \u00E9\u00E9n thema en van \u00E9\u00E9n beheerder." .
lv:Veiligheidsgebied	kddef:validatie-annotatie	"Ik vindt een afwijkend proces te vaag. Een afwijkend proces voor het melden (of uitvoeren?)  van graafwerkzaamheden van toepassing is." .
lv:Weesleiding	kddef:validatie-annotatie	"Is onbekend net een synoniem?" .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	kddef:validatie-annotatie	"eens: Definitie specifieker gemaakt" .
lv:KLIC_raadplegen_belang	kddef:validatie-annotatie	"In de definitie wordt een anderbegrip gedefinieerd. Bij een andere dienst al een soort sjabloon bedacht." .
lv:Ligginggegevens	kddef:validatie-annotatie	"Was: \"De ligginggegevens zijn de gegevens over de ligging van een net binnen een  graafpolygoon dan wel ori\u00EBntatiepolygoon.\" maar eigenlijk is de ligging niet gerelateerd aan de graaf of orientatie polygoon maar aan de ligging in de ondergrond." .
lv:Locatie_graafschade	kddef:validatie-annotatie	"De locatie graafschade is de plek waar schade aan een netwerk is ontstaan door graafwerkzaamheden." .
lv:Beheerder	kddef:validatie-annotatie	"Aan de formele definitie van beheerder (van een netwerk) het veiligheidsgebied toegevoegd. Bij beheerderveiligheidsgebied " .
lv:Complete_levering	kddef:validatie-annotatie	"Netbeheerder in definitie vervangen door beheerder en referentie naar beheerder toegevoegd" .
lv:KLIC_Beheren_belang	kddef:validatie-annotatie	" 20121216: link naar kadaster.nl bij zie ook aangepast" .
lv:WFS	kddef:validatie-annotatie	"Registry 20141216 verwijzing (zie ook ) laten vervallen omdat begrip registry niet is gedefinieerd." .
lv:WMS	kddef:validatie-annotatie	"Registry 20141216 verwijzing (zie ook ) laten vervallen omdat begrip registry niet is gedefinieerd." .
lv:Beheerder	skos:prefLabel	"Beheerder" .
lv:Overzichtskaart	skos:prefLabel	"Overzichtskaart" .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:prefLabel	"Aanvrager van gebiedsinformatie" .
lv:Afwijkende_situatie	skos:prefLabel	"Afwijkende situatie" .
lv:Afwijkende_ligging	skos:prefLabel	"Afwijkende ligging" .
lv:Agrariersregeling	skos:prefLabel	"Agrari\u00EBrsregeling" .
lv:Agentschap_Telecom	skos:prefLabel	"Agentschap Telecom" .
lv:Netbeheerder	skos:prefLabel	"Netbeheerder" .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:prefLabel	"Beheerder Buisleiding gevaarlijke inhoud" .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	skos:prefLabel	"Beheerder Veiligheidsgebied" .
lv:Beheerdersinformatie	skos:prefLabel	"Beheerdersinformatie" .
lv:Beheerpolygoon	skos:prefLabel	"Beheerpolygoon" .
lv:Belang	skos:prefLabel	"Belang" .
lv:Belangendatabase	skos:prefLabel	"Belangendatabase" .
lv:BMKL	skos:prefLabel	"BMKL" .
lv:BMKL-alert	skos:prefLabel	"BMKL-alert" .
lv:BMKL-response	skos:prefLabel	"BMKL-response" .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	skos:prefLabel	"Bronhouders- en afnemersoverleg" .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:prefLabel	"Buisleiding gevaarlijke inhoud" .
lv:Calamiteit	skos:prefLabel	"Calamiteit" .
lv:Calamiteitenmelding	skos:prefLabel	"Calamiteitenmelding" .
lv:Complete_levering	skos:prefLabel	"Complete levering" .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	skos:prefLabel	"Dichtstbijzijnd adres" .
lv:Deellevering	skos:prefLabel	"Deellevering" .
lv:Dienst_KLIC	skos:prefLabel	"Dienst KLIC" .
lv:Gebiedsinformatie	skos:prefLabel	"Gebiedsinformatie" .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:prefLabel	"Gebiedsinformatie-aanvraag" .
lv:Graafbericht	skos:prefLabel	"Graafbericht" .
lv:Graaflocatie	skos:prefLabel	"Graaflocatie" .
lv:Graafmelding	skos:prefLabel	"Graafmelding" .
lv:Graafpolygoon	skos:prefLabel	"Graafpolygoon" .
lv:Grondroerder	skos:prefLabel	"Grondroerder" .
lv:Huisaansluitschets	skos:prefLabel	"Huisaansluitschets" .
lv:IMKL	skos:prefLabel	"IMKL" .
lv:Klic-melding	skos:prefLabel	"Klic-melding" .
lv:Klic-meldnummer	skos:prefLabel	"Klic-meldnummer" .
lv:Klic-viewer	skos:prefLabel	"Klic-viewer" .
lv:Leiding	skos:prefLabel	"Leiding" .
lv:Ligginggegevens	skos:prefLabel	"Ligginggegevens" .
lv:Meldadres	skos:prefLabel	"Meldadres" .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:prefLabel	"Melding afwijkende situatie" .
lv:Mijn_Kadaster	skos:prefLabel	"Mijn Kadaster" .
lv:Net	skos:prefLabel	"Net" .
lv:Opdrachtgever	skos:prefLabel	"Opdrachtgever" .
lv:Orientatieverzoek	skos:prefLabel	"Ori\u00EBntatieverzoek" .
lv:Orientatiepolygoon	skos:prefLabel	"Ori\u00EBntatiepolygoon" .
lv:Particulier	skos:prefLabel	"Particulier" .
lv:PKI-overheidscertificaat	skos:prefLabel	"PKI-overheidscertificaat" .
lv:PMKL	skos:prefLabel	"PMKL" .
lv:Polygoon	skos:prefLabel	"Polygoon" .
lv:Schademelding	skos:prefLabel	"Schademelding" .
lv:TCI	skos:prefLabel	"TCI" .
lv:Thema	skos:prefLabel	"Thema" .
lv:Themakaart	skos:prefLabel	"Themakaart" .
lv:Veiligheidsgebied	skos:prefLabel	"Veiligheidsgebied" .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	skos:prefLabel	"Verkorte ontvangstbevestiging" .
lv:Weesleiding	skos:prefLabel	"Weesleiding" .
lv:WION	skos:prefLabel	"WION" .
lv:Trace	skos:prefLabel	"Trac\u00E9" .
lv:Tracedeelmeldingen	skos:prefLabel	"Trac\u00E9deelmeldingen" .
lv:Tracepolygoon	skos:prefLabel	"Trac\u00E9polygoon" .
lv:Tracemelding	skos:prefLabel	"Trac\u00E9melding" .
lv:Verzamelkaart	skos:prefLabel	"Verzamelkaart" .
lv:WFS	skos:prefLabel	"WFS" .
lv:WMS	skos:prefLabel	"WMS" .
lv:Besloten_data	skos:prefLabel	"Besloten data" .
lv:Bronhouder	skos:prefLabel	"Bronhouder" .
lv:Bulkaanvraag	skos:prefLabel	"Bulkaanvraag" .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	skos:prefLabel	"Centrale database kabels en leidingen" .
lv:Centrale_netbeheerder	skos:prefLabel	"Centrale netbeheerder" .
lv:Decentrale_netbeheerder	skos:prefLabel	"Decentrale netbeheerder" .
lv:Deelpolygoon	skos:prefLabel	"Deelpolygoon" .
lv:Directe_schadekosten	skos:prefLabel	"Directe_schadekosten" .
lv:Eenmalige_melding	skos:prefLabel	"Eenmalige melding" .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	skos:prefLabel	"Eis-voorzorgsmaatregel" .
lv:Gesloten_data	skos:prefLabel	"Gesloten data" .
lv:Graafschade	skos:prefLabel	"Graafschade" .
lv:Graafsector	skos:prefLabel	"Graafsector" .
lv:INSPIRE_aanvrager	skos:prefLabel	"INSPIRE aanvrager" .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	skos:prefLabel	"INSPIRE download kabels en leidingen" .
lv:INSPIRE_plichtige	skos:prefLabel	"INSPIRE-plichtige" .
lv:INSPIRE_raadpleging	skos:prefLabel	"INSPIRE-raadpleging" .
lv:KLIC	skos:prefLabel	"KLIC" .
lv:Gelaagde_PDF	skos:prefLabel	"Gelaagde PDF" .
lv:Klic-ontvangstbevestiging	skos:prefLabel	"Klic-ontvangstbevestiging" .
lv:KLIC_WIN	skos:prefLabel	"KLIC-WIN" .
lv:KLIC_autoriseren_SP	skos:prefLabel	"KLIC autoriseren SP" .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:prefLabel	"KLIC Beheer communicatie" .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:prefLabel	"KLIC Beheren belang" .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:prefLabel	"KLIC Beheren contacten" .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:prefLabel	"KLIC Beoordelen belang" .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:prefLabel	"KLIC calamiteitenviewer" .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	skos:prefLabel	"KLIC Gebruikersoverleg" .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	skos:prefLabel	"KLIC Inzien status aanvragen" .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:prefLabel	"KLIC raadplegen belang" .
lv:Landelijke_Voorziening	skos:prefLabel	"Landelijke Voorziening" .
lv:Legging	skos:prefLabel	"Legging" .
lv:Locatie_graafschade	skos:prefLabel	"Locatie graafschade" .
lv:Netbeheerders_testdienst	skos:prefLabel	"Netbeheerders_testdienst" .
lv:Atomfeed	skos:prefLabel	"Atomfeed" .
lv:Niet_gevonden_net	skos:prefLabel	"Niet gevonden net" .
lv:OGC	skos:prefLabel	"OGC" .
lv:Onbekend_net	skos:prefLabel	"Onbekend net" .
lv:Open_data	skos:prefLabel	"Open data" .
lv:OWS	skos:prefLabel	"OWS" .
lv:Procesinformatie	skos:prefLabel	"Procesinformatie" .
lv:Schadegeval	skos:prefLabel	"Schadegeval" .
lv:Schaderapport	skos:prefLabel	"Schaderapport" .
lv:Themabijlage	skos:prefLabel	"Themabijlage" .
lv:INSPIRE	skos:prefLabel	"INSPIRE" .
lv:Serviceprovider	skos:prefLabel	"Serviceprovider" .
lv:Opdrachtgever	skos:definitie	"Een opdrachtgever is degene die opdracht geeft tot het uitvoeren van een werk waarbij graafwerkzaamheden worden verricht." .
lv:BMKL-alert	skos:definitie	"Een BMKL-alert is een waarschuwingsbericht dat het Kadaster conform het BMKL per e-mail naar een netbeheerder stuurt als de digitale communicatie tussen het Kadaster en de netbeheerder niet binnen de vastgestelde termijn op een graafbericht reageert door beheerdersinformatie terug te sturen." .
lv:Gebiedsinformatie	skos:definitie	"Gebiedsinformatie is het geheel van informatie dat door beheerders, ingevolge artikel 10, eerste lid WION aan de Dienst is verstrekt over de betrokken orientatiepolygoon dan wel graafpolygoon." .
lv:Grondroerder	skos:definitie	"Een grondroerder is degene onder wiens verantwoordelijkheid of leiding graafwerkzaamheden worden verricht." .
lv:Huisaansluitschets	skos:definitie	"Een huisaansluitschets is een schetsmatige weergave op een kaart van de aansluiting van een bouwobject op een net." .
lv:Beheerdersinformatie	skos:definitie	"Beheerdersinformatie is het geheel van informatie dat door een netbeheerder naar aanleiding van een graafbericht aan de Dienst wordt verstrekt." .
lv:Trace	skos:definitie	"Een trac\u00E9 is een gebied dat groter is dan de wettelijke afmetingen van een graaf- of orientatie polygoon." .
lv:Tracepolygoon	skos:definitie	"Een Trac\u00E9polygoon is de geometrie die de grenzen van het gebied van het trac\u00E9 definieert." .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	skos:definitie	"Een verkorte ontvangstbevestiging is een Klic-ontvangstbevestiging die naar de aanvrager gestuurd wordt indien de polygoon van de gebiedsaanvraag gedeeltelijk of geheel het belang van een veiligheidsgebied raakt." .
lv:Verzamelkaart	skos:definitie	"Een verzamelkaart is een kaart met daarop de verzameling van alle leidingen van alle netbeheerders in een aangevraagde graafpolygoon of ori\u00EBntatiepolygoon, voorzien van een GBKN ondergrondtopografie, eventueel aangevuld met matenplantopografie." .
lv:Weesleiding	skos:definitie	"Een weesleiding is een onbekend net dat wordt aangetroffen tijdens de uitvoering van de graafwerkzaamheden en dat aan het Kadaster is gemeld door middel van de melding afwijkende situatie, waarvan het Kadaster de eigenaar niet kan achterhalen." .
lv:WFS	skos:definitie	"WFS is de afkorting van Web Feature Service" .
lv:WION	skos:definitie	"De WION is de afkorting voor Wet Informatie-uitwisseling Ondergrondse Netten." .
lv:WMS	skos:definitie	"WMS is de afkorting van Web Map Service" .
lv:Beheerder	skos:definitie	"Een Beheerder veiligheidsgebied is een beheerder van een gebied dat door het Ministerie van Economische Zaken is aangewezen als veiligheidsgebied, ten aanzien waarvan om veiligheidsredenen kan worden afgeweken het reguliere proces." .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	skos:definitie	"Een Beheerder veiligheidsgebied is een beheerder van een gebied dat door het Ministerie van Economische Zaken is aangewezen als veiligheidsgebied, ten aanzien waarvan om veiligheidsredenen kan worden afgeweken het reguliere proces." .
lv:Beheerpolygoon	skos:definitie	"Een beheerpolygoon is de weergave van een aaneengesloten gebied waar binnen een netbeheerder een of meer netten beheert." .
lv:Belang	skos:definitie	"Een belang is een gebied waarin een netbeheerder een of meerdere netten heeft of het is een veiligheidsgebied." .
lv:Belangendatabase	skos:definitie	"Een belangendatabase is een databank waarin een netbeheerder vastlegt in welke gebieden hun netten liggen en waarin een beheerder veiligheidsgebied zijn veiligheidsgebied vastlegt en waar aanvullende informatie over de belangen is opgeslagen." .
lv:Besloten_data	skos:definitie	"Besloten data is informatie die alleen beschikbaar wordt gesteld als bekend is wie de informatie wil inzien." .
lv:BMKL-response	skos:definitie	"BMKL-response is een ontvangstbevestiging die netbeheerders en Kadaster, conform het BMKL, aan elkaar sturen om de ontvangst van een bericht te bevestigen en om aan te geven of het ontvangen bericht al dan niet te verwerken is." .
lv:Bronhouder	skos:definitie	"Een bronhouder is een organisatie die verantwoordelijk is voor het inwinnen en bijhouden van de authentieke en niet-authentieke gegevens in een basisregistratie en voor het borgen van de kwaliteit van die gegevens." .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	skos:definitie	"Het bronhouders- en afnemersoverleg is een overleg waarin vertegenwoordigers van de graafketen op bestuurlijk niveau over de beleidsmatige onderwerpen van de Dienst KLIC overleggen." .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:definitie	"Een buisleiding gevaarlijke inhoud is een buisleiding die behoort tot een, krachtens artikel 12.12, tweede lid, van de Wet milieubeheer, aangewezen categorie \"gevaarlijke inhoud\"." .
lv:Bulkaanvraag	skos:definitie	"Een bulkaanvraag is een aanvraag die zo groot is dat de gebiedsinformatie niet in een keer gemaakt kan worden." .
lv:Calamiteit	skos:definitie	"Een calamiteit is een onverwachte gebeurtenis waarbij persoonlijk letsel of grote schade dreigt of als er sprake is van ernstige leveronderbrekingen." .
lv:Calamiteitenmelding	skos:definitie	"Een calamiteitenmelding is een verbijzondering van een graafmelding waarbij het nodig is dat er onverwijld graafwerkzaamheden noodzakelijk zijn om persoonlijk letsel of grote schade te voorkomen, waarbij de artikelen 2, 8 en 13 van de wet niet van toepassing zijn." .
lv:Centrale_netbeheerder	skos:definitie	"De centrale netbeheerder is een netbeheerder die zijn informatie over kabels en leidingen centraal bij het Kadaster opslaat." .
lv:Complete_levering	skos:definitie	"Een complete levering is de levering van de gebundelde gebiedsinformatie van alle bij een aanvraag van gebiedsinformatie betrokken netbeheerders in \u00E9\u00E9n leveringsbestand (via de Generieke download service)." .
lv:Decentrale_netbeheerder	skos:definitie	"De decentrale netbeheerder is een netbeheerder die zijn informatie over kabels en leidingen niet centraal bij het Kadaster opslaat." .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:definitie	"Een aanvrager van gebiedsinformatie is een grondroerder, een particulier, een persoon die namens een bedrijf eenmalig gebiedsinformatie aanvraagt of een dienst die namens een groep gebiedsinformatie aanvraagt (collectieve melding)." .
lv:Deellevering	skos:definitie	"Een deellevering is een levering van gebundelde gebiedsinformatie waarbij nog niet alle bij een aanvraag van gebiedsinformatie betrokken netbeheerders in verwerkt zijn." .
lv:Deelpolygoon	skos:definitie	"Een deelpolygoon is een polygoon die ontstaat uit het automatisch aaneengesloten opdelen van de geometrie van een trac\u00E9melding." .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	skos:definitie	"Een dichtstbijzijnd adres is een adres in het midden van de graafpolygoon met minimaal plaatsnaam en straat." .
lv:Dienst_KLIC	skos:definitie	"De Dienst KLIC is het organisatie-onderdeel dat binnen het Kadaster verantwoordelijk is voor de gehele KLIC- dienstverlening." .
lv:Directe_schadekosten	skos:definitie	"De directe schadekosten zijn de directe kosten van de schade aan een net die gerapporteerd worden in het schaderappport." .
lv:Eenmalige_melding	skos:definitie	"Een eenmalige melding is een graafmelding of ori\u00EBntatieverzoek bij het Kadaster, door iemand die niet bevoegd is om Klic-diensten via Mijn Kadaster af te nemen." .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	skos:definitie	"Een eis voorzorgsmaatregel is een eis van een netbeheerder dat bij graafwerkzaamheden in een bepaald gebied voorzorgmaatregelen in acht genomen moeten worden." .
lv:Afwijkende_ligging	skos:definitie	"Een afwijkende ligging is een situatie waarbij een kabel of een leiding in de grond meer dan \u00E9\u00E9n meter afwijkt van de ligging zoals deze op de tekening in de gebiedsinformatie is aangeleverd door het Kadaster." .
lv:Graaflocatie	skos:definitie	"Een graaflocatie is een locatie waar graafwerkzaamheden worden verricht." .
lv:Graafmelding	skos:definitie	"Een graafmelding is een melding waarbij een grondroerder aan het Kadaster meldt dat hij het voornemen heeft tot het verrichten van graafwerkzaamheden. De grondroerder meldt dit ten hoogste twintig werkdagen voorafgaande aan de aanvang van die graafwerkzaamheden aan het Kadaster." .
lv:Graafpolygoon	skos:definitie	"Een graafpolygoon is de weergave door een grondroerder van het gebied, waarbinnen de graaflocatie zich bevindt." .
lv:Graafsector	skos:definitie	"De graafsector is een verzameling van personen en organisaties die  mechanisch veranderingen in de ondergrond aanbrengt." .
lv:INSPIRE	skos:definitie	"INSPIRE is de afkorting van Infrastructure for Spatial Information in the European Community" .
lv:Afwijkende_situatie	skos:definitie	"Een afwijkende situatie is een situatie waarbij de werkelijkheid afwijkt van de verstrekte gebiedsinformatie." .
lv:INSPIRE_aanvrager	skos:definitie	"Een INSPIRE aanvrager is een persoon, een overheid of instelling van de Europese Unie, die informatie mogen aanvragen die in het kader van de Europese INSPIRE regelgeving ter beschikking wordt gesteld." .
lv:INSPIRE_raadpleging	skos:definitie	"Een INSPIRE-raadpleging is het opvragen van gebiedsinformatie over kabels en leidingen zoals dat in de Europese richtlijn INSPIRE staat." .
lv:KLIC	skos:definitie	"Het Kabels en Leidingen Informatie Centrum is een dienst die als intermediair dient voor de informatie-uitwisseling tussen netbeheerders en grondroerders over gebiedsinformatie. Deze dienst is ondergebracht bij het Kadaster." .
lv:Klic-melding	skos:definitie	"De Klic-melding is een verzamelnaam voor de graafmelding, ori\u00EBntatieverzoek, calamiteitenmelding of een melding ten behoeve van de agrari\u00EBrsregeling." .
lv:Klic-meldnummer	skos:definitie	"Het Klic-meldnummer is een uniek nummer dat aan elke Klic-melding toegekend wordt." .
lv:Gelaagde_PDF	skos:definitie	"Een gelaagde PDF is een document in PDF opmaak dat uit meerdere kaartlagen met gebiedsinformatie is opgebouwden getoond wordt op een ondergrondkaart." .
lv:Klic-ontvangstbevestiging	skos:definitie	"Een Klic-ontvangstbevestiging is een e-mail die verstuurd wordt van het Kadaster aan de aanvrager van gebiedsinformatie, met daarin een lijst contactgegevens van netbeheerders die een belang hebben in het opgegeven gebied van de gebiedsinformatie-aanvraag." .
lv:Agentschap_Telecom	skos:definitie	"Agentschap Telecom is een overheidsorganisatie die namens de Minister van Economische Zaken zowel uitvoerder als toezichthouder is van wet- en regelgeving op het gebied van telecommunicatie, maar ook bijvoorbeeld van de WION en van de ruimtevaartwetgeving." .
lv:KLIC_WIN	skos:definitie	"KLIC-WIN is een programma dat het Kadaster samen met de graafsector heeft opgesteld om het KLIC-proces te vernieuwen en aan te laten sluiten op de Europese (INSPIRE) richtlijnen." .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:definitie	"KLIC Beheren belang is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider zijn belang(en) kan registreren, wijzigen of ter verwijdering aanbieden." .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:definitie	"KLIC Beheren contacten is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider de gegevens van de contactpersonen van zijn organisatie kan beheren." .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:definitie	"De KLIC calamiteitenviewer is een back-up systeem om calamiteitenmeldingen af te handelen als de systemen van de dienst Klic niet of niet volledig beschikbaar zijn." .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	skos:definitie	"Het Klic gebruikersoverleg is een tactisch overleg van gebruikers van de dienst KLIC" .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	skos:definitie	"KLIC Inzien status aanvragen is een dienst waarmee een persoon de status van zijn gebiedsinformatieaanvragen kan inzien en leveringen kan ophalen." .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:definitie	"KLIC raadplegen belang is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider belangen kan raadplegen." .
lv:Landelijke_Voorziening	skos:definitie	"Een Landelijke Voorziening is een centrale landelijk distributiepunt bedoeld om decentraal ingewonnen informatie centraal te kunnen verstrekken." .
lv:Leiding	skos:definitie	"Een leiding is een buis of kabel bestemd voor voortgeleiding van energie, materie of data." .
lv:Ligginggegevens	skos:definitie	"De ligginggegevens zijn de gegevens over de ligging van een net in de ondergrond." .
lv:Meldadres	skos:definitie	"Het meldadres is de verzameling van bedrijfsgegevens van de contactpersoon bij de netbeheerder waar de grondroerder contact mee kan opnemen." .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:definitie	"Melding afwijkende situatie is een melding aan het Kadaster door een grondroerder dat deze geconstateerd heeft dat de werkelijke ligging van een net afwijkt van de door het Kadaster verstrekte gebiedsinformatie." .
lv:Mijn_Kadaster	skos:definitie	"Mijn Kadaster is een dienst waarmee het Kadaster online producten aanbiedt" .
lv:Net	skos:definitie	"Een net is een ondergrondse kabel of leiding, daaronder mede inbegrepen lege buizen, ondergrondse ondersteuningswerken en beschermingswerken, bestemd voor transport van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen, van energie of van informatie." .
lv:Niet_gevonden_net	skos:definitie	"Een niet gevonden net is een net dat niet gevonden is op de graaflocatie tijdens de werkzaamheden door de grondroerder terwijl dit wel op de gebiedsinformatie staat aangegeven." .
lv:OGC	skos:definitie	"OGC is de afkorting van Open Geospatial Consortium." .
lv:Onbekend_net	skos:definitie	"Een onbekend net is een net dat door een grondroerder tijdens graafwerkzaamheden wordt gevonden en niet op de gebiedsinformatie staat vermeld of waarvan onduidelijk is wie het net beheerd." .
lv:Open_data	skos:definitie	"Open data zijn gegevens die beschikbaar zijn op het internet, in welk formaat dan ook." .
lv:Orientatiepolygoon	skos:definitie	"Een orientatiepolygoon is de weergave door een opdrachtgever, grondroerder of bestuursorgaan van een aaneengesloten gebied, ten aanzien waarvan deze met het oog op een belang als bedoeld in artikel 7, eerste of tweede lid, om gebiedsinformatie verzoekt." .
lv:Orientatieverzoek	skos:definitie	"Een ori\u00EBntatieverzoek is het verzoek aan het Kadaster om gebiedsinformatie, bedoeld in artikel 7, eerste onderscheidenlijk tweede lid." .
lv:Overzichtskaart	skos:definitie	"Een overzichtskaart is een kaart bij afdrukken in de Klic-viewer, waarop aangegeven staat hoe de gebiedsinformatie-aanvraag verdeeld is over het aantal printbare pagina\u2019s." .
lv:Particulier	skos:definitie	"Een particulier is een natuurlijk persoon die een graafmelding of een ori\u00EBntatieverzoek doet, en dit niet doet namens een bij de KlIC dienst geregistreerd bedrijf." .
lv:PKI-overheidscertificaat	skos:definitie	"PKIoverheidcertificaat is een computerbestand dat fungeert als een digitaal paspoort voor de eigenaar van dat bestand. Met behulp van algemene PKI-certificaten is de informatie die personen en organisaties over het internet sturen, op een hoog niveau beveiligd." .
lv:Polygoon	skos:definitie	"Een polygoon is een aaneengesloten stelsel lijnsegmenten die samen een plat vlak omsluiten. Met het woord polygoon wordt ook een vlak binnen deze lijnstukken aangeduid, of de combinatie van de lijnstukken in een vlak." .
lv:PMKL	skos:definitie	"Presentatie Model Kabels en Leidingen is een weergave van kabel- en leidinginformatie op basis van het IMKL." .
lv:Procesinformatie	skos:definitie	"Procesinformatie is informatie over alle berichten die worden uitgewisseld tussen het Kadaster, de netbeheerders en de aanvrager. Deze informatie wordt verzameld vanaf het moment dat de aanvraag is bevestigd en bevat alle handelingen die worden verricht door Kadaster ten behoeve van het verwerken van de aanvraag." .
lv:Schademelding	skos:definitie	"Een schademelding is een melding van schade, als gevolg van graafwerkzaamheden van de grondroerder, aan de netbeheerder van het beschadigde net. Deze melding dient onverwijld te worden gedaan." .
lv:Schaderapport	skos:definitie	"Een schaderapport is een rapportage van alle schadegevallen in een opgegeven periode bij \u00E9\u00E9n netbeheerder." .
lv:TCI	skos:definitie	"TCI is de Technische Commissie IMKL. Deze werkgroep houdt zich inhoudelijk bezig met de IMKL/BMKL-standaard (toepassingen en veranderingen)." .
lv:Thema	skos:definitie	"Het thema is een aanduiding van het type en de functie van een leiding." .
lv:BMKL	skos:definitie	"Het BMKL is een door de wetgever vastgesteld model en beschrijft op meer technische wijze de berichten die uitwisseld dienen te worden tussen met name netbeheerders en het Kadaster." .
lv:IMKL	skos:definitie	"Het IMKL is een door de wet voorgeschreven model waarin verregaande afspraken zijn vastgelegd over de inhoud van de berichtentuitwisseling tussen netbeheerders en het Kadaster (de Dienst Klic)." .
lv:Netbeheerders_testdienst	skos:definitie	"De Netbeheerders testdienst is een dienst waarmee een netbeheerder kan testen of hij zijn kabel- en leidinginformatie digitaal, via systemen van de dienst Klic mag verstrekken." .
lv:Netbeheerder	skos:definitie	"De netbeheerder is degene die als natuurlijk persoon handelende in de uitoefening van een beroep of een bedrijf dan wel als rechtspersoon een net beheert." .
lv:Themakaart	skos:definitie	"De themakaart is een kaart van leidingen met \u00E9\u00E9n thema van \u00E9\u00E9n beheerder met aanvullende informatie." .
lv:Tracedeelmeldingen	skos:definitie	"Trac\u00E9deelmeldingen zijn afzonderlijke meldingen die ontstaan door een trac\u00E9polygoon op te delen in deelpolygonen en deze als afzonderlijke gebeidsinformatie-aanvragen te behandelen." .
lv:Tracemelding	skos:definitie	"Een Trac\u00E9melding is een  aanvraag voor gebiedsinformatie (graafmelding of ori\u00EBntatieverzoek) waarbij het mogelijk is om een groter gebied in te tekenen dan de wettelijk toegestane grootte die voor een reguliere melding geldt." .
lv:Veiligheidsgebied	skos:definitie	"Een veiligheidsgebied is een door de Minister aangewezen gebied waarvan om veiligheidsredenen kan worden afgeweken van de voorschriften zoals gesteld bij of krachtens hoofstuk 4 WION: Informatie-uitwisseling ten behoeve van graafwerkzaamheden." .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:definitie	"Beheerder Buisleiding gevaarlijke inhoud is een beheerder van een net van buisleidingen waarvan de inhoud gevaar kan opleveren voor mens en milieu indien het ongecontroleerd de buisleiding verlaat." .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	skos:definitie	"De Centrale database kabels en leidingen is een database waarin informatie wordt opgeslagen over kabels en leidingen van netbeheerders." .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:definitie	"Een gebiedsinformatie-aanvraag is een aanvraag om informatie over een bepaald gebied in het kader van een graafmelding, ori\u00EBntatieverzoek, calamiteitenmelding of de agrari\u00EBrsregeling te ontvangen." .
lv:Gesloten_data	skos:definitie	"Gesloten data is informatie die alleen wordt gegeven aan mensen die daarvoor geautoriseerd zijn of toestemming hebben gekregen." .
lv:Graafbericht	skos:definitie	"Het graafbericht is het bericht dat de dienst Klic verstuurt aan alle netbeheerders waarvan het belang (de beheerpolygoon) overlapt met de opgegeven graafpolygoon." .
lv:Graafschade	skos:definitie	"Graafschade is schade aan een net die ontstaan is door graafwerkzaamheden." .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	skos:definitie	"Een INSPIRE download kabels en leidingen is een bestand met gebiedsinformatie over kabels en leidingen, dat voldoet aan de eisen van de INSPIRE regelgeving." .
lv:INSPIRE_plichtige	skos:definitie	"Een INSPIRE-plichtige is een organisatie die moet voldoen aan de Europese INSPIRE regelgeving." .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:definitie	"KLIC Beheer communicatie is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider de communicatie gegevens kan beheren die hij nodig heeft voor de informatie uitwisseling met de dienst KLIC." .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:definitie	"KLIC Beoordelen belang is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider een voorgestelde wijziging van een belang kan beoordelen en accepteren. Wijzigingen betreffen de administratieve en/of de geometrische kenmerken van een belang." .
lv:KLIC_autoriseren_SP	skos:definitie	"KLIC autoriseren SP is een dienst onder 'Mijn Kadaster' waarmee de netbeheerder \u00E9\u00E9n of meerdere serviceproviders kan autoriseren om diensten voor hem uit te voeren." .
lv:Klic-viewer	skos:definitie	"De Klic-viewer is een gratis programma waarmee de grondroerder de aangeleverde gebiedsinformatie kan bekijken en printen." .
lv:Agrariersregeling	skos:definitie	"De agrariersregeling is een regeling waarbij gebiedsinformatie ten behoeve van agrarische gebruikers eenmalig gratis terbeschikking is gesteld. Op basis hiervan mogen de gebruikers van de grond tot 50 cm diepte de grond bewerken zonder een graafmelding te doen." .
lv:Legging	skos:definitie	"Een legging is de aanduiding van de locatie waar een kabel of leiding oorspronkelijk is gelegd." .
lv:Locatie_graafschade	skos:definitie	"De locatie graafschade is de plek waar schade aan een netwerk is ontstaan door graafwerkzaamheden." .
lv:Atomfeed	skos:definitie	"Atomfeed is een vorm van een downloaddienst." .
lv:OWS	skos:definitie	"OWS is de afkorting van OGC Web Services" .
lv:Schadegeval	skos:definitie	"Een schadegeval is de rapportage over \u00E9\u00E9n enkele schademelding bij een netbeheerder." .
lv:Themabijlage	skos:definitie	"De themabijlage is een document waarin aanvullende informatie wordt gegeven over een thema bij een netbeheerder." .
lv:Beheerder	skos:definitie	"Een Beheerder is degene die als natuurlijk persoon handelende in de uitoefening van een beroep of een bedrijf dan wel als rechtspersoon een net of een veiligheidsgebied beheert." .
lv:Serviceprovider	skos:definitie	"Een serviceprovider is een bedrijf dat voor een netbeheerder diensten kan uitvoeren." .
lv:Beheerdersinformatie	rdfs:comment	"Beheerdersinformatie is alle informatie die een netbeheerder verstuurt aan het Kadaster als het Kadaster daarom vraagt." .
lv:Tracedeelmeldingen	rdfs:comment	"Trac\u00E9deelmeldingen is een onderdeel van de aanvraag voor gebiedsinformatie van een trac\u00E9melding." .
lv:Tracepolygoon	rdfs:comment	"Een trac\u00E9polygoon is een gebied dat de grenzen van een trac\u00E9 beschrijft." .
lv:Tracemelding	rdfs:comment	"Een tracemelding is een aanvraag voor gebiedsinformatie over een gebied dat groter is dan standaard wordt geleverd." .
lv:Veiligheidsgebied	rdfs:comment	"Een veiligheidsgebied is een door de Minister aangewezen gebied waarvan om veiligheidsredenen kan worden afgeweken van de regels van de normale gebieden." .
lv:Verzamelkaart	rdfs:comment	"Het verzamelblad is een overzichtskaart waar alle leidingen van een opgevraagd gebied op staan." .
lv:WFS	rdfs:comment	"WFS is de afkorting van Web Feature Service" .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	rdfs:comment	"Een Beheerder Buisleiding gevaarlijke inhoud is een persoon of organisatie die verantwoordelijk voor een buis waar stoffen door lopen die gevaarlijk kunnen zijn voor mens en milieu." .
lv:WION	rdfs:comment	"De WION is de afkorting voor Wet Informatie-uitwisseling Ondergrondse Netten." .
lv:WMS	rdfs:comment	"WMS is de afkorting van Web Map Service" .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	rdfs:comment	"Een Beheerder veiligheidsgebied is een persoon of organisatie die verantwoordelijk is voor een gebied waar speciale eisen gelden. Om veiligheidsredenen kan hierbij worden afgeweken het reguliere proces." .
lv:Belang	rdfs:comment	"Een belang is een gebied waarin een netbeheerder een of meerdere netten heeft. Of het is een veiligheidsgebied." .
lv:Belangendatabase	rdfs:comment	"Een belangendatabase is een systeem waarin een netbeheerder vastlegt waar zijn kabels en leidingen liggen. Een beheerder veiligheidsgebied geeft hun gebied hierin aan." .
lv:Besloten_data	rdfs:comment	"Besloten data is informatie die alleen beschikbaar wordt gesteld als bekend is wie de informatie wil inzien." .
lv:BMKL-alert	rdfs:comment	"Een BMKL-alert is een bericht dat het Kadaster naar de netbeheerder stuurt, wanneer de netbeheerder niet op tijd zijn informatie over kabels en leidingen naar het Kadaster stuurt." .
lv:BMKL-response	rdfs:comment	"BMKL-response is een ontvangstbevestiging die netbeheerders en Kadaster aan elkaar sturen om de ontvangst van een bericht te bevestigen en om aan te geven of het bericht verwerkt kan worden." .
lv:Bronhouder	rdfs:comment	"Een bronhouder is een organisatie die verantwoordelijk is voor het vastleggen en beheren van gegevens." .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	rdfs:comment	"Het bronhouders- en afnemersoverleg een vergadering waar netbeheerders, grondroerders, het Ministerie van Economische Zaken en het Kadaster praten over beleid rondom kabels en leidingen." .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	rdfs:comment	"Een Buisleiding met gevaarlijke inhoud is een buis of leiding waar stoffen door lopen die gevaarlijk kunnen zijn voor mens en milieu. Bijvoorbeeld een buis voor het vervoer van benzine, gas of giftige stoffen" .
lv:Bulkaanvraag	rdfs:comment	"Een bulkaanvraag is een aanvraag die zo groot is dat de gebiedsinformatie niet in een keer gemaakt kan worden." .
lv:Calamiteit	rdfs:comment	"Een calamiteit is een onverwachte gebeurtenis waarbij persoonlijk letsel of grote schade dreigt. Of wanneer het aanleveren van producten via ondergrondse leidingen en buizen zoals electriciteit, water en brandstof niet meer kan." .
lv:Calamiteitenmelding	rdfs:comment	"Een calamiteitenmelding is een melding waarbij informatie opgevraagd word om te voorkomen dat er een gevaarlijke situatie ontstaat. De contactgegevens van de netbeheerders worden direct getoond." .
lv:Centrale_netbeheerder	rdfs:comment	"De decentrale netbeheerder is een netbeheerder die zijn informatie over kabels en leidingen centraal bij het Kadaster opslaat." .
lv:Decentrale_netbeheerder	rdfs:comment	"De decentrale netbeheerder is een netbeheerder die zijn informatie over kabels en leidingen niet centraal bij het Kadaster opslaat." .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	rdfs:comment	"Een aanvrager van gebiedsinformatie is een persoon die of bedrijf dat wil weten welke kabels en leidingen er in een bepaald gebied onder de grond liggen." .
lv:Deellevering	rdfs:comment	"Een deellevering is een levering met een gedeelte van de informatie over kabels en leidingen, die horen bij een gebied." .
lv:Deelpolygoon	rdfs:comment	"De polygoon van een tracemelding wordt automatisch opgedeeld in aaneengesloten deelpolygonen van maximaal de wettelijk toegestane grootte die ieder als een reguliere graafmelding of orientatieverzoek worden afgehandeld. De deelpolygonen worden voorgelegd aan de aanvrager ter goedkeuring. Na het bevestigen is de mogelijkheid om de verdeling van de polygoon in deelpolygonen uit te printen." .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	rdfs:comment	"Een dichtstbijzijnd adres is een adres in het midden van het gebied waarin men wil gaan graven met minimaal plaatsnaam en straat." .
lv:Dienst_KLIC	rdfs:comment	"De Dienst KLIC is een onderdeel van het Kadaster waar informatie verstrekt wordt over kabels en leidingen." .
lv:Directe_schadekosten	rdfs:comment	"De directe schadekosten zijn de directe kosten van de schade aan een net die gerapporteerd worden in het schaderappport." .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	rdfs:comment	"Een eis voorzorgsmaatregel is een eis van een netbeheerder dat in een bepaald gebied alleen gegraven mag worden als bepaalde maatregelen uitgevoerd zijn." .
lv:Gebiedsinformatie	rdfs:comment	"Gebiedsinformatie is de informatie van alle netbeheerders in een gebied die het Kadaster bundelt en naar de aanvrager stuurt." .
lv:Afwijkende_ligging	rdfs:comment	"Een afwijkende ligging is een situatie waarbij een kabel of een leiding  niet op de plek ligt waar deze volgens de gekregen informatie zou moeten liggen." .
lv:Graafbericht	rdfs:comment	"Een graafbericht is het bericht dat KLIC aan netbeheheerders stuurt die een netwerk hebben in het gebied waar informatie van opgevraagd wordt.\u00A0" .
lv:Graaflocatie	rdfs:comment	"Een graaflocatie is een plek waar graafwerkzaamheden worden uitgevoerd." .
lv:Graafmelding	rdfs:comment	"Een graafmelding is een melding waarmee iemand de dienst KLIC laat weten waar en wanneer hij wil gaan graven." .
lv:Graafsector	rdfs:comment	"De graafsector zijn alle grondroerders en netbeheerders en andere personen en organisaties die goederen en diensten leveren voor het graven en beheren van netwerken." .
lv:Grondroerder	rdfs:comment	"Een grondroerder is de persoon of het bedrijf die verantwoordelijk is voor graafwerkzaamheden." .
lv:Huisaansluitschets	rdfs:comment	"Een huisaansluitschets is een tekening waar op te zien is waar de aansluitingen op gebouwen zitten van ondergrondse kabels en leidingen." .
lv:IMKL	rdfs:comment	"Het IMKL is de beschrijving van de manier hoe de Kabel \u00A0en Leidinginformatie wordt getoond." .
lv:INSPIRE	rdfs:comment	"INSPIRE is de afkorting van Infrastructure for Spatial Information in the European Community" .
lv:INSPIRE_aanvrager	rdfs:comment	"Een INSPIRE aanvrager is een persoon, een overheid of instelling van de Europese Unie, die informatie mogen aanvragen die in het kader van de Europese INSPIRE regelgeving ter beschikking wordt gesteld." .
lv:INSPIRE_raadpleging	rdfs:comment	"Een INSPIRE-raadpleging is het opvragen van gebiedsinformatie over kabels en leidingen zoals dat in de Europese richtlijn INSPIRE staat." .
lv:KLIC	rdfs:comment	"KLIC is een organisatie die informatie levert over de aanwezige kabels en leidingen in de grond in een gebied." .
lv:Klic-melding	rdfs:comment	"De Klic-melding is een andere naam voor de graafmelding, ori\u00EBntatieverzoek, calamiteitenmelding of een melding voor boeren." .
lv:Klic-meldnummer	rdfs:comment	"Het Klic meldnummer is het nummer waaronder de KLIC melding bekend is bij KLIC." .
lv:Gelaagde_PDF	rdfs:comment	"Een gelaagde PDF is een document in PDF opmaak waarop alle bekende kabels en leidingen over elkaar heen worden gelegd. De kaart wordt dus opgebouwd uit verschillende lagen die samen het hele plaatje vormen. Er wordt een ondergrondkaart aan toegevoegd om goed te kunnen zien waar de kabels en leidingen zich bevinden." .
lv:Klic-ontvangstbevestiging	rdfs:comment	"Een Klic-ontvangstbevestiging is een e-mail die verstuurd wordt aan de persoon die informatie over kabels en leidingen heeft opgevraagd. Hierin zit een lijst met contactgegevens van personen bij de netbeheerders die kabels en leidingen hebben in het aangevraagde gebied." .
lv:Klic-viewer	rdfs:comment	"De KLIC viewer is een gratis computerprogramma waarmee de informatie van een KLIC-levering bekeken en afgedrukt kan worden." .
lv:KLIC_WIN	rdfs:comment	"KLIC-WIN is een programma dat het Kadaster samen met de graafsector heeft opgesteld om het KLIC-proces te vernieuwen en aan te laten sluiten op de Europese (INSPIRE) richtlijnen." .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	rdfs:comment	"KLIC Beheer communicatie is een dienst waarmee gegevens te beheren die nodig zijn voor de informatie uitwisseling met de dienst KLIC." .
lv:KLIC_Beheren_belang	rdfs:comment	"KLIC Beheren belang is een dienst waarmee belangen worden aangeboden om te registreren, wijzigen of verwijderen." .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	rdfs:comment	"De KLIC calamiteitenviewer is een back-up voorziening van de dienst KLIC. Hiermee kunnen calamiteitenmeldingen worden afgehandeld." .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	rdfs:comment	"Het Klic gebruikersoverleg is een tactisch overleg van gebruikers van de dienst KLIC." .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	rdfs:comment	"KLIC Inzien status aanvragen is een dienst waarmee een persoon de status van zijn gebiedsinformatieaanvragen kan inzien en leveringen kan ophalen." .
lv:KLIC_raadplegen_belang	rdfs:comment	"KLIC raadplegen belang is een dienst waarbij de netbeheerder of serviceprovider het gebied, waarin zij kabels en leidingen hebben liggen, kan bekijken." .
lv:Landelijke_Voorziening	rdfs:comment	"Een Landelijke Voorziening is een centrale landelijk distributiepunt bedoeld om decentraal ingewonnen informatie centraal te kunnen verstrekken." .
lv:Legging	rdfs:comment	"Een legging is de plaats waar een kabel of leiding oorpronkelijk is gelegd." .
lv:Meldadres	rdfs:comment	"Het meldadres zijn de gegevens van een persoon die informatie kan geven over een kabel of een leiding in het gebied." .
lv:Melding_afwijkende_situatie	rdfs:comment	"Een melding afwijkende situatie is een melding dat de gekregen informatie over kabels en leidingen niet klopt met wat er in de grond tijdens het graven is gezien." .
lv:Mijn_Kadaster	rdfs:comment	"Mijn Kadaster is een dienst waarmee je bij het Kadaster online producten kan bestellen." .
lv:Netbeheerders_testdienst	rdfs:comment	"De Netbeheerders Testdienst is een dienst waarmee een netbeheerder kan controleren of de gegevens die hij aanlevert en de manier van berichten versturen aan de dienst KLIC voldoen aan de eisen." .
lv:OGC	rdfs:comment	"OGC is de afkorting van Open Geospatial Consortium." .
lv:Opdrachtgever	rdfs:comment	"Een opdrachtgever is een persoon die opdracht geeft om te graven in een bepaald gebied." .
lv:Open_data	rdfs:comment	"Open data zijn gegevens die beschikbaar zijn op het internet, in welk formaat dan ook." .
lv:Orientatiepolygoon	rdfs:comment	"Een orientatiepolygoon is gebied dat een persoon of organisatie tekent om daar informatie over kabels en leidingen van te ontvangen." .
lv:Overzichtskaart	rdfs:comment	"Een overzichtskaart is een kaart bij afdrukken in de Klic-viewer, waarop staat hoe de informatie over kabels en leidingen verdeeld is over het aantal pagina\u2019s als de informatie geprint gaat worden." .
lv:Particulier	rdfs:comment	"Een particulier is een persoon die een graafmelding of een ori\u00EBntatieverzoek doet en niet geregistreerd is bij het Kadaster om deze meldingen te doen." .
lv:Polygoon	rdfs:comment	"Een polygoon is een gebied dat met aaneengesloten lijnen is aangegeven." .
lv:PMKL	rdfs:comment	"Het Presentatie Model Kabels en Leidingen is een model waarin staat hoe kabels en leidingen worden getekend in de kaart. Het zijn afspraken over  bijvoorbeeld de kleuren en dikte van de lijn van een kabel of leiding." .
lv:Schademelding	rdfs:comment	"Een schademelding is een melding van schade door graafwerkzaamheden. De persoon of organisatie die de schade heeft gemaakt moet meteen contact op nemen met de netbeheerder die eigenaar is van de kabel of leiding." .
lv:Schaderapport	rdfs:comment	"Een schaderapport is een rapportage van alle schadegevallen in een opgegeven periode bij \u00E9\u00E9n netbeheerder." .
lv:TCI	rdfs:comment	"TCI is de afkorting van de Technische Commissie IMKL." .
lv:Thema	rdfs:comment	"Het thema is een aanduiding van het soort leiding." .
lv:BMKL	rdfs:comment	"Het BMKL is een ontwerp van de berichten die de netbeheerders en het Kadaster aan elkaar kunnen sturen." .
lv:Netbeheerder	rdfs:comment	"Een netbeheerder is een persoon of organisatie die verantwoordelijk is voor kabels en leidingen." .
lv:Themakaart	rdfs:comment	"De themakaart is een kaart waar op alleen leidingen van hetzelfde soort staan." .
lv:Trace	rdfs:comment	"Een trac\u00E9 is een groot gebied waarover informatie kan worden aangevraagd over kabels en leidingen." .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	rdfs:comment	"Een verkorte ontvangstbevestiging is een Klic-ontvangstbevestiging die verzonden wordt als de aanvraag een veiligheidsgebied overlapt." .
lv:Weesleiding	rdfs:comment	"Een weesleiding is een onbekend netwerk dat wordt ontdekt bij graafwerk. Van dit netwerk is de eigenaar nog niet bekend bij het Kadaster" .
lv:Beheerpolygoon	rdfs:comment	"Een beheerpolygoon is de weergave van een aaneengesloten gebied waar binnen een netbeheerder een of meer netten beheert of waar een veiligheidsgebied invalt." .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	rdfs:comment	"De Centrale database kabels en leidingen is een database waarin informatie wordt opgeslagen over kabels en leidingen van netbeheerders." .
lv:Complete_levering	rdfs:comment	"Een complete levering is een levering met alle informatie over kabels en leidingen, van een gebied." .
lv:Eenmalige_melding	rdfs:comment	"Een eenmalige melding is een aanvraag van informatie over kabels en leidingen in een bepaald gebied, door iemand die niet is ingeschreven bij het Kadaster om KLIC-meldingen te doen." .
lv:Gesloten_data	rdfs:comment	"Gesloten data is informatie die alleen wordt gegeven aan mensen die daarvoor geautoriseerd zijn of toestemming hebben gekregen." .
lv:Graafpolygoon	rdfs:comment	"Een graafpolygoon is een gebied dat is aangegeven op een kaart waarbinnen iemand wil gaan graven." .
lv:Graafschade	rdfs:comment	"Graafschade is schade aan een net die ontstaan is door graafwerkzaamheden." .
lv:Afwijkende_situatie	rdfs:comment	"Een afwijkende situatie is een situatie waarbij een kabel of leiding niet op de plek ligt waar deze volgens de gekregen informatie zou moeten liggen. Ook kunnen kabels en leidingen gevonden worden die niet op de tekeningen stonden." .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	rdfs:comment	"Een INSPIRE download kabels en leidingen is een bestand met gebiedsinformatie over kabels en leidingen. Het bestand voldoet aan de eisen van de INSPIRE regelgeving." .
lv:INSPIRE_plichtige	rdfs:comment	"Een INSPIRE-plichtige is een organisatie die moet voldoen aan de Europese INSPIRE regelgeving." .
lv:KLIC_Beheren_contacten	rdfs:comment	"KLIC Beheren contacten is een dienst waarbij gegevens van de contactpersonen van een netbeheerder kunnen worden toegevoegd, gewijzigd of verwijderd." .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	rdfs:comment	"KLIC Beoordelen belang is een dienst waarmee de voorgestelde wijzigingen van een belang bekeken en goedgekeurd kunnen worden." .
lv:Agentschap_Telecom	rdfs:comment	"Het Agentschap Telecom is een onderdeel van de Nederlandse overheid dat controleert of de wetten en regels op het gebied van telecommunicatie en WION worden gevolgd." .
lv:KLIC_autoriseren_SP	rdfs:comment	"KLIC autoriseren SP is een service voor netbeheerders waarin ze kunnen aangeven welke bedrijven diensten namens hem mag uitvoeren." .
lv:Agrariersregeling	rdfs:comment	"De agrari\u00EBrsregeling is een regeling waarbij boeren eenmalig gratis te weten komen welke  kabels en leidingen er onder hun land door lopen. Als ze hun land willen bewerken tot een diepte van 50 cm kunnen ze rekening houden met deze ondergrondse kabels en leidingen" .
lv:Leiding	rdfs:comment	"Een leiding is een buis of een kabel waarmee energie, stoffen of computergegevens kunnen worden getransporteerd." .
lv:Ligginggegevens	rdfs:comment	"De ligginggegevens zijn de gegevens die aangeven  waar een kabel of een leiding in de grond ligt." .
lv:Locatie_graafschade	rdfs:comment	"De locatie graafschade is de plek waar schade aan een kabel of leiding is ontstaan door het graven in de grond." .
lv:Atomfeed	rdfs:comment	"Atomfeed is een vorm van een downloaddienst" .
lv:Niet_gevonden_net	rdfs:comment	"Een niet gevonden net is een kabel of een leiding die niet is gevonden tijdens het graven maar wel op de kaart met kabels en leidingen staat." .
lv:OWS	rdfs:comment	"OWS is de afkorting van OGC Web Services" .
lv:Onbekend_net	rdfs:comment	"Een onbekend net is een kabel of een leiding die word gevonden tijdens het graven maar niet op de kaart met kabels en leidingen staat." .
lv:PKI-overheidscertificaat	rdfs:comment	"PKIoverheidcertificaat is een bewijs dat de informatie die personen en organisaties via dit certificaat over het internet sturen, heel goed beveiligd is." .
lv:Procesinformatie	rdfs:comment	"Procesinformatie is informatie over alle berichten tussen het Kadaster, de netbeheerders en de persoon of organisatie die informatie over kabels en leidingen opvraagt." .
lv:Schadegeval	rdfs:comment	"Een schadegeval is de rapportage over \u00E9\u00E9n enkele schademelding bij een netbeheerder." .
lv:Themabijlage	rdfs:comment	"De themabijlage is een document waarin extra informatie staat over een bepaalde kabel of leiding." .
lv:Beheerder	rdfs:comment	"Een Beheerder is degene die als natuurlijk persoon handelende in de uitoefening van een beroep of een bedrijf dan wel als rechtspersoon een net of een veiligheidsgebied beheert." .
lv:Serviceprovider	rdfs:comment	"Een serviceprovider is een bedrijf dat namens een netbeheerder werk mag uitvoeren dat te maken heeft met KLIC." .
lv:Beheerder	rdfs:comment	"Een Beheerder is een persoon of een organisatie die een net of een veiligheidsgebied beheert." .
lv:Calamiteit	skos:scopeNote	"Het begrip calamiteit impliceert dat er sprake is van een onverwachte gebeurtenis. Onder een calamiteit wordt verstaan: zowel rampen of zware ongevallen als leveringsonderbrekingen. Bij een calamiteit kan concreet gedacht worden aan bijvoorbeeld een ongeval met een brandbare, explosieve of giftige stof, branden op industrieterreinen of terreinen met gevaarlijke stoffen en aardverschuivingen. De opdrachtgever tot de graafwerkzaamheden is dan veelal de gemeente die verantwoordelijk is om op te treden tegen de calamiteit. Ook bij een leveringsonderbreking is het vaak noodzakelijk direct te kunnen optreden, mede in verband met de verplichtingen van beheerders om storingen binnen een kort tijdsbestek te verhelpen. In dergelijke gevallen is de netbeheerder de opdrachtgever. (bron: Toelichting op artikel 7 uit AMvB 30475 wet WION)" .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	skos:scopeNote	"Op basis van de ingetekende polygoon wordt altijd een 'dichtstbijzijnd adres' getoond. Dit dichtstbijzijnd adres geeft een indicatie van de werklocatie en is bedoeld voor de netbeheerders." .
lv:TCI	skos:scopeNote	"De werkgroep TCI heeft een permanent karakter." .
lv:Thema	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld, datatransport, gas lage druk, laagspanning, riool. In het IMKL is een lijst van thema's gedefinieerd." .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:scopeNote	"Wanneer de aanwezige beheerdersinformatie van alle bij een productieorder betrokken netbeheerders is gebundeld, spreken we van gebiedsinformatie." .
lv:Trace	skos:scopeNote	"Een trac\u00E9 voor een graafmelding mag maximaal 25 keer 500 meter x 500 meter zijn. Een trac\u00E9 voor een ori\u00EBntatieverzoek mag maximaal 25 keer 2500 meter x 2500 meter zijn" .
lv:Tracedeelmeldingen	skos:scopeNote	"We kennen twee typen trac\u00E9deelmeldingen: graafmeldingen en orientatieverzoeken. De trac\u00E9deelmeldingen worden als zelfstandige meldingen uitgeleverd aan de aanvrager. In de ontvangstbevestiging word achter het klantordernummer met /10, / 20 ed aangegeven om welk gedeelte van het trace het gaat. Dit nummer wordt ook getoond in de levering." .
lv:Tracemelding	skos:scopeNote	"De polygoon wordt vervolgens automatisch opgedeeld in aaneengesloten deelpolygonen van maximaal de wettelijk toegestane grootte die ieder als een reguliere graafmelding of orientatieverzoek worden afgehandeld. De aanvrager kan beslissen of hij het met de opdeling eens is." .
lv:Veiligheidsgebied	skos:scopeNote	"Voorbeeld veiligheidsgebieden zijn een aantal defensie terreinen (luchtmachtbases en zendmasten e.d.), luchthavens, marine havens, kernenergiecentrales." .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	skos:scopeNote	"De reguliere ontvangstbevestiging wordt gestuurd naar de beheerder van het veiligheidsgebied." .
lv:Verzamelkaart	skos:scopeNote	"In de levering wordt het verzamelblad zowel getoond in de gelaagde PDF als in de Klic-viewer." .
lv:Weesleiding	skos:scopeNote	"Een weesleiding wordt opgenomen in het belang van de gemeente waarin het net is gevonden en heeft als thema weesleiding" .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:scopeNote	"De beheerder kan ten behoeve van het graven in de omgeving van deze leidingen speciale voorzorgsmaatregelen uitvaardigen of treffen." .
lv:WION	skos:scopeNote	"Het doel van de wet is om graafschade te verminderen. Iedereen die mechanisch gaat graven dient een Klic-melding te doen bij het Kadaster. Met een Klic-melding wordt gebiedsinformatie opgevraagd in het gebied waar gegraven gaat worden. Het Kadaster is de intermediair tussen de aanvrager van gebieds informatie en de netbeheerders die de informatie over kabels en leidingen bezitten. Kadaster krijgt de gegevens digitaal van de netbeheerders en bundelt de informatie voor de aanvrager. De gegevens worden digitaal ter beschikking gesteld. Als de gebiedsinformatie niet klopt met de werkelijkheid moet de aanvrager dit melden bij het Kadaster via de melding afwijkende situatie." .
lv:Belangendatabase	skos:scopeNote	"In de belangen database wordt ook aangegeven welk thema's netbeheerders hebben. Verder worden hier ook contactpersonen voor graaf- en calamiteitenmeldingen en orientatieverzoeken vastgelegd. Een beheerder veiligheidsgebied heeft als thema 'veiligheidsgebied'." .
lv:Bronhouder	skos:scopeNote	"Een aantal overheidsorganisaties is verantwoordelijk voor het vastleggen (registreren) van bepaalde gegevens. Een gemeente is bijvoorbeeld verantwoordelijk voor adresgegevens en is daarmee bronhouder van deze gegevens." .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	skos:scopeNote	"Randvoorwaarden bij dit overleg zijn de wettelijke kaders van de WION en de Kadasterwet. Onderwerpen die in de BAO aan de orde komen betreffen o.a. ontwikkelingen van de Dienst KLIC en de te volgen koers, voorstellen voor veranderingen in de dienstverlening, financi\u00EBle aspecten en rapportages over operationele zaken en lopende projectmatige ontwikkelingen. Het BAO kan de Minister van EZ aanbevelingen doen betreffende wettelijke aspecten van de WION en aan het Kadaster voor wat betreft de uitvoering. Onderwerpen die functioneel of technisch van aard zijn worden voorbereid in het KLIC Gebruikers Overleg (KGO)." .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:scopeNote	"Buisleiding gevaarlijke inhoud is een thema leiding van een bepaalde netbeheerder. Het zijn:\na. aardgasleidingen met een uitwendige diameter van meer dan 50 mm en een druk van meer dan 1600 kPa;\nb. buisleidingen voor het vervoer van brandbare vloeistoffen van de categorie\u00EBn K1, K2 of K3, met een uitwendige diameter van meer dan 100 mm;\nc. buisleidingen voor andere gevaarlijke stoffen dan bedoeld onder a en b, waarvoor het plaatsgebonden risico op een afstand van 5 m gemeten vanaf het hart van de buisleiding hoger is dan 10-6 per jaar.\n\nBij calamiteiten dient een grondroerder altijd contact op te nemen met de contactpersoon van de buisleiding. Bij een Graafmelding of Ori\u00EBntatieverzoek kan een extra 'Eis voorzorgsmaatregelen' meegestuurd worden met de beheerdersinformatie." .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	skos:scopeNote	"Netbeheerders kunnen deze database vullen met informatie over kabels en leidingen. De netbeheerders blijven verantwoordelijk voor de juistheid van de gegevens. Het Kadaster gebruikt de gegevens om gebiedsinformatie aan een aanvrager te leveren." .
lv:Deellevering	skos:scopeNote	"Bij een graafmelding of orientatieverzoek wordt na twee werkdagen (wettelijke verplichting), indien de informatie van alle netbeheerders in de melding nog niet binnen is, een deellevering gestuurd met de aanwezige informatie. Elke keer wordt er opnieuw een deellevering gestuurd, totdat alle netbeheerders gereageerd hebben.\nHet blijft een deellevering indien de wettelijke termijn van 20 werkdagen verstreken is en de levering nog niet compleet is. \nVoor een calamiteitenmelding zijn extra timers voor levering ingesteld. Zo wordt er na 15- en 45 minuten een deellevering gedaan indien er informatie beschikbaar is en de levering nog niet compleet geleverd is." .
lv:Directe_schadekosten	skos:scopeNote	"Dit zijn bijvoorbeeld niet de claims die volgen op een storing. Het bedrag wordt weergegeven in hele euro's." .
lv:Eenmalige_melding	skos:scopeNote	"Grondroerders zijn geregistreerd in Mijn Kadaster en kunnen daar Klic-meldingen doen. Eenmalige meldingen worden gemeld bij het Kadaster door het invullen van het formulier voor eenmalige meldingen op de website. zie ook: https://www.kadaster.nl/web/Particulier/Graafwerkzaamheden.htm" .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	skos:scopeNote	"Aangegeven wordt wat de voorzorgsmaatregel is. Conditie: Deze vermelding dient te worden opgenomen, indien er sprake is van een te treffen voorzorgsmaatregel. Indien het gaat om een net met gevaarlijke inhoud, is het opnemen van een voorzorgsmaatregel verplicht." .
lv:Gesloten_data	skos:scopeNote	"De gebruiker moet geauthoriseerd zijn." .
lv:Graafbericht	skos:scopeNote	"Het graafbericht wordt verstuurd vanuit het Kadaster aan de betrokken beheerders indien er een Graafmelding, Ori\u00EBntatieverzoek, Calamiteitenmelding of een melding Agrari\u00EBrsregeling is gedaan waarbij het beheerpolygoon geheel of gedeeltelijk samenvalt met het graaf- of orientatiepolygoon. Dit bericht is tevens de aanvraag van beheerdersinformatie bij de netbeheerders." .
lv:Graafschade	skos:scopeNote	"De grondroerder meldt schade aan een net als gevolg van zijn graafwerkzaamheden onverwijld aan de beheerder van het beschadigde net." .
lv:Afwijkende_situatie	skos:scopeNote	"Er is sprake van een afwijkende situatie in de volgende gevallen: \n- Afwijkende ligging\n- Niet gevonden net\n- Onbekend net" .
lv:INSPIRE_aanvrager	skos:scopeNote	"Instellingen van de Europese Unie moeten de integrale dataset, zonder kosten te maken, op kunnen vragen. Als de data gebruikt wordt voor hun verplichtingen voor monitoring en rapportage volgens de Gemeenschapswetgeving met betrekking tot het milieu en leefomgeving." .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	skos:scopeNote	"De gebiedsinformatie wordt via WFS, WMS of atomfeed beschikbaar gesteld." .
lv:INSPIRE_plichtige	skos:scopeNote	"Voor kabels en leidingen zijn nutsbedrijven en overheidsdiensten aangewezen als de organisaties die INSPIRE-plichtig zijn. Zij zijn verplicht om kabel- en leidinggegevens beschikbaar te stellen op de manier die de INSPIRE richtlijn voorschrijft." .
lv:KLIC	skos:scopeNote	"De hoofdtaken van de dienst KLIC zijn:\n- Uitwisselen van gebiedsinformatie van netbeheerders aan grondroerders.\n- Verwerken van afwijkende situatie\n- Verwerken van schademeldingen" .
lv:Klic-meldnummer	skos:scopeNote	"Het Klic-meldnummer begint met het jaartal (laatste 2 posities). Gevolgd door een letter die de meldingsoort aangeeft (G voor graafmelding, O voor ori\u00EBntatieverzoek, C voor calamiteitenmelding). gevolgd door een oplopend volgnummer van 6 posities.\nHet Klic-meldnummer wordt  in de ontvangstbevestiging gecommuniceerd aan de aanvrager van de gebiedsinformatie. Daarnaast wordt het Klic-meldnummer ook gecommuniceerd naar de netbeheerder in het graafbericht." .
lv:Klic-viewer	skos:scopeNote	"Dit programma wordt door het kadaster beschikbaargesteld" .
lv:KLIC_WIN	skos:scopeNote	"KLIC-WIN is een samenvoeging van de WION (Wet informatie-uitwisseling ondergrondse netten) en INSPIRE." .
lv:KLIC_autoriseren_SP	skos:scopeNote	"De diensten die uitbesteed kunnen worden zijn diensten in het kader van belangen beheer, testen en het beheren van communicatiegegevens.\nMeer informatie op: http://www.kadaster.nl/web/artikel/download/KLIC-klantinstructie-autoriseren-serviceprovider-1.htm" .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:scopeNote	"De dienst wordt via 'Mijn Kadaster' aangeboden. Bijvoorbeeld de url (van de netbeheerder) en het uitvalcontact  worden met deze dienst geraadpleegd en gewijzigd. De eerste beheerder of beheerder van Mijn Kadaster autoriseert een gebruiker of beheerder voor deze dienst. Dit kan ook een serviceprovider zijn die door de netbeheerder geautoriseerd wordt voor deze dienst." .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:scopeNote	"De dienst wordt via 'Mijn Kadaster' aangeboden. Een geautoriseerde gebruiker beheert de administratieve en geometrische kenmerken van een belang. De eerste beheerder of beheerder van Mijn Kadaster autoriseert een gebruiker of beheerder voor deze dienst." .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:scopeNote	"De dienst wordt via 'Mijn Kadaster' aangeboden. Het is mogelijk om contactpersonen toevoegen, wijzigen of verwijderen. Contactpersonen die hier opgenomen worden kunnen bij 'Beheren belangen' aangewezen worden als meldadres en bij 'Beheer communicatie' als uitvalcontact. De eerste beheerder of beheerder van Mijn Kadaster autoriseert een gebruiker of beheerder voor deze dienst. Dit kan ook een serviceprovider zijn die door de netbeheerder geautoriseerd wordt voor deze dienst." .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:scopeNote	"De dienst wordt via 'Mijn Kadaster' aangeboden. Een geaccepteerde wijziging op het belang wordt als productiebelang meegenomen of verwijderd als deze valt binnen zijn geldigheidstermijn. De eerste beheerder of beheerder van Mijn Kadaster autoriseert een gebruiker of beheerder voor deze dienst. Dit kan ook een serviceprovider zijn die door de netbeheerder geautoriseerd wordt voor deze dienst." .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:scopeNote	"De KLIC calamiteitenviewer wordt door het (intern/extern) KCC gebruikt om telefonische calamiteiten af te handelen, indien het reguliere Klicmeldingssysteem niet beschikbaar is. Het programma heeft een kopie van de database  om te kijken welke netbeheerders belang hebben in het gebied. Als het graafgebied is ingetekend, wordt er een lijst met netbeheerders en eventueel beheerder veiligheidgebied op het scherm getoond. De lijst met betrokken netbeheerders wordt gemaild naar de aanvrager. Het systeem is niet gekoppeld aan het ordermanagement systeem. De grondroerder ontvangt verder ook geen informatie." .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	skos:scopeNote	"Functionele aspecten en uitvoeringszaken van de Dienst KLIC worden in het KGO inhoudelijk behandeld. Het KGO neemt zelfstandig geen besluiten maar legt via de voorzitter onderwerpen ter besluitvorming voor aan het Bronhouders- en afnemersoverleg (BAO). Vertegenwoordiging Kadaster; Vertegenwoordiging grondroerders; Vertegenwoordiging netbeheerders; Vertegenwoordigers van Beheerders Openbare Ruimte" .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	skos:scopeNote	"De dienst wordt via 'Mijn Kadaster' aangeboden." .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:scopeNote	"De dienst wordt via 'Mijn Kadaster' aangeboden. Een geautoriseerde gebruiker kan de administratieve en de geometrische kenmerken van een belang raadplegen.  De eerste beheerder of beheerder van Mijn Kadaster autoriseert een gebruiker of beheerder voor deze dienst. Dit kan ook een serviceprovider zijn die door de netbeheerder geautoriseerd wordt voor deze dienst." .
lv:Agrariersregeling	skos:scopeNote	"Voor graafwerkzaamheden dieper dan 50 cm moet een Graafmelding gedaan worden." .
lv:Landelijke_Voorziening	skos:scopeNote	"De informatie in de landelijke voorziening blijft eigendom van de bronhouders. Deze bronhouders zijn ook verantwoordelijk voor de juistheid van de aangeleverde data." .
lv:Legging	skos:scopeNote	"Door bijvoorbeeld beweging van de grond kan het zijn dat een kabel of leiding op een andere plek in de grond ligt dan waar hij oorspronkelijk neergelegd is." .
lv:Leiding	skos:scopeNote	"Type leiding is bijvoorbeeld gasleiding, datanet, elektra maar ook hoogspanning en gas hoge druk. De leidingen in de grond zijn te onderscheiden door verschillende kleuren (RGB-waarden) die afgesproken zijn in het 'informatiemodel kabels en leidingen' (IMKL)" .
lv:Locatie_graafschade	skos:scopeNote	"In het schaderapport wordt aangegeven op welke locatie de graafschade plaats heeft gevonden. Indien er geen Klic-meldnummer is moet gemeld worden: locatie graafschade opgeven als plaats/straatnaam huisnummer of postcode/huisnummer. Indien in nabijheid gee" .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:scopeNote	"Indien het om een afwijkende ligging of een niet gevonden kabel of leiding (net)  gaat, zal het Kadaster de melding doorsturen naar de betreffende netbeheerder. Als deze netbeheerder aangeeft dat het net niet van hem is, of als het gaat om een onbekend net zal het Kadaster op zoek gaan naar de netbeheerder die wel eigenaar is. Als de netbeheerder niet gevonden wordt, zal het net ondergebracht worden bij de gemeente waar het net zich bevind." .
lv:Mijn_Kadaster	skos:scopeNote	"Mijn Kadaster regelt de identificatie, authenticatie en autorisatie van een gebruiker van Kadaster diensten." .
lv:Net	skos:scopeNote	"In de IMKL wordt alleen gesproken van een leiding en daarmee worden ook kabels bedoeld." .
lv:OGC	skos:scopeNote	"Het Open Geospatial Consortium (OGC) is een internationaal samenwerkingsverband van bedrijven, overheidsinstellingen en universiteiten dat afspraken maakt over de ontwikkeling- en het gebruik van open standaarden voor ruimtelijke (GEO) informatie." .
lv:Opdrachtgever	skos:scopeNote	"Bij het doen van een graafmelding wordt gevraagd om de gegevens van de opdrachtgever in te vullen" .
lv:Orientatieverzoek	skos:scopeNote	"Een aanvrager kan een ori\u00EBntatieverzoek indienen om informatie te krijgen over de ligging van kabels en leidingen in een bepaald gebied. Op basis van een Ori\u00EBntatieverzoek mogen geen mechanische graafwerkzaamheden worden verricht. Er moet dan eerst een graafmelding gedaan worden. Het ori\u00EBntatiepolygoon is maximaal 2500 * 2500m." .
lv:Overzichtskaart	skos:scopeNote	"De overzichtskaart bevat een GBKN ondergrondskaart met daarop aangegeven het graafpolygoon of ori\u00EBntatiepolygoon, eventueel aangevuld met matenplannen." .
lv:OWS	skos:scopeNote	"OWS wordt gebruikt als verzamelnaam van de OGC Webservices zoals Web Map Service (WMS) en Web Feature Service (WFS)" .
lv:Netbeheerder	skos:scopeNote	"Bij KLIC is een beheerder een netbeheerder die 1 of meerder netten beheert (ook gemeenten). Ook zijn er beheerders van  veiligheidsgebied die een grondgebied beheren. De laatste groep wordt ook wel gebiedsbeheerder genoemd." .
lv:PKI-overheidscertificaat	skos:scopeNote	"PKI staat voor Public Key Infrastructure voor de overheid. Een digitaal certificaat van PKIoverheid waarborgt op basis van Nederlandse wetgeving de betrouwbaarheid van informatie-uitwisseling via e-mail, websites of andere gegevens-uitwisseling." .
lv:Procesinformatie	skos:scopeNote	"Per bericht wordt het moment waarop het werd uitgewisseld met/tussen betrokkene(n) inclusief de berichtinhoud vastgelegd.  De procesinformatie is exclusief de bestanden die door de netbeheerders geleverd zijn aan het Kadaster in het kader van de gebiedsinformatie-aanvraag en exclusief de levering van het Kadaster aan de aanvrager van de gebiedsinformatie." .
lv:Schadegeval	skos:scopeNote	"Een schadegeval wordt weergegeven als 1 regel in het schaderapport." .
lv:Themabijlage	skos:scopeNote	"De themabijlage in de levering begint met de letters TB_ of EV_ ." .
lv:Atomfeed	skos:scopeNote	"Een Atomfeed of webfeed of simpelweg feed is een manier waarmee nieuwe of gewijzigde, in dit geval ruimtelijke, datasets op het internet gepubliceerd kunnen worden. Het Atom formaat is eenvoudig te interpreteren door applicaties die iets met de informatie moeten doen. Er is ook een andere standaard die hetzelfde doet, RSS. Zie ook: Technical Guidance for the implementation of INSPIRE Download Services" .
lv:WFS	skos:scopeNote	"Een Web Feature Service (WFS) is een interface voor het opvragen, aanleveren en bewerken van geografische informatie over het internet." .
lv:WMS	skos:scopeNote	"Een Web Map Service is een standaard protocol voor het leveren van kaarten met geografische informatie via het internet." .
lv:Beheerdersinformatie	skos:scopeNote	"De netbeheerder verstrekt de gegevens over kabels en leidingen en eventuele huisaansluitschetsen. Verder kunnen netbeheerders detailkaarten, thema bijlagen, algemene informatie en plantopografie meesturen." .
lv:Beheerpolygoon	skos:scopeNote	"Er zijn twee typen beheerpolygonen: \n1.\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 De weergave door een netbeheerder van een aaneengesloten gebied, waarbinnen hij \u00E9\u00E9n of meer netten beheert. \n2.\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0\u00A0 De weergave door een beheerder veiligheidsgebied van een aaneengesloten gebied, waarbinnen het veiligheidsgebied valt." .
lv:Besloten_data	skos:scopeNote	"Om deze informatie te verkrijgen moet iemand zich eerst bekend maken. Inzage is dus niet anoniem de gebruiker moet zich eerst identificeren." .
lv:Calamiteitenmelding	skos:scopeNote	"Wanneer de grondroerder bepaald heeft dat er sprake is van een calamiteit of storing, waarbij mechanisch grondverzet nodig is en er geen tijd is voor een normale graafmelding, dient een calamiteitenmelding te worden gedaan. Na de melding ontvangt de grondroerder direct een overzicht van de betrokken netbeheerders en een lijst met noodnummers van de netbeheerders. De grondroerder is verplicht om de volgende dag de calamiteit te melden bij Agentschap Telecom: \nhttp://www.agentschaptelecom.nl/onderwerpen/kabels-en-leidingen/afmelden-calamiteit" .
lv:Complete_levering	skos:scopeNote	"De beheerdersinformatie van alle netbeheerders die belang hadden in het graafgebied zijn gebundeld en voorzien van een ondergrond kaart. Dit geheel heet gebiedsinformatie. Er wordt een mail, met daarin een link naar de gebiedsinformatie, naar de aanvrager gestuurd. De aanvrager kan via de link de gebiedsinformatie downloaden." .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:scopeNote	"Gebieds informatie kan aangevraagd worden voor een graafmelding, een orientatieverzoek en een calamiteiten melding. Dienst Regelingen heeft als intermediair gediend bij de agrariersregeling voor de agrariers (invulling van een collectieve melding)." .
lv:Dienst_KLIC	skos:scopeNote	"De basisdienstverlening van KLIC bestaat uit het verwerken van de Klic-meldingen van de grondroerders, netbeheerders en overheden die worden gekoppeld aan de ligginggegevens van leidingen van de netbeheerders. De voornaamste taken van de KLIC-organisatie zijn: \n(1) het initi\u00EBren, ontwikkelen en beheren van de producten en diensten die noodzakelijk zijn voor de uitvoering van de wettelijke taak en bijdragen aan de doelstelling: het voorkomen van graafschade in Nederland; \n(2) het zorgdragen voor het elektronische informatiesysteem, dat wordt gebruikt voor digitale gegevensuitwisseling ten behoeve van graafwerkzaamheden; \n(3) het ondersteunen en managen van het operationele productieproces van KLIC door het verwerken van de Graafmeldingen, het registreren van de belangen van netbeheerders en het verstrekken van (gebieds) informatie door 'bundeling' van netinformatie ten behoeve van de grondroerders; \n(4) het verlenen van aanvullende services zoals 1e en 2e-lijns helpdesk diensten ten behoeve van grondroerders ( waaronder ook particulieren) en netbeheerders; \n(5) het financieel management van de Dienst." .
lv:Gelaagde_PDF	skos:scopeNote	"De gelaagde PDF wordt samengesteld door het bundelen van alle gebiedsinformatie die ontvangen is van de netbeheerders voor een graaf/ori\u00EBntatiepolygoon. De gegevens worden gepresenteerd op een GBKN-ondergrondkaart.\nHet PDF-document is opgebouwd uit verschillende kaartlagen die afzonderlijk aan- en uitgezet kunnen worden door de gebruiker(lezer) van het PDF-document. De gebruiker kan in- en uitzoomen in het PDF-document, en kan ook naar eigen keus een deel van het in-/uitgezoomde PDF document afdrukken op een gewenst papierformaat (A1 t/m A4).  In de levering van KLIC terug te vinden is met de beginletters LP_." .
lv:IMKL	skos:scopeNote	"Het IMKL verwijst naar en maakt gebruik van regels die uitgewerkt zijn in een aantal normen en standaarden. Normen die zijn vastgelegd op nationaal niveau bij het NEN, en standaarden en afspraken die binnen de sector kabels en leidingen worden toegepast. Een voorbeeld is dat er afgesproken is welke kleur en dikte de lijn van het thema waterleiding heeft." .
lv:INSPIRE	skos:scopeNote	"INSPIRE is de naam van Europese regeling die Europese lidstaten verplicht om geo-informatie beschikbaar te stellen voor overheden, burgers en bedrijven. Voor kabels en leidingen moet voldaan worden aan ANNEX III Utility Services (US, subthema utility networks). De regeling is verankerd in de Nederlandse wet (http://wetten.overheid.nl/BWBR0026158/geldigheidsdatum_11-11-2014)" .
lv:INSPIRE_raadpleging	skos:scopeNote	"In de Europese richtlijn INSPIRE staat dat alle nutsbedrijven en overheidsdiensten verplicht zijn om kabel- en leidinggegevens beschikbaar te stellen volgens de eisen die INSPIRE daaraan stelt." .
lv:Netbeheerders_testdienst	skos:scopeNote	"De netbeheerders testdienst wordt gebruikt voor het certificeren van nieuwe netbeheerders. Het doel van het certificeren is dat het Kadaster kan vaststellen dat het systeem van de netbeheerder voldoet aan de afspraken die in het BMKL gemaakt zijn voor de berichtenuitwisseling met het Kadaster. Hiervoor moeten een aantal testgevallen doorlopen worden. Nadat de netbeheerder gecertificeerd is, kan de netbeheerder een verzoek tot aansluiten indienen. \nOok kan deze dienst gebruikt worden om vast te stellen of de communicatie met het Kadaster nog steeds goed verloopt na een systeemwijziging aan de kant van de netbeheerder." .
lv:Orientatiepolygoon	skos:scopeNote	"De polygoon heeft een maximale grote van 2500*2500 m." .
lv:BMKL	skos:scopeNote	"Dit berichtenmodel betreft de op het Informatiemodel Kabels en Leidingen (IMKL) gebaseerde informatie-uitwisseling tussen Grondroerders en Netbeheerders (deze partijen worden in de WION aangeduid als \u2018beheerder\u2019), waarbij het Kadaster als intermediair fungeert." .
lv:Polygoon	skos:scopeNote	"De geometrie van een object in de basisregistratie kan in de vorm zijn van een polygoon." .
lv:Serviceprovider	skos:scopeNote	"De netbeheerder kan via de dienst autoriseren SP een Serviceprovider autoriseren om  diensten aan hem uit te besteden.\n" .
lv:WION	skos:editorialNote	"Zie ook http://www.tweedekamer.nl/images/30475%20bij_tcm118-97032.doc" .
lv:Beheerder	skos:editorialNote	"Ontleend aan de WION" .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:editorialNote	"Ontleend aan de WION" .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	skos:editorialNote	"Ontleend aan de WION" .
lv:Gebiedsinformatie	skos:editorialNote	"Ontleend aan de WION" .
lv:Graafpolygoon	skos:editorialNote	"Ontleend aan de WION" .
lv:Grondroerder	skos:editorialNote	"Ontleend aan de WION" .
lv:Net	skos:altLabel	"Netwerk" .
lv:Polygoon	skos:altLabel	"Geometrie" .
lv:Agentschap_Telecom	skos:altLabel	"AT" .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	skos:altLabel	"BAO" .
lv:Huisaansluitschets	skos:altLabel	"HAS" .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	skos:altLabel	"KGO" .
lv:Deellevering	skos:altLabel	"Nalevering" .
lv:Beheerdersinformatie	skos:altLabel	"Netinformatie" .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:altLabel	"Net met gevaarlijke inhoud" .
lv:PMKL	skos:altLabel	"Presentatie Model Kabels en Leidingen" .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	skos:altLabel	"Statusaanvraag" .
lv:WFS	skos:altLabel	"Web Feature Service" .
lv:WION	skos:altLabel	"Wet Informatie-uitwisseling Ondergrondse Netten" .
lv:WMS	skos:altLabel	"Web Map Service" ,
		"Web Mapping Service" .
lv:BMKL	skos:altLabel	"Berichten Model Kabels en Leidingen" .
lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:altLabel	"Buisleiding" .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:altLabel	"Aanvraag_gebiedsinformatie" .
lv:IMKL	skos:altLabel	"Informatie Model Kabels en Leidingen" .
lv:KLIC	skos:altLabel	"Kabels_en_Leidingen_Informatie_Centrum" .
lv:Klic-meldnummer	skos:altLabel	"Meldnummer" .
lv:KLIC_autoriseren_SP	skos:altLabel	"Autoriseren Serviceproviders" .
lv:Serviceprovider	skos:altLabel	"Autoriseren Serviceproviders" .
lv:Leiding	skos:altLabel	"Kabel" .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:altLabel	"Terugmelding_afwijkende_situatie" .
lv:Mijn_Kadaster	skos:altLabel	"mijn.kadaster.nl" .
lv:Netbeheerders_testdienst	skos:altLabel	"NTD" .
lv:Atomfeed	skos:altLabel	"Feed" ,
		"Webfeed" .
lv:OGC	skos:altLabel	"Open Geospatial Consortium" .
lv:OWS	skos:altLabel	"OGC Web Services" .
lv:Procesinformatie	skos:altLabel	"Procesgegevens" .
lv:Schaderapport	skos:altLabel	"Schademeldingsformulier" .
lv:TCI	skos:altLabel	"Technische Commissie IMKL" .
lv:Thema	skos:altLabel	"Functie net" .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	skos:altLabel	"Gebiedsbeheerder" .
lv:WION	dct:source	"WION" .
lv:Thema	dct:source	"Bijlage 1 RION" .
lv:Themakaart	dct:source	"Bijlage 1 RION" .
lv:Themabijlage	dct:source	"Bijlage 1 RION" .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	dct:source	"Bijlage 1 RION" .
lv:WFS	dct:source	"http://en.wikipedia.org" .
lv:WMS	dct:source	"http://en.wikipedia.org/" .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	dct:source	"Artikel 23 WION; artikel 8 BION; artikel 7 t/m 20 WION;" .
lv:BMKL	dct:source	"Bijlage 2 Ministeriele Regeling WION" .
lv:Bronhouder	dct:source	"https://wiki.stelselvanbasisregistraties.nl/xwiki/bin/view/Stelselhandboek/woordenboek" .
lv:Landelijke_Voorziening	dct:source	"https://wiki.stelselvanbasisregistraties.nl/xwiki/bin/view/Stelselhandboek/woordenboek" .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	dct:source	"artikel 8 WION; artikel 12 WION" .
lv:Afwijkende_ligging	dct:source	"Artikel 17 WION" .
lv:Graafpolygoon	dct:source	"artikel 1 WION" .
lv:Schademelding	dct:source	"Artikel 16 WION" .
lv:Graafschade	dct:source	"Artikel 16 WION" .
lv:Leiding	dct:source	"Bijlage 1 Regeling informatie-uitwisseling ondergrondse netten" .
lv:IMKL	dct:source	"Bijlage 1 Regeling informatie-uitwisseling ondergrondse netten" .
lv:Afwijkende_situatie	dct:source	"artikel 17 WION; artikel 18 WION; artikel19 WION;  artikel 9 RION; artikel 10 RION" .
lv:KLIC_WIN	dct:source	"INSPIRE ANNEX III theme 6 utility and governmental services; WION" .
lv:Agrariersregeling	dct:source	"Waarde"@lang ,
		"WION artikel 8 derde lid; artikel 12" .
lv:Niet_gevonden_net	dct:source	"Artikel 18 WION" .
lv:OGC	dct:source	"http://www.opengeospatial.org/ogc" .
lv:Orientatiepolygoon	dct:source	"Artikel 1 WION" .
lv:Orientatieverzoek	dct:source	"Artikel 1 WION" .
lv:Orientatiepolygoon	dct:source	"https://zoek.officielebekendmakingen.nl/stb-2008-120.xml\u200E" .
lv:OWS	dct:source	"http://www.opengeospatial.org/" .
lv:Netbeheerder	dct:source	"WION artikel 1; artikel 23 WION; Artikel 8 AMVB WION" .
lv:PKI-overheidscertificaat	dct:source	"http://www.logius.nl/producten/toegang/pkioverheid/" .
lv:INSPIRE	dct:source	"http://www.geonovum.nl/onderwerpen/inspire/algemeen-inspire" .
lv:BMKL-alert	dct:source	"Bijlage 2 RION; Artikel 10 WION" .
lv:Atomfeed	dct:source	"INSPIRE ANNEX III theme 6 Utility and governmental services" .
lv:INSPIRE_plichtige	dct:source	"INSPIRE ANNEX III theme 6 Utility and governmental services" .
lv:INSPIRE_raadpleging	dct:source	"INSPIRE ANNEX III theme 6 Utility and governmental services" .
lv:Bulkaanvraag	dct:source	"INSPIRE ANNEX III theme 6 Utility and governmental services" .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	dct:source	"INSPIRE ANNEX III theme 6 utility and governmental services" .
lv:Beheerder	dct:source	"Artikel 1 WION,  Artikel 8 BION" .
lv:Complete_levering	thes:broaderGeneric	lv:Levering .
lv:Deellevering	thes:broaderGeneric	lv:Levering .
lv:Orientatieverzoek	thes:broaderGeneric	lv:Klic-melding .
lv:Graafmelding	thes:broaderGeneric	lv:Klic-melding .
lv:Niet_gevonden_net	thes:broaderGeneric	lv:Afwijkende_situatie .
lv:Onbekend_net	thes:broaderGeneric	lv:Afwijkende_situatie .
lv:Afwijkende_ligging	thes:broaderGeneric	lv:Afwijkende_situatie .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	thes:broaderGeneric	lv:Netbeheerder .
lv:Centrale_netbeheerder	thes:broaderGeneric	lv:Netbeheerder .
lv:Decentrale_netbeheerder	thes:broaderGeneric	lv:Netbeheerder .
lv:Orientatiepolygoon	thes:broaderGeneric	lv:Polygoon .
lv:Graafpolygoon	thes:broaderGeneric	lv:Polygoon .
lv:BMKL-response	thes:broaderGeneric	lv:BMKL .
lv:Netbeheerder	thes:broaderGeneric	lv:Beheerder .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	thes:broaderGeneric	lv:Beheerder .
lv:Belang	thes:broaderGeneric	lv:Beheerpolygoon .
lv:Calamiteitenmelding	thes:broaderGeneric	lv:Graafmelding .
lv:PMKL	thes:broaderGeneric	lv:IMKL .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	thes:broaderGeneric	lv:Klic-ontvangstbevestiging .
lv:Weesleiding	thes:broaderGeneric	lv:Onbekend_net .
lv:Beheerdersinformatie	skos:relatedMatch	lv:De_dienst .
lv:Bronhouder	skos:relatedMatch	lv:Basisregistratie .
lv:Bulkaanvraag	skos:relatedMatch	lv:Aanvraag .
lv:Klic-meldnummer	skos:relatedMatch	lv:Klic-melding .
lv:Net	skos:relatedMatch	lv:Leiding .
lv:Netbeheerder	skos:relatedMatch	lv:Net .
lv:Beheerder	skos:relatedMatch	lv:Net .
lv:Huisaansluitschets	skos:relatedMatch	lv:Net .
lv:Graafschade	skos:relatedMatch	lv:Net .
lv:Locatie_graafschade	skos:relatedMatch	lv:Net .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:relatedMatch	lv:Agrariersregeling .
lv:Meldadres	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Schademelding	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:BMKL-alert	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Beheerdersinformatie	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Belang	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Belangendatabase	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:IMKL	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:KLIC	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Netbeheerders_testdienst	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:relatedMatch	lv:Orientatieverzoek .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	skos:relatedMatch	lv:Polygoon .
lv:Deelpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Polygoon .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	skos:relatedMatch	lv:Veiligheidsgebied .
lv:Beheerder	skos:relatedMatch	lv:Veiligheidsgebied .
lv:Belang	skos:relatedMatch	lv:Veiligheidsgebied .
lv:Agentschap_Telecom	skos:relatedMatch	lv:WION .
lv:KLIC_WIN	skos:relatedMatch	lv:WION .
lv:BMKL-alert	skos:relatedMatch	lv:BMKL .
lv:Complete_levering	skos:relatedMatch	lv:Beheerder .
lv:Beheerder	skos:relatedMatch	lv:Beheerder_Veiligheidsgebied .
lv:Belangendatabase	skos:relatedMatch	lv:Beheerder_Veiligheidsgebied .
lv:BMKL-alert	skos:relatedMatch	lv:Beheerdersinformatie .
lv:Verkorte_ontvangstbevestiging	skos:relatedMatch	lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie ,
		lv:Belang .
lv:Belangendatabase	skos:relatedMatch	lv:Belang .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:relatedMatch	lv:Calamiteitenmelding .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:relatedMatch	lv:Calamiteitenmelding .
lv:Afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:Agrariersregeling	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:KLIC	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie-aanvraag .
lv:BMKL-alert	skos:relatedMatch	lv:Graafbericht .
lv:Beheerdersinformatie	skos:relatedMatch	lv:Graafbericht .
lv:Graafpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Graaflocatie .
lv:Agrariersregeling	skos:relatedMatch	lv:Graafmelding .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:relatedMatch	lv:Graafmelding .
lv:Dichtstbijzijnd_adres	skos:relatedMatch	lv:Graafpolygoon .
lv:Meldadres	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:Schademelding	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:Graafmelding	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:KLIC	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:Graafsector	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:Locatie_graafschade	skos:relatedMatch	lv:Graafschade .
lv:INSPIRE_aanvrager	skos:relatedMatch	lv:INSPIRE .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	skos:relatedMatch	lv:INSPIRE .
lv:Atomfeed	skos:relatedMatch	lv:INSPIRE .
lv:INSPIRE_plichtige	skos:relatedMatch	lv:INSPIRE .
lv:KLIC_WIN	skos:relatedMatch	lv:INSPIRE .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	skos:relatedMatch	lv:Atomfeed .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:Serviceprovider .
lv:Net	skos:relatedMatch	lv:Kabel .
lv:Deelpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Tracemelding .
lv:INSPIRE_download_kabels_en_leidingen	skos:relatedMatch	lv:WFS ,
		lv:WMS .
lv:WFS	skos:relatedMatch	lv:OWS .
lv:WMS	skos:relatedMatch	lv:OWS .
lv:Atomfeed	skos:relatedMatch	lv:OGC .
lv:WFS	skos:relatedMatch	lv:OGC .
lv:WMS	skos:relatedMatch	lv:OGC .
lv:OWS	skos:relatedMatch	lv:OGC .
lv:Open_data	skos:relatedMatch	lv:Besloten_data .
lv:Gesloten_data	skos:relatedMatch	lv:Besloten_data .
lv:Besloten_data	skos:relatedMatch	lv:Open_data .
lv:Gesloten_data	skos:relatedMatch	lv:Open_data .
lv:Besloten_data	skos:relatedMatch	lv:Gesloten_data .
lv:Open_data	skos:relatedMatch	lv:Gesloten_data .
lv:Landelijke_Voorziening	skos:relatedMatch	lv:Bronhouder .
lv:Bronhouder	skos:relatedMatch	lv:Landelijke_Voorziening .
lv:Bulkaanvraag	skos:relatedMatch	lv:gebiedsinformatie .
lv:Decentrale_netbeheerder	skos:relatedMatch	lv:Centrale_netbeheerder .
lv:Centrale_netbeheerder	skos:relatedMatch	lv:Decentrale_netbeheerder .
lv:KLIC_WIN	skos:relatedMatch	lv:Graafsector .
lv:Overzichtskaart	thes:broaderPartitive	lv:Klic-viewer .
lv:Verzamelkaart	thes:broaderPartitive	lv:Klic-viewer .
lv:Klic-ontvangstbevestiging	thes:broaderPartitive	lv:Gebiedsinformatie-aanvraag .
lv:Verzamelkaart	thes:broaderPartitive	lv:Gelaagde_PDF .
lv:Huisaansluitschets	skos:relatedMatch	lv:Levering .
lv:Procesinformatie	skos:relatedMatch	lv:Levering .
lv:Gebiedsinformatie-aanvraag	skos:relatedMatch	lv:Klic-melding .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:relatedMatch	lv:Klic-melding .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	skos:relatedMatch	lv:Klic-melding .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:Klic-melding .
lv:Huisaansluitschets	skos:relatedMatch	lv:Klic-viewer .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Afwijkende_situatie .
lv:Thema	skos:relatedMatch	lv:Leiding .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:Meldadres .
lv:Onbekend_net	skos:relatedMatch	lv:Melding_afwijkende_situatie .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:relatedMatch	lv:Mijn_Kadaster .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:relatedMatch	lv:Mijn_Kadaster .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:Mijn_Kadaster .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	lv:Mijn_Kadaster .
lv:KLIC_Inzien_status_aanvragen	skos:relatedMatch	lv:Mijn_Kadaster .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:Mijn_Kadaster .
lv:Beheerpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Net .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:relatedMatch	lv:Agrariersregeling .
lv:Themakaart	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Beheerpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Procesinformatie	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Themabijlage	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerder .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:relatedMatch	lv:Orientatieverzoek .
lv:Beheerpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Polygoon .
lv:Schaderapport	skos:relatedMatch	lv:Schademelding .
lv:Themakaart	skos:relatedMatch	lv:Thema .
lv:IMKL	skos:relatedMatch	lv:Thema .
lv:Themabijlage	skos:relatedMatch	lv:Thema ,
		lv:Themakaart .
lv:Beheerder_Veiligheidsgebied	skos:relatedMatch	lv:Veiligheidsgebied .
lv:Beheerpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Veiligheidsgebied .
lv:Veiligheidsgebied	skos:relatedMatch	lv:WION .
lv:TCI	skos:relatedMatch	lv:BMKL .
lv:IMKL	skos:relatedMatch	lv:BMKL .
lv:Netbeheerders_testdienst	skos:relatedMatch	lv:BMKL .
lv:Netbeheerder	skos:relatedMatch	lv:Beheerder_Veiligheidsgebied .
lv:Beheerpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Beheerder_Veiligheidsgebied .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:relatedMatch	lv:Beheerdersinformatie .
lv:Procesinformatie	skos:relatedMatch	lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	skos:relatedMatch	lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:relatedMatch	lv:Belang .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:Belang .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	lv:Belang .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:Belang .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:relatedMatch	lv:Belangendatabase .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:Belangendatabase .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	lv:Belangendatabase .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:Belangendatabase .
lv:KLIC_Gebruikersoverleg	skos:relatedMatch	lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:relatedMatch	lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud .
lv:Eis-voorzorgsmaatregel	skos:relatedMatch	lv:Buisleiding_gevaarlijke_inhoud .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:relatedMatch	lv:Calamiteitenmelding .
lv:Beheerdersinformatie	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:Graafmelding	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:INSPIRE_raadpleging	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:Onbekend_net	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie-aanvraag .
lv:Procesinformatie	skos:relatedMatch	lv:Gebiedsinformatie-aanvraag .
lv:Opdrachtgever	skos:relatedMatch	lv:Graafmelding .
lv:Aanvrager_van_gebiedsinformatie	skos:relatedMatch	lv:Graafmelding .
lv:Graafpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Graafmelding .
lv:Grondroerder	skos:relatedMatch	lv:Graafmelding .
lv:Huisaansluitschets	skos:relatedMatch	lv:Graafmelding .
lv:Graafmelding	skos:relatedMatch	lv:Graafpolygoon .
lv:Graafpolygoon	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:relatedMatch	lv:Grondroerder .
lv:Beheerdersinformatie	skos:relatedMatch	lv:Huisaansluitschets .
lv:Leiding	skos:relatedMatch	lv:IMKL .
lv:TCI	skos:relatedMatch	lv:IMKL .
lv:Thema	skos:relatedMatch	lv:IMKL .
lv:BMKL	skos:relatedMatch	lv:IMKL .
lv:Netbeheerders_testdienst	skos:relatedMatch	lv:IMKL .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:relatedMatch	lv:KCC .
lv:IMKL	skos:relatedMatch	lv:PMKL .
lv:Afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Niet_gevonden_net .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Niet_gevonden_net .
lv:INSPIRE_raadpleging	skos:relatedMatch	lv:INSPIRE .
lv:INSPIRE_plichtige	skos:relatedMatch	lv:INSPIRE-bevraging .
lv:INSPIRE_raadpleging	skos:relatedMatch	lv:Nutsbedrijf ,
		lv:INSPIRE-plichtige .
lv:KLIC_WIN	skos:relatedMatch	lv:KLIC .
lv:Procesinformatie	skos:relatedMatch	lv:Netbeheerders .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:relatedMatch	lv:KLIC_autoriseren_SP .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:relatedMatch	lv:KLIC_autoriseren_SP .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:KLIC_autoriseren_SP .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	lv:KLIC_autoriseren_SP .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	lv:KLIC_autoriseren_SP .
lv:KLIC_Beheer_communicatie	skos:relatedMatch	lv:Serviceprovider .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:relatedMatch	lv:Serviceprovider .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:Serviceprovider .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	lv:Serviceprovider .
lv:KLIC_Beheren_belang	skos:relatedMatch	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/http_--www.kadaster.nl-web-artikel-download-KLIC-klantinstructie-beheren-belangen-1.htm> .
lv:KLIC_Beheren_contacten	skos:relatedMatch	lv:Uitvalcontact ,
		<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/http_--www.kadaster.nl-web-Themas-Registraties-KLIC-Overzicht-KLICartikelen-Diensten-belangen-beheer.htm> .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/http_--www.kadaster.nl-web-Themas-Registraties-KLIC-Overzicht-KLICartikelen-Diensten-belangen-beheer.htm> .
lv:KLIC_raadplegen_belang	skos:relatedMatch	<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/http_--www.kadaster.nl-web-Themas-Registraties-KLIC-Overzicht-KLICartikelen-Diensten-belangen-beheer.htm> .
lv:KLIC_Beoordelen_belang	skos:relatedMatch	lv:Productie_belang .
lv:KLIC_calamiteitenviewer	skos:relatedMatch	lv:Graafgebied .
lv:Bronhouders-_en_afnemersoverleg	skos:relatedMatch	lv:KLIC_Gebruikersoverleg .
lv:Schadegeval	skos:relatedMatch	lv:Schaderapport .
lv:Beheerdersinformatie	skos:relatedMatch	lv:Thema_bijlage ,
		lv:Plantopografie .
lv:Themakaart	skos:relatedMatch	lv:Thema_ .
lv:Themabijlage	skos:relatedMatch	lv:Thema_ .
lv:Trace	skos:relatedMatch	lv:Tracepolygoon .
lv:Tracemelding	skos:relatedMatch	lv:Tracepolygoon ,
		lv:Tracedeelmeldingen .
lv:Tracedeelmeldingen	skos:relatedMatch	lv:Tracemeldingen ,
		lv:Deelpolygoon .
lv:Tracemelding	skos:relatedMatch	lv:Deelpolygoon .
lv:Afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Onbekend_net .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Onbekend_net .
lv:WMS	skos:relatedMatch	lv:WFS .
lv:OWS	skos:relatedMatch	lv:WFS .
lv:WFS	skos:relatedMatch	lv:WMS .
lv:OWS	skos:relatedMatch	lv:WMS .
lv:Atomfeed	skos:relatedMatch	lv:OWS .
lv:OWS	skos:relatedMatch	lv:OGC .
lv:WFS	skos:relatedMatch	lv:Registry .
lv:WMS	skos:relatedMatch	lv:Registry .
lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen	skos:relatedMatch	lv:Landelijke_Voorziening .
lv:Landelijke_Voorziening	skos:relatedMatch	lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen .
lv:Centrale_netbeheerder	skos:relatedMatch	lv:Centrale_database_kabels_en_leidingen .
lv:Beheerder_Buisleiding_gevaarlijke_inhoud	skos:relatedMatch	lv:Eis-voorzorgsmaatregel .
lv:Afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Afwijkende_ligging .
lv:Melding_afwijkende_situatie	skos:relatedMatch	lv:Afwijkende_ligging .
