# Dump of graph <http://www.kenniskluis.nl/kadaster/brk-intern-juridisch/doc#2017-03-02>, as of 2017-03-10 10:28:55
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dct:	<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix thes:	<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.

@prefix bij:	<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/brk-intern-juridisch/> .
@prefix brk:	<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/concept/>.
@prefix basis:	<http://bag.basisregistraties.overheid.nl/>.
@prefix kdstat:	<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix kddef:	<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.

brk:Notariele_akte	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Ingezetene	rdf:type	skos:Concept .
brk:Inschrijvingsvereiste	rdf:type	skos:Concept .
brk:Comparitie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastrale_gemeente	rdf:type	skos:Concept .
brk:Complexaanduiding	rdf:type	skos:Concept .
brk:Levering_onroerende_zaken	rdf:type	skos:Concept .
brk:Administratieve_grens	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastraal_object	rdf:type	skos:Concept .
brk:Appartement	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadaster_verzoek	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadasterstuk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastraal_Object_registratie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastraal_bericht_object	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastraal_nummer	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastraal_systeem	rdf:type	skos:Concept .
brk:Appartementscomplex	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastrale_aanduiding	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastrale_gerechtigde	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastrale_informatie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastrale_kaart	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastrale_registratie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kavelindelingsplan	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kennisgeving	rdf:type	skos:Concept .
brk:Klacht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Appartementsindex	rdf:type	skos:Concept .
brk:Koopakte	rdf:type	skos:Concept .
brk:Koopjaar	rdf:type	skos:Concept .
brk:Koopoptie	rdf:type	skos:Concept .
brk:LOR	rdf:type	skos:Concept .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Levering_(Klic)>	rdf:type	skos:Concept .
brk:MR	rdf:type	skos:Concept .
brk:Meting	rdf:type	skos:Concept .
brk:Appartementsvolgnummer	rdf:type	skos:Concept .
brk:Ministerie_ELI	rdf:type	skos:Concept .
brk:Mutatiemelding	rdf:type	skos:Concept .
brk:Mutatiemeldingenregistratie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Muteren	rdf:type	skos:Concept .
brk:Narecherche	rdf:type	skos:Concept .
brk:Objectenlijst	rdf:type	skos:Concept .
brk:Objectomschrijving	rdf:type	skos:Concept .
brk:Omschrijving_onroerende_zaak	rdf:type	skos:Concept .
brk:Onderzetter	rdf:type	skos:Concept .
brk:Onroerend_goed	rdf:type	skos:Concept .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	rdf:type	skos:Concept .
brk:Overbouw	rdf:type	skos:Concept .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Overgaan_in_niet	rdf:type	skos:Concept .
brk:Passeren	rdf:type	skos:Concept .
brk:Peildatum_abonnement	rdf:type	skos:Concept .
brk:Portefeuillestuk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Prijzen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Procureur	rdf:type	skos:Concept .
brk:Publiekrechtelijke_beperkingen	rdf:type	skos:Concept .
brk:BTW	rdf:type	skos:Concept .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Recherche	rdf:type	skos:Concept .
brk:Recht_op_toedeling	rdf:type	skos:Concept .
brk:Rechtsgeldig	rdf:type	skos:Concept .
brk:Rechtszekerheid	rdf:type	skos:Concept .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	rdf:type	skos:Concept .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._9>	rdf:type	skos:Concept .
brk:Regeling_tarieven_Kadaster	rdf:type	skos:Concept .
brk:Rentevoet	rdf:type	skos:Concept .
brk:Restperceel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Sectie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Signaleren	rdf:type	skos:Concept .
brk:Signaleringsstuk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Splitsing_in_appartementsrechten	rdf:type	skos:Concept .
brk:Splitsing_van_percelen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Basisregistratie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Stuk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Stukdeel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Subject	rdf:type	skos:Concept .
brk:Tarief	rdf:type	skos:Concept .
brk:Tarieven	rdf:type	skos:Concept .
brk:Teboekstellen_schip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Tenaamstelling	rdf:type	skos:Concept .
brk:Basisregistratie_Kadaster	rdf:type	skos:Concept .
brk:Terstond_inschrijven	rdf:type	skos:Concept .
brk:Tijdelijke_stopzetting	rdf:type	skos:Concept .
brk:Toestandsdatum-_Inboekdatum	rdf:type	skos:Concept .
brk:Uitgifte_erfpacht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vastgoed	rdf:type	skos:Concept .
brk:Belemmering	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vereniging_van_Eigenaren	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verjaringstermijn	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verklaring_van_erfrecht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verklaring_van_verjaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vermenging	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vernummering	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vervaldatum_abonnement	rdf:type	skos:Concept .
brk:Belemmeringenwet_Privaatrecht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Voorlopige_aantekening	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vruchtgebruik	rdf:type	skos:Concept .
brk:Waarmerk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Watchdog	rdf:type	skos:Concept .
brk:Watchdog-abonnement	rdf:type	skos:Concept .
brk:Watchdogmelding	rdf:type	skos:Concept .
brk:Watchdogverklaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Weigeren	rdf:type	skos:Concept .
brk:Weigeren_stuk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Zeebrief	rdf:type	skos:Concept .
brk:Beslaglegger	rdf:type	skos:Concept .
brk:Zekerheidsrecht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Zetel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Zuivering	rdf:type	skos:Concept .
brk:Beslaglegging	rdf:type	skos:Concept .
brk:Betrokken_persoon	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bewaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bewijsstuk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bezwaar	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bijlage	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bijlbrief	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bloot_eigendom	rdf:type	skos:Concept .
brk:Brandmerk_schip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Burenrecht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Cessie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Comparant	rdf:type	skos:Concept .
brk:D-N-kode	rdf:type	skos:Concept .
brk:Debiteur	rdf:type	skos:Concept .
brk:Deel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Deelperceel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Derdenbescherming	rdf:type	skos:Concept .
brk:Document	rdf:type	skos:Concept .
brk:Domicilie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Domicilie_kiezen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Doorhaling	rdf:type	skos:Concept .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	rdf:type	skos:Concept .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	rdf:type	skos:Concept .
brk:Eigendomsakte	rdf:type	skos:Concept .
brk:Eigendomsbewijs	rdf:type	skos:Concept .
brk:Einddatum	rdf:type	skos:Concept .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	rdf:type	skos:Concept .
brk:Fiatteren	rdf:type	skos:Concept .
brk:Fiatteringsdatum	rdf:type	skos:Concept .
brk:GBA	rdf:type	skos:Concept .
brk:Gedeeltelijk_perceel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Geheel_perceel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Gemiddelde_hypotheeksom	rdf:type	skos:Concept .
brk:Gemiddelde_koopsom	rdf:type	skos:Concept .
brk:Genotsrechten	rdf:type	skos:Concept .
brk:Geschatte_grootte	rdf:type	skos:Concept .
brk:Geweigerd	rdf:type	skos:Concept .
brk:Gootrecht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Grondperceel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	rdf:type	skos:Concept .
brk:Grootte_nul	rdf:type	skos:Concept .
brk:HYP	rdf:type	skos:Concept .
brk:HYP-3	rdf:type	skos:Concept .
brk:HYP-3-4	rdf:type	skos:Concept .
brk:HYP-4	rdf:type	skos:Concept .
brk:HYP-4D	rdf:type	skos:Concept .
brk:Herrecherche	rdf:type	skos:Concept .
brk:Historisch_onderzoek	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hoofdsom	rdf:type	skos:Concept .
brk:Huurprijs	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hypothecaire_informatie	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hypotheekakte	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hypotheekbedrag	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hypotheekverstrekker	rdf:type	skos:Concept .
brk:Inboeken	rdf:type	skos:Concept .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	rdf:type	skos:Concept .
brk:Ingangsdatum	rdf:type	skos:Concept .
brk:Inschrijving	rdf:type	skos:Concept .
brk:JRIM	rdf:type	skos:Concept .
brk:KNB	rdf:type	skos:Concept .
brk:Algemene_vergadering	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kamer_van_koophandel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Maatschappelijke_activiteit	rdf:type	skos:Concept .
brk:Moederperceel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Onderneming	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vereffenaar	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verkrijgende_rechtspersoon	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verkrijging	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vestiging	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bestuur	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bestuurder	rdf:type	skos:Concept .
brk:Gefuseerde_rechtspersoon	rdf:type	skos:Concept .
brk:Activiteit	rdf:type	skos:Concept .
brk:Gesplitste_rechtspersoon	rdf:type	skos:Concept .
brk:Equivalentieverklaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Coordinaat	rdf:type	skos:Concept .
brk:Authentiek_gegeven	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bewaarder	rdf:type	skos:Concept .
brk:Brondocument	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hypothecair_bericht_object	rdf:type	skos:Concept .
brk:Ambtshalve_doorhaling	rdf:type	skos:Concept .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	rdf:type	skos:Concept .
brk:Net_van_coordinaatpunten	rdf:type	skos:Concept .
brk:Gemeentegrens	rdf:type	skos:Concept .
brk:Provinciegrens	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kettingbeding	rdf:type	skos:Concept .
brk:Beding	rdf:type	skos:Concept .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	rdf:type	skos:Concept .
brk:Appartementstekening	rdf:type	skos:Concept .
brk:Koophuur	rdf:type	skos:Concept .
brk:Archiefstuk	rdf:type	skos:Concept .
brk:Akte_van_Vestiging	rdf:type	skos:Concept .
brk:Minuut_akte	rdf:type	skos:Concept .
brk:Authentieke_akte	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bewijs_van_ontvangst	rdf:type	skos:Concept .
brk:Nieuw_handelsregister	rdf:type	skos:Concept .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	rdf:type	skos:Concept .
brk:Stukidentificatienummer	rdf:type	skos:Concept .
brk:Oprichting	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Registerverklaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Retentierecht	rdf:type	skos:Concept .
brk:Royement	rdf:type	skos:Concept .
brk:Splitsingstekening	rdf:type	skos:Concept .
brk:Afschrift	rdf:type	skos:Concept .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vanwaardeverklaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verkrijgende_verjaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Executeur	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vereffening_nalatenschap	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vernieuwing	rdf:type	skos:Concept .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	rdf:type	skos:Concept .
brk:Voetverklaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Volgnummer	rdf:type	skos:Concept .
brk:Notariele_verklaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vordering_op_naam	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vrucht	rdf:type	skos:Concept .
brk:WVG-verklaring	rdf:type	skos:Concept .
brk:Zetel_scheepsbedrijf	rdf:type	skos:Concept .
brk:Executoriale_verkoop	rdf:type	skos:Concept .
brk:Aankomsttitel	rdf:type	skos:Concept .
brk:Hoofdbewaarder	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bewijs_van_doorhaling	rdf:type	skos:Concept .
brk:Canon	rdf:type	skos:Concept .
brk:Inschrijfbaar_feit	rdf:type	skos:Concept .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	rdf:type	skos:Concept .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Domicilie_rechtspersoon	rdf:type	skos:Concept .
brk:Domicilie_zeeschip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Domicilie_binnenschip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	rdf:type	skos:Concept .
brk:Doorhaling_hypotheek	rdf:type	skos:Concept .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	rdf:type	skos:Concept .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	rdf:type	skos:Concept .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	rdf:type	skos:Concept .
brk:Erf	rdf:type	skos:Concept .
brk:Overgang	rdf:type	skos:Concept .
brk:Goede_trouw	rdf:type	skos:Concept .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	rdf:type	skos:Concept .
brk:Vestiging_hypotheek	rdf:type	skos:Concept .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	rdf:type	skos:Concept .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	rdf:type	skos:Concept .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	rdf:type	skos:Concept .
brk:Kadastraal_object	rdfs:label	"Kadastraal object" .
brk:Vruchtgebruik	rdfs:label	"Vruchtgebruik" .
brk:Belemmeringenwet_Privaatrecht	rdfs:label	"Belemmeringenwet Privaatrecht" .
brk:Stuk	rdfs:label	"Stuk" .
brk:Tenaamstelling	rdfs:label	"Tenaamstelling" .
brk:Stukdeel	rdfs:label	"Stukdeel" .
brk:Kadasterstuk	rdfs:label	"Kadasterstuk" .
brk:Bijlage	rdfs:label	"Bijlage" .
brk:Ingezetene	rdfs:label	"Ingezetene" .
brk:Onderneming	rdfs:label	"Onderneming" .
brk:Maatschappelijke_activiteit	rdfs:label	"Maatschappelijke activiteit" .
brk:Vestiging	rdfs:label	"Vestiging" .
brk:Activiteit	rdfs:label	"Activiteit" .
brk:Verkrijgende_rechtspersoon	rdfs:label	"Verkrijgende rechtspersoon" .
brk:Bestuurder	rdfs:label	"Bestuurder" .
brk:Vereffenaar	rdfs:label	"Vereffenaar" .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	rdfs:label	"Overeenkomst tot afstand" .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	rdfs:label	"Ambtelijk correctie gegeven" .
brk:Appartement	rdfs:label	"Appartement" .
brk:Appartementsvolgnummer	rdfs:label	"Appartementsvolgnummer" .
brk:Basisregistratie_Kadaster	rdfs:label	"Basisregistratie Kadaster" .
brk:Belemmering	rdfs:label	"Belemmering" .
brk:Beslaglegger	rdfs:label	"Beslaglegger" .
brk:Beslaglegging	rdfs:label	"Beslaglegging" .
brk:Betrokken_persoon	rdfs:label	"Betrokken persoon" .
brk:Bewaring	rdfs:label	"Bewaring" .
brk:Bezwaar	rdfs:label	"Bezwaar" .
brk:Bloot_eigendom	rdfs:label	"Bloot eigendom" .
brk:BTW	rdfs:label	"BTW" .
brk:Burenrecht	rdfs:label	"Burenrecht" .
brk:Cessie	rdfs:label	"Cessie" .
brk:Comparant	rdfs:label	"Comparant" .
brk:D-N-kode	rdfs:label	"D/N-kode" .
brk:Debiteur	rdfs:label	"Debiteur" .
brk:Deelperceel	rdfs:label	"Deelperceel" .
brk:Domicilie	rdfs:label	"Domicilie" .
brk:Domicilie_kiezen	rdfs:label	"Domicilie kiezen" .
brk:Doorhaling	rdfs:label	"Doorhaling" .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	rdfs:label	"Dubbeldekker hypotheek" .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	rdfs:label	"Eenzijdig opzegbaar" .
brk:Eigendomsakte	rdfs:label	"Eigendomsakte" .
brk:Eigendomsbewijs	rdfs:label	"Eigendomsbewijs" .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	rdfs:label	"Erfdienstbaarhedenonderzoek" .
brk:Fiatteren	rdfs:label	"Fiatteren" .
brk:Fiatteringsdatum	rdfs:label	"Fiatteringsdatum" .
brk:GBA	rdfs:label	"GBA" .
brk:Gedeeltelijk_perceel	rdfs:label	"Gedeeltelijk perceel" .
brk:Geheel_perceel	rdfs:label	"Geheel perceel" .
brk:Geschatte_grootte	rdfs:label	"Geschatte grootte" .
brk:Gootrecht	rdfs:label	"Gootrecht" .
brk:Herrecherche	rdfs:label	"Herrecherche" .
brk:Hoofdsom	rdfs:label	"Hoofdsom" .
brk:Huurprijs	rdfs:label	"Huurprijs" .
brk:HYP	rdfs:label	"HYP" .
brk:HYP-3	rdfs:label	"HYP-3" .
brk:HYP-4	rdfs:label	"HYP-4" .
brk:HYP-4D	rdfs:label	"HYP-4D" .
brk:Hypothecaire_informatie	rdfs:label	"Hypothecaire informatie" .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	rdfs:label	"Hypothecaire schuldeiser" .
brk:Hypotheekakte	rdfs:label	"Hypotheekakte" .
brk:Hypotheekbedrag	rdfs:label	"Hypotheekbedrag" .
brk:Hypotheekverstrekker	rdfs:label	"Hypotheekverstrekker" .
brk:Inboeken	rdfs:label	"Inboeken" .
brk:Inschrijving	rdfs:label	"Inschrijving" .
brk:Kadastraal_nummer	rdfs:label	"Kadastraal nummer" .
brk:Kadastraal_systeem	rdfs:label	"Kadastraal systeem" .
brk:Kadastrale_aanduiding	rdfs:label	"Kadastrale aanduiding" .
brk:Kadastrale_gerechtigde	rdfs:label	"Kadastrale gerechtigde" .
brk:Kadastrale_informatie	rdfs:label	"Kadastrale informatie" .
brk:Kadastrale_kaart	rdfs:label	"Kadastrale kaart" .
brk:Kadastrale_registratie	rdfs:label	"Kadastrale registratie" .
brk:Kennisgeving	rdfs:label	"Kennisgeving" .
brk:Klacht	rdfs:label	"Klacht" .
brk:KNB	rdfs:label	"KNB" .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	rdfs:label	"Koninklijke Notariele Beroepsorganisatie" .
brk:Koopakte	rdfs:label	"Koopakte" .
brk:Koopjaar	rdfs:label	"Koopjaar" .
brk:Koopoptie	rdfs:label	"Koopoptie" .
brk:LOR	rdfs:label	"LOR" .
brk:Meting	rdfs:label	"Meting" .
brk:Moederperceel	rdfs:label	"Moederperceel" .
brk:Mutatiemelding	rdfs:label	"Mutatiemelding" .
brk:Mutatiemeldingenregistratie	rdfs:label	"Mutatiemeldingenregistratie" .
brk:Muteren	rdfs:label	"Muteren" .
brk:Narecherche	rdfs:label	"Narecherche" .
brk:Objectenlijst	rdfs:label	"Objectenlijst" .
brk:Objectomschrijving	rdfs:label	"Objectomschrijving" .
brk:Omschrijving_onroerende_zaak	rdfs:label	"Omschrijving onroerende zaak" .
brk:Onderzetter	rdfs:label	"Onderzetter" .
brk:Onroerend_goed	rdfs:label	"Onroerend goed" .
brk:Overbouw	rdfs:label	"Overbouw" .
brk:Passeren	rdfs:label	"Passeren" .
brk:Peildatum_abonnement	rdfs:label	"Peildatum abonnement" .
brk:Portefeuillestuk	rdfs:label	"Portefeuillestuk" .
brk:Prijzen	rdfs:label	"Prijzen" .
brk:Procureur	rdfs:label	"Procureur" .
brk:Publiekrechtelijke_beperkingen	rdfs:label	"Publiekrechtelijke beperkingen" .
brk:Recherche	rdfs:label	"Recherche" .
brk:Rechtsgeldig	rdfs:label	"Rechtsgeldig" .
brk:Rechtszekerheid	rdfs:label	"Rechtszekerheid" .
brk:Regeling_tarieven_Kadaster	rdfs:label	"Regeling tarieven Kadaster" .
brk:Rentevoet	rdfs:label	"Rentevoet" .
brk:Signaleren	rdfs:label	"Signaleren" .
brk:Splitsing_van_percelen	rdfs:label	"Splitsing van percelen" .
brk:Subject	rdfs:label	"Subject" .
brk:Tarieven	rdfs:label	"Tarieven" .
brk:Terstond_inschrijven	rdfs:label	"Terstond inschrijven" .
brk:Tijdelijke_stopzetting	rdfs:label	"Tijdelijke stopzetting" .
brk:Toestandsdatum-_Inboekdatum	rdfs:label	"Toestandsdatum/ Inboekdatum" .
brk:Uitgifte_erfpacht	rdfs:label	"Uitgifte erfpacht" .
brk:Vastgoed	rdfs:label	"Vastgoed" .
brk:Vereniging_van_Eigenaren	rdfs:label	"Vereniging van Eigenaren" .
brk:Verklaring_van_erfrecht	rdfs:label	"Verklaring van erfrecht" .
brk:Verklaring_van_verjaring	rdfs:label	"Verklaring van verjaring" .
brk:Vermenging	rdfs:label	"Vermenging" .
brk:Vervaldatum_abonnement	rdfs:label	"Vervaldatum abonnement" .
brk:Waarmerk	rdfs:label	"Waarmerk" .
brk:Watchdogmelding	rdfs:label	"Watchdogmelding" .
brk:Watchdogverklaring	rdfs:label	"Watchdogverklaring" .
brk:Weigeren	rdfs:label	"Weigeren" .
brk:Zekerheidsrecht	rdfs:label	"Zekerheidsrecht" .
brk:Zetel	rdfs:label	"Zetel" .
brk:Zuivering	rdfs:label	"Zuivering" .
brk:Appartementsindex	rdfs:label	"Appartementsindex" .
brk:Basisregistratie	rdfs:label	"Basisregistratie" .
brk:Genotsrechten	rdfs:label	"Genotsrechten" .
brk:JRIM	rdfs:label	"JRIM" .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	rdfs:label	"Kadastraal bericht eigendom" .
brk:Kadastraal_bericht_object	rdfs:label	"Kadastraal bericht object" .
brk:Splitsing_in_appartementsrechten	rdfs:label	"Splitsing in appartementsrechten" .
brk:Appartementscomplex	rdfs:label	"Appartementscomplex" .
brk:Deel	rdfs:label	"Deel" .
brk:Einddatum	rdfs:label	"Einddatum" .
brk:Ingangsdatum	rdfs:label	"Ingangsdatum" .
brk:Kadastraal_Object_registratie	rdfs:label	"Kadastraal Object registratie" .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	rdfs:label	"Oorspronkelijk perceel van vestiging" .
brk:Overgaan_in_niet	rdfs:label	"Overgaan in niet" .
brk:Restperceel	rdfs:label	"Restperceel" .
brk:Sectie	rdfs:label	"Sectie" .
brk:Vernummering	rdfs:label	"Vernummering" .
brk:Kavelindelingsplan	rdfs:label	"Kavelindelingsplan" .
brk:Recht_op_toedeling	rdfs:label	"Recht op toedeling" .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	rdfs:label	"Bewijs van doorhaling teboekstelling schip" .
brk:Bewijsstuk	rdfs:label	"Bewijsstuk" .
brk:Bijlbrief	rdfs:label	"Bijlbrief" .
brk:Brandmerk_schip	rdfs:label	"Brandmerk schip" .
brk:Derdenbescherming	rdfs:label	"Derdenbescherming" .
brk:Document	rdfs:label	"Document" .
brk:Geweigerd	rdfs:label	"Geweigerd" .
brk:Kadaster_verzoek	rdfs:label	"Kadaster verzoek" .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	rdfs:label	"Overdracht hypotheekrecht" .
brk:Signaleringsstuk	rdfs:label	"Signaleringsstuk" .
brk:Teboekstellen_schip	rdfs:label	"Teboekstellen schip" .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	rdfs:label	"Uittreksel eigendom schip" .
brk:Verjaringstermijn	rdfs:label	"Verjaringstermijn" .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	rdfs:label	"Verklaring niet voltooiing" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	rdfs:label	"Verklaring van niet-teboekstelling schip" .
brk:Weigeren_stuk	rdfs:label	"Weigeren stuk" .
brk:Zeebrief	rdfs:label	"Zeebrief" .
brk:Grondperceel	rdfs:label	"Grondperceel" .
brk:Grootte_nul	rdfs:label	"Grootte nul" .
brk:HYP-3-4	rdfs:label	"HYP-3/4" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._9>	rdfs:label	"Reg. Kad. 9" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	rdfs:label	"Reg. Kad. 75" .
brk:Voorlopige_aantekening	rdfs:label	"Voorlopige aantekening" .
brk:Coordinaat	rdfs:label	"Co\u00F6rdinaat" .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	rdfs:label	"Grootschalige basiskaart van Nederland" .
brk:Ministerie_ELI	rdfs:label	"Ministerie EL&I" .
brk:MR	rdfs:label	"MR" .
brk:Tarief	rdfs:label	"Tarief" .
brk:Gemiddelde_koopsom	rdfs:label	"Gemiddelde koopsom" .
brk:Gemiddelde_hypotheeksom	rdfs:label	"Gemiddelde hypotheeksom" .
brk:Watchdog	rdfs:label	"Watchdog" .
brk:Kamer_van_koophandel	rdfs:label	"Kamer van koophandel" .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	rdfs:label	"Verklaring van waardeloosheid" .
brk:Vestiging_hypotheek	rdfs:label	"Vestiging hypotheek" .
brk:Vernieuwing	rdfs:label	"Vernieuwing" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Levering_(Klic)>	rdfs:label	"Levering (Klic)" .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	rdfs:label	"Rangorde van inschrijvingen" .
brk:Watchdog-abonnement	rdfs:label	"Watchdog-abonnement" .
brk:Historisch_onderzoek	rdfs:label	"Historisch onderzoek" .
brk:Authentiek_gegeven	rdfs:label	"Authentiek gegeven" .
brk:Bewaarder	rdfs:label	"Bewaarder" .
brk:Brondocument	rdfs:label	"Brondocument" .
brk:Algemene_vergadering	rdfs:label	"Algemene vergadering" .
brk:Oprichting	rdfs:label	"Oprichter" .
brk:Verkrijging	rdfs:label	"Verkrijging" .
brk:Bestuur	rdfs:label	"Bestuur" .
brk:Gefuseerde_rechtspersoon	rdfs:label	"Gefuseerde rechtspersoon" .
brk:Gesplitste_rechtspersoon	rdfs:label	"Gesplitste_rechtspersoon" .
brk:Equivalentieverklaring	rdfs:label	"Equivalentieverklaring" .
brk:Royement	rdfs:label	"Royement" .
brk:Goede_trouw	rdfs:label	"Goede trouw" .
brk:Hypothecair_bericht_object	rdfs:label	"Hypothecair bericht object" .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	rdfs:label	"Tijdstip van inschrijving" .
brk:Inschrijvingsvereiste	rdfs:label	"Inschrijvingsvereiste" .
brk:Complexaanduiding	rdfs:label	"Complexaanduiding" .
brk:Kettingbeding	rdfs:label	"Kettingbeding" .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	rdfs:label	"Ketenintegratie Inschrijving Kadaster" .
brk:Koophuur	rdfs:label	"Koophuur" .
brk:Levering_onroerende_zaken	rdfs:label	"Levering onroerende zaken" .
brk:Minuut_akte	rdfs:label	"Minuut akte" .
brk:Appartementstekening	rdfs:label	"Appartementstekening" .
brk:Nieuw_handelsregister	rdfs:label	"Nieuw Handelsregister" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	rdfs:label	"Nummer (van deel en nummer)" .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	rdfs:label	"Ambtshalve toepassing van gegevens" .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	rdfs:label	"Register Hypotheken 3 Luchtvaartuigen" .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	rdfs:label	"Register Hypotheken 3 Onroerende zaken" .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	rdfs:label	"Register Hypotheken 3 Schepen" .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	rdfs:label	"Register Hypotheken 4 Luchtvaartuigen" .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	rdfs:label	"Register Hypotheken 4 Schepen" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	rdfs:label	"Register Hypotheken 4D Luchtvaartuigen" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	rdfs:label	"Register Hypotheken 4D Schepen" .
brk:Registerverklaring	rdfs:label	"Registerverklaring" .
brk:Retentierecht	rdfs:label	"Retentierecht" .
brk:Splitsingstekening	rdfs:label	"Splitsingstekening" .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	rdfs:label	"Teboekstellen luchtvaartuig" .
brk:Vanwaardeverklaring	rdfs:label	"Vanwaardeverklaring" .
brk:Verkrijgende_verjaring	rdfs:label	"Verkrijgende_verjaring" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	rdfs:label	"Verklaring van niet-teboekstelling luchtvaartuig" .
brk:Beding	rdfs:label	"Beding" .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	rdfs:label	"Verkrijgende verjaring van teboekstaande binnenschepen of teboekstaand zeeschip" .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	rdfs:label	"Vermenging van erfdienstbaarheden" .
brk:Voetverklaring	rdfs:label	"Voetverklaring" .
brk:Volgnummer	rdfs:label	"Volgnummer" .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	rdfs:label	"Voorwaardelijke tenaamstelling" .
brk:Vordering_op_naam	rdfs:label	"Vordering op naam" .
brk:WVG-verklaring	rdfs:label	"WVG-verklaring" .
brk:Zetel_scheepsbedrijf	rdfs:label	"zetel scheepsbedrijf" .
brk:Aankomsttitel	rdfs:label	"Aankomsttitel" .
brk:Bewijs_van_doorhaling	rdfs:label	"bewijs van doorhaling" .
brk:Canon	rdfs:label	"Canon" .
brk:Comparitie	rdfs:label	"Comparitie" .
brk:Afschrift	rdfs:label	"Afschrift" .
brk:Domicilie_binnenschip	rdfs:label	"Domicilie binnenschip" .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	rdfs:label	"Akte van splitsing van appartementen" .
brk:Domicilie_zeeschip	rdfs:label	"Domicilie zeeschip" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	rdfs:label	"Doorhaling luchtvaartuig" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	rdfs:label	"Doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip" .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	rdfs:label	"Verklaring van eensluidendheid" .
brk:Erf	rdfs:label	"Erf" .
brk:Hoofdbewaarder	rdfs:label	"Hoofdbewaarder" .
brk:Ambtshalve_doorhaling	rdfs:label	"ambtshalve doorhaling" .
brk:Inschrijfbaar_feit	rdfs:label	"Inschrijfbaar feit" .
brk:Kadastrale_gemeente	rdfs:label	"Kadastrale gemeente" .
brk:Notariele_akte	rdfs:label	"Notari\u00EBle akte" .
brk:Archiefstuk	rdfs:label	"Archiefstuk" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	rdfs:label	"Register Hypotheken 4D Onroerende zaken" .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	rdfs:label	"Register Hypotheken 4 Onroerende zaken" .
brk:Authentieke_akte	rdfs:label	"Authentieke akte" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	rdfs:label	"Verkrijging van goederen onder algemene titel" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	rdfs:label	"Verkrijging van goederen onder bijzondere titel" .
brk:Vrucht	rdfs:label	"Vrucht" .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	rdfs:label	"Domicilie natuurlijk persoon" .
brk:Akte_van_Vestiging	rdfs:label	"Akte van Vestiging" .
brk:Domicilie_rechtspersoon	rdfs:label	"Domicilie rechtspersoon" .
brk:Doorhaling_hypotheek	rdfs:label	"Doorhaling hypotheek" .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	rdfs:label	"Doorhaling voorlopige aantekeningen" .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	rdfs:label	"Akte van vestiging hypotheek" .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	rdfs:label	"Goede trouw bij het verkrijgen registergoed" .
brk:Stukidentificatienummer	rdfs:label	"Stukidentificatienummer" .
brk:Bewijs_van_ontvangst	rdfs:label	"bewijs van ontvangst" .
brk:Gemeentegrens	rdfs:label	"Gemeentegrens" .
brk:Net_van_coordinaatpunten	rdfs:label	"Net van co\u00F6rdinaatpunten" .
brk:Provinciegrens	rdfs:label	"Provinciegrens" .
brk:Overgang	rdfs:label	"Overgang" .
brk:Executeur	rdfs:label	"Executeur" .
brk:Vereffening_nalatenschap	rdfs:label	"Vereffening nalatenschap" .
brk:Executoriale_verkoop	rdfs:label	"Executoriale_verkoop" .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	rdfs:label	"Bewindvoerder over nalatenschap" .
brk:Notariele_verklaring	rdfs:label	"Notari\u00EBle verklaring" .
brk:Administratieve_grens	rdfs:label	"Administratieve grens" .
<http://www.kenniskluis.nl/kadaster/brk-intern-juridisch/doc#2017-03-02>	dct:isVersionOf	bij:doc .
brk:Appartement	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Kadastraal_Object_registratie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Kadastraal_nummer	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Kadastraal_systeem	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Appartementscomplex	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Kadastrale_registratie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Kavelindelingsplan	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:LOR	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Levering_(Klic)>	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:MR	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Meting	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Appartementsvolgnummer	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Ministerie_ELI	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Mutatiemelding	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Mutatiemeldingenregistratie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Onroerend_goed	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Overbouw	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Overgaan_in_niet	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Peildatum_abonnement	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Prijzen	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Procureur	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Publiekrechtelijke_beperkingen	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:BTW	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Recht_op_toedeling	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Rechtsgeldig	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._9>	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Regeling_tarieven_Kadaster	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Rentevoet	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Restperceel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Signaleringsstuk	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Splitsing_in_appartementsrechten	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Splitsing_van_percelen	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Stuk	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Subject	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Tarief	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Tarieven	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Tenaamstelling	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Tijdelijke_stopzetting	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Toestandsdatum-_Inboekdatum	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vastgoed	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Belemmering	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vereniging_van_Eigenaren	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Verjaringstermijn	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vermenging	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vervaldatum_abonnement	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Belemmeringenwet_Privaatrecht	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vruchtgebruik	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Watchdog	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Watchdog-abonnement	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Watchdogmelding	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Watchdogverklaring	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Weigeren	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Zetel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Beslaglegging	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Betrokken_persoon	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Bewijsstuk	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Brandmerk_schip	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Burenrecht	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:D-N-kode	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Debiteur	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Deelperceel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Derdenbescherming	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Document	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Domicilie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Einddatum	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:GBA	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Gedeeltelijk_perceel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Geheel_perceel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Gemiddelde_hypotheeksom	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Genotsrechten	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Geweigerd	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Gootrecht	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Grootte_nul	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:HYP	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:HYP-3	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:HYP-3-4	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:HYP-4	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:HYP-4D	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Huurprijs	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Hypothecaire_informatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Hypotheekverstrekker	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Ingangsdatum	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:JRIM	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:KNB	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Kamer_van_koophandel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Maatschappelijke_activiteit	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Moederperceel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Onderneming	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vereffenaar	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Verkrijgende_rechtspersoon	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Verkrijging	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vestiging	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Bestuurder	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Gefuseerde_rechtspersoon	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Activiteit	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Gesplitste_rechtspersoon	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Nieuw_handelsregister	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Oprichting	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Royement	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Splitsingstekening	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Verkrijgende_verjaring	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Volgnummer	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Vrucht	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Zetel_scheepsbedrijf	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Erf	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Overgang	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Goede_trouw	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
brk:Notariele_akte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Ingezetene	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Inschrijvingsvereiste	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Comparitie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastrale_gemeente	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Complexaanduiding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Levering_onroerende_zaken	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Administratieve_grens	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastraal_object	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadaster_verzoek	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadasterstuk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastraal_bericht_object	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastrale_aanduiding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastrale_gerechtigde	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastrale_informatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kadastrale_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kennisgeving	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Klacht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Appartementsindex	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Koopakte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Koopjaar	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Koopoptie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Muteren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Narecherche	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Onderzetter	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Passeren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Portefeuillestuk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Recherche	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Rechtszekerheid	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Sectie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Signaleren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Basisregistratie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Stukdeel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Teboekstellen_schip	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Basisregistratie_Kadaster	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Terstond_inschrijven	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Uitgifte_erfpacht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verklaring_van_erfrecht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verklaring_van_verjaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Vernummering	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Voorlopige_aantekening	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Waarmerk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Weigeren_stuk	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Zeebrief	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Beslaglegger	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Zekerheidsrecht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Zuivering	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bewaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bezwaar	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bijlage	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bijlbrief	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bloot_eigendom	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Cessie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Comparant	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Deel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Domicilie_kiezen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Doorhaling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Eigendomsakte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Eigendomsbewijs	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Fiatteren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Fiatteringsdatum	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Gemiddelde_koopsom	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Geschatte_grootte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Grondperceel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Herrecherche	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Historisch_onderzoek	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Hoofdsom	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Hypotheekakte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Hypotheekbedrag	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Inboeken	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Inschrijving	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Algemene_vergadering	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bestuur	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Equivalentieverklaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Coordinaat	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Authentiek_gegeven	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bewaarder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Brondocument	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Hypothecair_bericht_object	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Ambtshalve_doorhaling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Net_van_coordinaatpunten	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Gemeentegrens	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Provinciegrens	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Kettingbeding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Beding	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Appartementstekening	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Koophuur	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Minuut_akte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Authentieke_akte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Stukidentificatienummer	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Registerverklaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Retentierecht	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Afschrift	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Vanwaardeverklaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Executeur	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Vereffening_nalatenschap	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Vernieuwing	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Voetverklaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Notariele_verklaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Vordering_op_naam	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:WVG-verklaring	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Executoriale_verkoop	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Aankomsttitel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Hoofdbewaarder	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bewijs_van_doorhaling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Canon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Inschrijfbaar_feit	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Domicilie_rechtspersoon	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Domicilie_zeeschip	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Domicilie_binnenschip	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Doorhaling_hypotheek	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Vestiging_hypotheek	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
brk:Objectenlijst	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Objectomschrijving	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Omschrijving_onroerende_zaak	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Archiefstuk	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Akte_van_Vestiging	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Bewijs_van_ontvangst	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
brk:Mutatiemeldingenregistratie	kddef:verificatie-annotatie		"klopt" .
brk:Bewijsstuk	kddef:verificatie-annotatie		"te algemeen begrip" .
brk:Brandmerk_schip	kddef:verificatie-annotatie		"Brandmerk staat al gedefinieerd en gepubliceerd in de begrippenlijst" .
brk:Doorhaling	kddef:verificatie-annotatie		"Naam gewijzigd in Doorhaling" .
brk:Verklaring_van_erfrecht	kddef:verificatie-annotatie		"20150310: Executeur ontbreekt" .
brk:Net_van_coordinaatpunten	kddef:verificatie-annotatie		"Navigatie vindt ik een te algemeen begrip om naar te verwijzen." .
brk:Executeur	kddef:validatie-annotatie	"Persoon" .
brk:HYP	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen, deze registers kunnen weer onderverdeeld worden in registers voor schepen, luchtvaartuigen en onroerende zaken" .
brk:HYP-3	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen, deze registers kunnen weer onderverdeeld worden in registers voor schepen, luchtvaartuigen en onroerende zaken" .
brk:HYP-4	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen, deze registers kunnen weer onderverdeeld worden in registers voor schepen, luchtvaartuigen en onroerende zaken" .
brk:HYP-4D	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen, deze registers kunnen weer onderverdeeld worden in registers voor schepen, luchtvaartuigen en onroerende zaken" .
brk:Hypothecaire_informatie	kddef:validatie-annotatie	"Hypthecaire informatie stond eerst in de definitie van hypothecair bericht object en is daarom waarschijnlijk opgenomen in de lijst. Omdat ik de definitie van dit begrip van de website heb gehaald, komt hypothecaire informatie niet meer voor in de definitie. Ik stel daarom voor om het af te keuren." .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	kddef:validatie-annotatie	"Juridisch gezien is een hypothecaire schuldeiser hetzelfde als een schuldeiser." .
brk:Hypothecair_bericht_object	kddef:validatie-annotatie	"Oorspronkelijk begrip was hypothecair bericht. Ik stel voor om hier hypothecair bericht object van te maken, om zo aan te sluiten bij de website." .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	kddef:validatie-annotatie	"opnemen als synoniem? Nee, want dan is het eerder een specificatie. Hypothecaire schuldeiser is wel hetzelfde als een schuldeiser, maar een schuldeiser is niet hetzelfde als een hypothecaire schuldeiser." .
brk:Hypotheekverstrekker	kddef:validatie-annotatie	"Synoniem van hypotheeknemer, hypotheeknemer is de juridische term" .
brk:Kadastraal_nummer	kddef:validatie-annotatie	"Afkeuren: volgens mij wordt dit begrip al voldoende duidelijk gemaakt bij Kadastrale aanduing" .
brk:Kadastraal_systeem	kddef:validatie-annotatie	"Volgens mij zit dit begrip ook in het verkeerde domein." .
brk:Kamer_van_koophandel	kddef:validatie-annotatie	"Valt volgens mij ook buiten de context van de begrippenlijst." .
brk:Kavelindelingsplan	kddef:validatie-annotatie	"Deze behoort ook tot een ander domein?" .
brk:Appartementsindex	kddef:validatie-annotatie	"Aangepast. Bij controle bleek dat lid 3 een veel betere definitie is van de appartementsindex. (De vorige definitie hadden we zelfs al gebruikt bij kadastrale aanduiding.)" .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	kddef:validatie-annotatie	"Dit gaat volgens mij buiten de context van de begrippenlijst." .
brk:KNB	kddef:validatie-annotatie	"Dit gaat volgens mij buiten de context van de begrippenlijst." .
brk:Koophuur	kddef:validatie-annotatie	"huur verhuurder en huurder zijn opgenomen in de lijst van LI. Hier kunnen we dan ook naar verwijzen" .
brk:Levering_onroerende_zaken	kddef:validatie-annotatie	"Begrip was eerst levering. Hiervan heb ik levering onroerende zaken gemaakt." ,
		"Dit is eigenlijk een gebeurtenis" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Levering_(Klic)>	kddef:validatie-annotatie	"Deze hoort eigenlijk in het domein van de Landelijke Voorzieningen." .
brk:LOR	kddef:validatie-annotatie	"Ter afkeuring is een intern gebruikte begrip" .
brk:Meting	kddef:validatie-annotatie	"Hoort bij  terrestische registratie. Bron is artikel 6 Kadasterwet" .
brk:Moederperceel	kddef:validatie-annotatie	"Nagevraagd bij John Bunnink" ,
		"Deelpercelen verdwijnen in 2015" .
brk:Mutatiemelding	kddef:validatie-annotatie	"Deze hoort volgens mij bij de brk-begrippen niet juridsich?" .
brk:Mutatiemeldingenregistratie	kddef:validatie-annotatie	"Deze hoort bij de lijst brk begrippen niet-juridisch?" .
brk:Muteren	kddef:validatie-annotatie	"van bijwerken bijhouding gemaakt, omdat deze term ook veel voorkomt in de Kadasterwet" .
brk:Narecherche	kddef:validatie-annotatie	"Bewijs van ontvangst valt onder de lijst van het openbaar register" .
brk:Nieuw_handelsregister	kddef:validatie-annotatie	"In overleg met Thies op ter afkeuring gezet" .
brk:Recht_op_toedeling	kddef:validatie-annotatie	"Hoort bij landinrichting" .
brk:Kadastraal_object	kddef:validatie-annotatie	"Hier gaat Thies naar kijken." .
brk:Objectomschrijving	kddef:validatie-annotatie	"Thies gaat hier nog naar kijken." .
brk:Omschrijving_onroerende_zaak	kddef:validatie-annotatie	"Thies gaat hier nog naar kijken." .
brk:Onderneming	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen begrip? Ik vraag het nog even bij Thies na. Voorlopig is dit nog te algemeen volgens Thies." .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	kddef:validatie-annotatie	"Bron is bij mij niet bekend" .
brk:Oprichting	kddef:validatie-annotatie	"In overleg met Thies wordt deze afgekeurd. Het gegeven wordt niet door ons geregistreerd." .
brk:Overbouw	kddef:validatie-annotatie	"Is een begrip uit het burenrecht. Het Kadaster registreert deze niet." .
brk:Overgaan_in_niet	kddef:validatie-annotatie	"Volgens mij hoort deze in de domein brk intern niet juridisch" .
brk:Peildatum_abonnement	kddef:validatie-annotatie	"Hoort bij de lijst van informatieservice en verkoop" .
brk:Prijzen	kddef:validatie-annotatie	"deze zou ik afkeuren. Ik denk dat dit een synoniem van tarief is." ,
		"maar wil je tarief ook opnemen in de begrippenlijst? Te algemeen. Akkoord." .
brk:Recherche	kddef:validatie-annotatie	"narecherche is een specialisatie van recherche of gerelateerd aan" .
brk:Rechtsgeldig	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen begrip?" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	kddef:validatie-annotatie	"Is een synoniem en synoniem staat op de lijst van Huub" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._9>	kddef:validatie-annotatie	"Is een synoniem en de synoniem staat al op de lijst van Huub" .
brk:Regeling_tarieven_Kadaster	kddef:validatie-annotatie	"Is een bron en geen begrip" .
brk:Rentevoet	kddef:validatie-annotatie	"Is dit begrip terug te vinden op ARIS?" .
brk:Restperceel	kddef:validatie-annotatie	"Hoort deze ook niet bij terrestische registratie" .
brk:Royement	kddef:validatie-annotatie	"Is een synoniem van doorhaling" .
brk:Signaleren	kddef:validatie-annotatie	"Is dit terug te vinden in Aris?" .
brk:Authentieke_akte	kddef:validatie-annotatie	"een notariele akte is authentieke akte, maar een authentieke akte hoeft geen notariele akte te zijn." .
brk:Splitsing_van_percelen	kddef:validatie-annotatie	"Hoort bij landinrichting terrestische registratie" .
brk:Subject	kddef:validatie-annotatie	"Volgens mij hoort deze bij het domein brk-intern-niet juridisch" .
brk:Basisregistratie	kddef:validatie-annotatie	"Basisregistraties zijn weggehaald onder de zie ook begrippen, omdat deze onder een andere domein vallen en nog niet gedefinieerd hoeven te worden. Als deze gedefinieerd worden moeten ze wel als  \"zie ook\" begrip worden opgenomen." .
brk:Terstond_inschrijven	kddef:validatie-annotatie	"Definitie goedgekeurd door de bewaarders" .
brk:Tijdelijke_stopzetting	kddef:validatie-annotatie	"Hoort volgens mij bij het domein brk niet-juridisch" .
brk:Toestandsdatum-_Inboekdatum	kddef:validatie-annotatie	"brk-intern niet juridisch?" .
brk:Vanwaardeverklaring	kddef:validatie-annotatie	"Vanwaardeverklaring wordt aan elkaar geschreven." .
brk:Basisregistratie_Kadaster	kddef:validatie-annotatie	"In de Kadasterwet wordt Basisregistratie Kadaster niet met hoofdletters geschreven" .
brk:Vastgoed	kddef:validatie-annotatie	"als synoniem opnemen bij onroerend goed?: Akkoord" .
brk:Vereffenaar	kddef:validatie-annotatie	"Begrip houdt niet direct verband met het Kadaster" .
brk:Verkrijgende_verjaring	kddef:validatie-annotatie	"Verjaring eigendom is al gepubliceerd in de begrippenlijst. Deze vorm van verjaring heeft meer specifiek te maken met onroerende goederen." .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	kddef:validatie-annotatie	"Begrip samengevoegd met verkrijgende verjaring van teboekstaand zeeschip" .
brk:Verkrijgende_rechtspersoon	kddef:validatie-annotatie	"Dit lijkt mij meer een actor te zijn bij de gebeurtenis verkrijging." .
brk:Vermenging	kddef:validatie-annotatie	"Vermening gaat alleen om roerende zaken, het is daarom niet van belang voor het Kadaster." .
brk:Vernieuwing	kddef:validatie-annotatie	"Dit begrip gewijzigd in vernieuwing, omdat dit de wettelijke term is en van Kadastrale vernieuwing een synoniem gemaakt." .
brk:Belemmering	kddef:validatie-annotatie	"Is een synoniem van privaatrechtelijke belemmering" .
brk:Vestiging	kddef:validatie-annotatie	"Dit moet volgens mij een vestiging hypotheek en een vestiging vruchtgebruik zijn" .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	kddef:validatie-annotatie	"Toegevoegd naar aanleiding van BOM BRK" .
brk:Vrucht	kddef:validatie-annotatie	"ik vraag me af of we dit begrip moeten opnemen." .
brk:Vruchtgebruik	kddef:validatie-annotatie	"dit begrip is als synoniem voor recht van vruchtgebruik opgenomen in de begrippenlijst. Vruchtgebruik wordt in de wet gebruikt." .
brk:Watchdog	kddef:validatie-annotatie	"Status watchdog is onduidelijk" .
brk:Watchdog-abonnement	kddef:validatie-annotatie	"Status watchdog is onduidelijk" .
brk:Watchdogmelding	kddef:validatie-annotatie	"Status watchdog is onduidelijk" .
brk:Weigeren	kddef:validatie-annotatie	"Geweigerd en weigeren stuk staan ook in de lijst opgenomen. Met Thies afgesproken dat we Weigeren stuk gaan definieren." .
brk:Zekerheidsrecht	kddef:validatie-annotatie	"valt onder beperkt recht" .
brk:Zetel_scheepsbedrijf	kddef:validatie-annotatie	"Ter afkeuring, artikel 311 van het Wetboek van Koophandel gaat meer over de nationaliteit van schepen en niet echt over de zetel van een zeebedrijf. Ik vraag mij af of dit wel van belang is voor het Kadaster" ,
		"dat weet ik ook niet. Registreren wij de zetel van een scheepsbedrijf?: nee wel de woonplaatskeuze" .
brk:Beslaglegging	kddef:validatie-annotatie	"Is synoniem" .
brk:Betrokken_persoon	kddef:validatie-annotatie	"Te specifiek begrip: het wordt niet expliciet genoemd in artikel 48 lid 2 van de Kadasterwet" .
brk:Bewijsstuk	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen begrip: zie Aris stuk dat Hanneke me eerder toegestuurd heeft. Ik wil deze toch nog even inschieten bij de bewaarders. (Het stuk in Aris gaf mij niet zoveel duidelijkheid wat een bewijsstuk is en wanneer deze moet worden ingeschreven)" .
brk:Bijlage	kddef:validatie-annotatie	"zie ook toegevoegd" .
brk:Burenrecht	kddef:validatie-annotatie	"Op Aris staat het naslagwerk Eigendom en beperkte rechten. Hier wordt ook ingegaan op burenrecht, misschien nog handig voor verdere uitwerking." ,
		"Komt niet voor op de kadastersite en het valt niet onder het Kadaster werkterrein. Daarom is het afgekeurd." .
brk:Bewijs_van_doorhaling	kddef:validatie-annotatie	"Bron nagevraagd bij de bewaarderstelefoon" .
brk:Cessie	kddef:validatie-annotatie	"A maakt een afspraak met B, waardoor A iets tegoed heeft van B. Als A het recht op dit tegoed aan een ander geeft, dan heet dat cessie." .
brk:Complexaanduiding	kddef:validatie-annotatie	"status aanpassen" .
brk:Afschrift	kddef:validatie-annotatie	"Zie voor toelichting het artikel \"Inschrijving in de openbare registers van in elektronische vorm aangeleverde stukken\" JBN januari 2003" .
brk:D-N-kode	kddef:validatie-annotatie	"Intern begrip" .
brk:Derdenbescherming	kddef:validatie-annotatie	"Ik zou derdenbescherming niet opnemen, omdat het Kadaster hier geen uitspraken over doet. Wij registreren alleen de feitelijke situatie. Inschrijfbaar feit kan wel opgenomen worden als nieuw begrip." .
brk:Domicilie	kddef:validatie-annotatie	"Ter afkeuring: wordt gesplitst in domicillie rechtspersoon en natuurlijk persoon zie ook art. 1:10 BW." .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	kddef:validatie-annotatie	"Is synoniem van splitsingsakte" .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	kddef:validatie-annotatie	"Omdat dit een begrip is dat alleen intern gebruikt wordt, is het op ter afkeuring gezet" .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	kddef:validatie-annotatie	"Archiefstuk is toegevoegd aan de lijst van Huub" .
brk:GBA	kddef:validatie-annotatie	"De wet op de gemeentelijke basisadministratie is per 6 januari 2014 vervallen en vervangen door de wet basisregistratie persoonsgegevens." .
brk:Gefuseerde_rechtspersoon	kddef:validatie-annotatie	"Fusie is al gedefinieerd en gepubliceerd in de begrippenlijst." .
brk:Gemiddelde_hypotheeksom	kddef:validatie-annotatie	"Ik kan het product niet terugvinden in de catalogus of op de site." .
brk:Geschatte_grootte	kddef:validatie-annotatie	"Definitie is gedeeltelijk afgestemd met Rob. Ik heb zelf nog even toegevoegd dat wanneer er sprake is van een geschatte grootte, dat er dan geen meting heeft plaatsgevonden." ,
		"Gedeeltelijk perceel bij de uitleg weggehaald, om de klare taal zo eenvoudig mogelijk te houden. Uiteindelijk verdwijnen de gedeeltelijke percelen toch." .
brk:Gesplitste_rechtspersoon	kddef:validatie-annotatie	"Splitsing staat al gedefinieerd en gepubliceerd in de begrippenlijst." .
brk:Geweigerd	kddef:validatie-annotatie	"Weigeren en weigeren stuk zijn ook in de lijst opgenomen. Met Thies afgesproken dat we weigeren stuk gaan definieren." .
brk:Algemene_vergadering	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen begrip: deze wordt in overleg met Thies alsnog gedefinieerd, wordt een soort van verzamel begrip." .
brk:Gootrecht	kddef:validatie-annotatie	"Gootrecht afgekeurd. Dit komt uit het burenrecht en het Kadaster registreert dit niet. (Het kan wel genoemd worden in een notariele akte)" .
brk:Grondperceel	kddef:validatie-annotatie	"Dit heeft met appartementsrechten te maken. Het geeft aan dat een beperking op het perceel zit en niet op het appartementscomplex zelf." .
brk:Hypothecair_bericht_object	kddef:validatie-annotatie	"hypotheken en of beslagen van maken:  hypotheken en/of beslagen" .
brk:Ambtshalve_doorhaling	kddef:validatie-annotatie	"Nog niet in lijst: \"Openbaar_Register\" wel gerelateerd begrip" .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	kddef:validatie-annotatie	"Nog niet in de lijst, wel gerelateerd: Inboekdatum" .
brk:Kadastraal_Object_registratie	kddef:validatie-annotatie	"Ik vraag me af of dit begrip in deze termijn thuis hoort." .
brk:Objectenlijst	kddef:validatie-annotatie	"Hier gaat Thies nog naar kijken." .
brk:Procureur	kddef:validatie-annotatie	"De procureur is sinds 1 september 2008 afgeschaft. De vraag is of dit begrip daarom nog wel belangrijk is voor het Kadaster." .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	kddef:validatie-annotatie	"De bijlage wordt niet in de wet genoemd." .
brk:Beslaglegger	kddef:validatie-annotatie	"20150303: Opmerking bij uitleg verplaatst naar hier (Opmerking: deze uitleg ook toegevoegd bij de definitie. De oorspronkelijke definitie staat nog in versie 0.18)" ,
		"20150303: gerelateerd aan \"Vordering\"  vervangen door \"Vorderingsrecht\"" .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	kddef:validatie-annotatie	"Register_Hypotheken_4_Schepen" ,
		"Register_Hypotheken_3_Schepen" .
brk:Bijlage	kddef:validatie-annotatie	"20150303 ongedefinieerde referentie:TIA-stuk" .
brk:Deelperceel	kddef:validatie-annotatie	"bron ontbreekt. Specialisatie en alternatieve aanduiding opgenomen. Volgens mij is Kadastrale benaming met een kleine letter.\nEn is kadastraal perceel een synoniem voor perceel? Ik zie kadastraal perceel overigens niet als een begrip voorkomen in 1 van de lijsten. Wil je dit inbrengen in de redactieraad?" .
brk:Domicilie_binnenschip	kddef:validatie-annotatie	"Omdat Teboekstellen_binnenschip er niet is gerelateerd aan teboekstellen_schip" .
brk:Genotsrechten	kddef:validatie-annotatie	"In overleg met Thies afgekeurd, omdat dit nogal een theoretisch begrip is. Bron ontbreekt. (Is een begrip uit de literatuur, dus geen specifiek wetsartikel bekend)" .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	kddef:validatie-annotatie	"Afgekeurd, omdat dit niet onder het domein van brk begrippen valt." .
brk:Grootte_nul	kddef:validatie-annotatie	"Aan Arnold Molenaar gevraagd of hij nog een definitie wist." .
brk:Kadastrale_gemeente	kddef:validatie-annotatie	"20150305 Burgerlijke_gemeente ontbreekt" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Verwijzing naar Register verwijderd" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Kadaster is hetzelfde als de dienst" .
brk:Verkrijgende_verjaring	kddef:validatie-annotatie	"Verkrijgende_verjaring_van_zeeschepen is samengevoegd met binnenschepen" ,
		"20150310: ontbreekt: Rechten_aan_toonder" ,
		"20150310: ontbreekt: Rechten_aan_order" .
brk:Voorlopige_aantekening	kddef:validatie-annotatie	"2015-03-10: ontbeekt: Notariele_verklaring" .
brk:Zuivering	kddef:validatie-annotatie	"20050310: Ontbreekt: Executoriale_verkoop" .
brk:Bewijs_van_ontvangst	kddef:validatie-annotatie	"Toegevoegd ter omdat het nog ontbrak" .
brk:Doorhaling	kddef:validatie-annotatie	"20130303 Doorhaling_Beslag is nog niet gedefinieerd" .
brk:Eigendomsakte	kddef:validatie-annotatie	"20150305: Partij-akte vervangen door Authentieke akte" .
brk:Geheel_perceel	kddef:validatie-annotatie	"20150305 Afstand begrip ontbreekt (gerelateed aan)" .
brk:Genotsrechten	kddef:validatie-annotatie	"20150305 Relatief_recht ontbreekt" .
brk:Nieuw_handelsregister	kddef:validatie-annotatie	"20150310:onbekend: Basisregistratie_Adressen_en_Gebouwen" ,
		"20150310:onbekend: Basisregistratie_Waarde_Onroerende_Zaken" ,
		"20150310:onbekend: Basisregistratie_Ondergrond" ,
		"20150310:onbekend: Naamloze_vennootschap" ,
		"20150310:onbekend: Stichting" ,
		"20150310:onbekend: Besloten_vennootschap" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Onbekend: Zeevisserschip" .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	kddef:validatie-annotatie	"20150310:  ontbreekt: Zeevisserschip" .
brk:Verklaring_van_erfrecht	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Vereffening_nalatenschap ontbreekt" .
brk:Vermenging	kddef:validatie-annotatie	"20150310: ontbreekt: Natrekking" .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	kddef:validatie-annotatie	"20150310: ontbreekt: Persoonlijk_recht" .
brk:Genotsrechten	kddef:validatie-annotatie	"20150305 niet gedefinieerd Persoonlijk_recht" ,
		"20150310: ontbreekt: Absoluut_recht" .
brk:Gootrecht	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Ontbreekt: Naburige_erven" .
brk:Kadaster_verzoek	kddef:validatie-annotatie	"20150310: onbekend: verzoek_tot_verbetering vervangen door VTV (met status niet beoordeeld)" .
brk:Onderneming	kddef:validatie-annotatie	"20150310: onbekend: Naamloze_vennootschap" ,
		"20150310: onbekend: Stichting" ,
		"20150310: onbekend: Besloten_vennootschap" .
brk:Kadastraal_object	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Thies heeft er naar gekeken Object hernoemd naar kadastraalobject en uitleg toegevoegd." .
brk:Verklaring_van_erfrecht	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Bewindvoerder ontbreekt" .
brk:Bewaarder	kddef:validatie-annotatie	"\"Inschrijven\" als gerelateerd begrip bestaat nog niet." .
brk:Deelperceel	kddef:validatie-annotatie	"Nu afgekeurd omdat we deelpercelen niet meer inschrijven. Maar historisch is het wel een begrip dat van belang is." .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	kddef:validatie-annotatie	"20150305 Oppervlakte ontbreekt, maar is ook te algemeen" .
brk:Kadastrale_kaart	kddef:validatie-annotatie	"20150403 Rijksgrens ontbreekt: is te algemeen begrip" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	kddef:validatie-annotatie	"Teboekstellen_luchtvaartuig staat gepubliceerd in de begrippenlijst als teboekstaand luchtvaartuig." .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	kddef:validatie-annotatie	"20150319 Teboekstellen schip staat in de begrippenlijst gepubliceerd als Teboekstaand schip" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Ontbreekt : Rechtsverkrijging; 20150326: vervangen door verkrijging" .
brk:Net_van_coordinaatpunten	kddef:validatie-annotatie	"Aangepast: Een net van co\u00F6rdinaatpunten is een net waarvan de co\u00F6rdinaten worden vastgelegd in het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting en in het stelsel van het Europese referentiesysteem voor geodesie en navigatie." ,
		"Eurpees referentiesysteem, geodesie en navigatie horen volgens mij bij een ander domein." ,
		"Tekst Art52: Er is een net van co\u00F6rdinaatpunten waarvan de co\u00F6rdinaten worden vastgelegd in het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting  en in het stelsel van het Europese referentiesysteem voor geodesie en navigatie." .
brk:Overgang	kddef:validatie-annotatie	"Dit wordt ook gebruikt bij de definitie van overdracht, daar hebben we het niet verder uitgewerkt . Dus dit zou ik niet definieeeren. Om van andere overgangen te onderscheiden moet het misschien ook Overgang_recht worden als begrip." .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	kddef:validatie-annotatie	"Is een bewindvoerder niet aangewezen door een rechtbank? Of is een execteur ook bewindvoerder?" .
brk:Vereffening_nalatenschap	kddef:validatie-annotatie	"In de toegevoegde artikelen staat beschreven in welke gevallen de nalatenschap vereffend wordt." .
brk:Fiatteringsdatum	kddef:validatie-annotatie	"20150318: Openbaarregister aan uitleg toegevoegd. Gerelateerd aan: van Openbare Registers Openbaar Register gemaakt. Gerelateerd aan: Basisregistratie Kadaster toegevoegd." .
brk:Gedeeltelijk_perceel	kddef:validatie-annotatie	"20150318: Gerelateerd tenietgaan beperkt recht door afstand toegevoegd" .
brk:Geheel_perceel	kddef:validatie-annotatie	"20150305: Overgang begrip ontbreekt (gerelateerd aan) en te algemeen" .
brk:Genotsrechten	kddef:validatie-annotatie	"20150318: absoluut recht en genotsrecht zijn afgekeurd. Deze begrippen zijn te theoretisch" .
brk:Geschatte_grootte	kddef:validatie-annotatie	"20150305 Oppervlakte ontbreekt (maar is ook een te algemeen begrip)" .
brk:Vanwaardeverklaring	kddef:validatie-annotatie	"20150310: Voorzieningenrechter ontbreekt als begrip. (vervangen door rechter)" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	kddef:validatie-annotatie	"20150326: Boedelmenging latenvervallen als gerelateerd begrip omdat het te specialistisch wordt. Ook bij \"gewone\" verkrijging niet verder uitgewerkt." .
brk:Net_van_coordinaatpunten	kddef:validatie-annotatie	"20150326: Rijksdriehoekmeting begrip laten vervallen" .
brk:Deel	kddef:validatie-annotatie	"20150326: Gerelateerd aan \"Register\" weggehaald, er is een verwijzing naar de specifieke registers." .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	kddef:validatie-annotatie	"20150326: Gebruiksrecht komt verder niet voor, alleen in de toelichting daarom laten vervallen" .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	kddef:validatie-annotatie	"20150513: onduidelijk waarom dit artikel is aangehaald:Artikel 20 BW boek 3" ,
		"20150513: dubbele uitleg, vervallen: De tijdstip van inschrijving is het moment van inschrijving van de voor de inschrijving nodigde stukken." ,
		"20150513: dubbele definitie laten vervallen:Tijdstip van inschrijving is het tijdstip van aanbieding van de voor de inschrijving vereiste stukken." ,
		"20150513: onduidelijk waarom dit artikel is aangehaald: Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:20 lid 2" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	kddef:validatie-annotatie	"20150319 Rechtsverkrijging is niet gedefinieerd, het is een te algemeen begrip en het staat ook niet in de wet gedefinieerd." .
brk:Vermenging	kddef:validatie-annotatie	"20150318 Als vermening afgekeurd is, is natrekking ook afgekeurd." .
brk:Geheel_perceel	kddef:validatie-annotatie	"20150318: afstand van een beperkt recht toegevoegd." .
brk:Eigendomsbewijs	kddef:validatie-annotatie	"was zie ook: Zeebrief, maar zeebrief is geen eigendomsbewijs" ,
		"was zie ook:Bijlbrief, maar bijlbrief  is specialisatie van eigendomsbewijs" .
brk:Geheel_perceel	kddef:validatie-annotatie	"20150528: Begrip afgekeurd. De definitie gaat over perceelvorming, terwijl het begrip gaat over een perceel. Dat past dus niet bijelkaar. Daarnaast is het begrip volgens mij vooral gebaseerd op de situatie met deelpercelen.  Het zou wel kunnen als begrip Geheel perceel vorming , maar ik weet niet of dat een begrip is. Anders is een geheel perceel te definieeren als een perceel zonder voorlopige grenzen, maar na overleg lijkt het vooral een begrip dat te maken heeft met deelpercelen en dus kan vervallen." .
brk:Kadastrale_aanduiding	kddef:wijzigingsnotitie	"Artikel 2 lid 1 Kadb gaat over de kadastrale aanduiding van de onroerende zaken en lid 2 over de kadastrale aanduiding van appartementsrechten. Daarom zijn deze beide als Rationale toegevoegd." .
brk:Publiekrechtelijke_beperkingen	kddef:wijzigingsnotitie	"Afgekeurd: deze is al gepubliceerd in de begrippenlijst" .
brk:Vervaldatum_abonnement	kddef:wijzigingsnotitie	"Deze is volgens mij in het verkeerde domein terecht gekomen." .
brk:Hypothecair_bericht_object	kddef:wijzigingsnotitie	"20150609 spellingsfouten bij uitleg weggehaald." .
brk:Basisregistratie_Kadaster	kddef:wijzigingsnotitie	"20170302: Uitleg was feitelijk onjuist \"De Basisregistratie Kadaster is een verzameling gegevens over grond, gebouwen, schepen, vliegtuigen en kaarten. \", geen schepen en vliegtuigen. Vervangen door een nieuwe omschrijving van de digitaleoverheid.nl" .
brk:Kadastraal_object	skos:prefLabel	"Kadastraal object" .
brk:Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:prefLabel	"Belemmeringenwet Privaatrecht" .
brk:Stuk	skos:prefLabel	"Stuk" .
brk:Tenaamstelling	skos:prefLabel	"Tenaamstelling" .
brk:Stukdeel	skos:prefLabel	"Stukdeel" .
brk:Kadasterstuk	skos:prefLabel	"Kadasterstuk" .
brk:Bijlage	skos:prefLabel	"Bijlage" .
brk:Ingezetene	skos:prefLabel	"Ingezetene" .
brk:Onderneming	skos:prefLabel	"Onderneming" .
brk:Maatschappelijke_activiteit	skos:prefLabel	"Maatschappelijke activiteit" .
brk:Vestiging	skos:prefLabel	"Vestiging" .
brk:Activiteit	skos:prefLabel	"Activiteit" .
brk:Verkrijgende_rechtspersoon	skos:prefLabel	"Verkrijgende rechtspersoon" .
brk:Bestuurder	skos:prefLabel	"Bestuurder" .
brk:Vereffenaar	skos:prefLabel	"Vereffenaar" .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	skos:prefLabel	"Overeenkomst tot afstand" .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:prefLabel	"Ambtelijk correctie gegeven" .
brk:Appartement	skos:prefLabel	"Appartement" .
brk:Appartementsvolgnummer	skos:prefLabel	"Appartementsvolgnummer" .
brk:Basisregistratie_Kadaster	skos:prefLabel	"Basisregistratie Kadaster" .
brk:Belemmering	skos:prefLabel	"Belemmering" .
brk:Beslaglegger	skos:prefLabel	"Beslaglegger" .
brk:Beslaglegging	skos:prefLabel	"Beslaglegging" .
brk:Betrokken_persoon	skos:prefLabel	"Betrokken persoon" .
brk:Bewaring	skos:prefLabel	"Bewaring" .
brk:Bezwaar	skos:prefLabel	"Bezwaar" .
brk:Bloot_eigendom	skos:prefLabel	"Bloot eigendom" .
brk:BTW	skos:prefLabel	"BTW" .
brk:Burenrecht	skos:prefLabel	"Burenrecht" .
brk:Cessie	skos:prefLabel	"Cessie" .
brk:Comparant	skos:prefLabel	"Comparant" .
brk:D-N-kode	skos:prefLabel	"D/N-kode" .
brk:Debiteur	skos:prefLabel	"Debiteur" .
brk:Deelperceel	skos:prefLabel	"Deelperceel" .
brk:Domicilie	skos:prefLabel	"Domicilie" .
brk:Domicilie_kiezen	skos:prefLabel	"Domicilie kiezen" .
brk:Doorhaling	skos:prefLabel	"Doorhaling" .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	skos:prefLabel	"Dubbeldekker hypotheek" .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	skos:prefLabel	"Eenzijdig opzegbaar" .
brk:Eigendomsakte	skos:prefLabel	"Eigendomsakte" .
brk:Eigendomsbewijs	skos:prefLabel	"Eigendomsbewijs" .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	skos:prefLabel	"Erfdienstbaarhedenonderzoek" .
brk:Fiatteren	skos:prefLabel	"Fiatteren" .
brk:Fiatteringsdatum	skos:prefLabel	"Fiatteringsdatum" .
brk:GBA	skos:prefLabel	"GBA" .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:prefLabel	"Gedeeltelijk perceel" .
brk:Geheel_perceel	skos:prefLabel	"Geheel perceel" .
brk:Geschatte_grootte	skos:prefLabel	"Geschatte grootte" .
brk:Gootrecht	skos:prefLabel	"Gootrecht" .
brk:Herrecherche	skos:prefLabel	"Herrecherche" .
brk:Hoofdsom	skos:prefLabel	"Hoofdsom" .
brk:Huurprijs	skos:prefLabel	"Huurprijs" .
brk:HYP	skos:prefLabel	"HYP" .
brk:HYP-3	skos:prefLabel	"HYP-3" .
brk:HYP-4	skos:prefLabel	"HYP-4" .
brk:HYP-4D	skos:prefLabel	"HYP-4D" .
brk:Hypothecaire_informatie	skos:prefLabel	"Hypothecaire informatie" .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	skos:prefLabel	"Hypothecaire schuldeiser" .
brk:Hypotheekakte	skos:prefLabel	"Hypotheekakte" .
brk:Hypotheekbedrag	skos:prefLabel	"Hypotheekbedrag" .
brk:Hypotheekverstrekker	skos:prefLabel	"Hypotheekverstrekker" .
brk:Inboeken	skos:prefLabel	"Inboeken" .
brk:Inschrijving	skos:prefLabel	"Inschrijving" .
brk:Kadastraal_nummer	skos:prefLabel	"Kadastraal nummer" .
brk:Kadastraal_systeem	skos:prefLabel	"Kadastraal systeem" .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:prefLabel	"Kadastrale aanduiding" .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:prefLabel	"Kadastrale gerechtigde" .
brk:Kadastrale_informatie	skos:prefLabel	"Kadastrale informatie" .
brk:Kadastrale_registratie	skos:prefLabel	"Kadastrale registratie" .
brk:Kennisgeving	skos:prefLabel	"Kennisgeving" .
brk:Klacht	skos:prefLabel	"Klacht" .
brk:KNB	skos:prefLabel	"KNB" .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	skos:prefLabel	"Koninklijke Notariele Beroepsorganisatie" .
brk:Koopakte	skos:prefLabel	"Koopakte" .
brk:Koopjaar	skos:prefLabel	"Koopjaar" .
brk:Koopoptie	skos:prefLabel	"Koopoptie" .
brk:LOR	skos:prefLabel	"LOR" .
brk:Meting	skos:prefLabel	"Meting" .
brk:Moederperceel	skos:prefLabel	"Moederperceel" .
brk:Mutatiemelding	skos:prefLabel	"Mutatiemelding" .
brk:Mutatiemeldingenregistratie	skos:prefLabel	"Mutatiemeldingenregistratie" .
brk:Muteren	skos:prefLabel	"Muteren" .
brk:Narecherche	skos:prefLabel	"Narecherche" .
brk:Objectenlijst	skos:prefLabel	"Objectenlijst" .
brk:Objectomschrijving	skos:prefLabel	"Objectomschrijving" .
brk:Omschrijving_onroerende_zaak	skos:prefLabel	"Omschrijving onroerende zaak" .
brk:Onderzetter	skos:prefLabel	"Onderzetter" .
brk:Onroerend_goed	skos:prefLabel	"Onroerend goed" .
brk:Overbouw	skos:prefLabel	"Overbouw" .
brk:Passeren	skos:prefLabel	"Passeren" .
brk:Peildatum_abonnement	skos:prefLabel	"Peildatum abonnement" .
brk:Portefeuillestuk	skos:prefLabel	"Portefeuillestuk" .
brk:Prijzen	skos:prefLabel	"Prijzen" .
brk:Procureur	skos:prefLabel	"Procureur" .
brk:Publiekrechtelijke_beperkingen	skos:prefLabel	"Publiekrechtelijke beperkingen" .
brk:Recherche	skos:prefLabel	"Recherche" .
brk:Rechtsgeldig	skos:prefLabel	"Rechtsgeldig" .
brk:Rechtszekerheid	skos:prefLabel	"Rechtszekerheid" .
brk:Regeling_tarieven_Kadaster	skos:prefLabel	"Regeling tarieven Kadaster" .
brk:Rentevoet	skos:prefLabel	"Rentevoet" .
brk:Signaleren	skos:prefLabel	"Signaleren" .
brk:Splitsing_van_percelen	skos:prefLabel	"Splitsing van percelen" .
brk:Subject	skos:prefLabel	"Subject" .
brk:Tarieven	skos:prefLabel	"Tarieven" .
brk:Terstond_inschrijven	skos:prefLabel	"Terstond inschrijven" .
brk:Tijdelijke_stopzetting	skos:prefLabel	"Tijdelijke stopzetting" .
brk:Toestandsdatum-_Inboekdatum	skos:prefLabel	"Toestandsdatum/ Inboekdatum" .
brk:Uitgifte_erfpacht	skos:prefLabel	"Uitgifte erfpacht" .
brk:Vastgoed	skos:prefLabel	"Vastgoed" .
brk:Vereniging_van_Eigenaren	skos:prefLabel	"Vereniging van Eigenaren" .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:prefLabel	"Verklaring van erfrecht" .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:prefLabel	"Verklaring van verjaring" .
brk:Vermenging	skos:prefLabel	"Vermenging" .
brk:Vervaldatum_abonnement	skos:prefLabel	"Vervaldatum abonnement" .
brk:Waarmerk	skos:prefLabel	"Waarmerk" .
brk:Watchdogmelding	skos:prefLabel	"Watchdogmelding" .
brk:Watchdogverklaring	skos:prefLabel	"Watchdogverklaring" .
brk:Weigeren	skos:prefLabel	"Weigeren" .
brk:Zekerheidsrecht	skos:prefLabel	"Zekerheidsrecht" .
brk:Zetel	skos:prefLabel	"Zetel" .
brk:Zuivering	skos:prefLabel	"Zuivering" .
brk:Appartementsindex	skos:prefLabel	"Appartementsindex" .
brk:Basisregistratie	skos:prefLabel	"Basisregistratie" .
brk:Genotsrechten	skos:prefLabel	"Genotsrechten" .
brk:JRIM	skos:prefLabel	"JRIM" .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:prefLabel	"Kadastraal bericht eigendom" .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:prefLabel	"Kadastraal bericht object" .
brk:Splitsing_in_appartementsrechten	skos:prefLabel	"Splitsing in appartementsrechten" .
brk:Appartementscomplex	skos:prefLabel	"Appartementscomplex" .
brk:Deel	skos:prefLabel	"Deel" .
brk:Einddatum	skos:prefLabel	"Einddatum" .
brk:Ingangsdatum	skos:prefLabel	"Ingangsdatum" .
brk:Kadastraal_Object_registratie	skos:prefLabel	"Kadastraal Object registratie" .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	skos:prefLabel	"Oorspronkelijk perceel van vestiging" .
brk:Overgaan_in_niet	skos:prefLabel	"Overgaan in niet" .
brk:Restperceel	skos:prefLabel	"Restperceel" .
brk:Sectie	skos:prefLabel	"Sectie" .
brk:Vernummering	skos:prefLabel	"Vernummering" .
brk:Kavelindelingsplan	skos:prefLabel	"Kavelindelingsplan" .
brk:Recht_op_toedeling	skos:prefLabel	"Recht op toedeling" .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	skos:prefLabel	"Bewijs van doorhaling teboekstelling schip" .
brk:Bewijsstuk	skos:prefLabel	"Bewijsstuk" .
brk:Bijlbrief	skos:prefLabel	"Bijlbrief" .
brk:Brandmerk_schip	skos:prefLabel	"Brandmerk schip" .
brk:Derdenbescherming	skos:prefLabel	"Derdenbescherming" .
brk:Document	skos:prefLabel	"Document" .
brk:Geweigerd	skos:prefLabel	"Geweigerd" .
brk:Kadaster_verzoek	skos:prefLabel	"Kadaster verzoek" .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	skos:prefLabel	"Overdracht hypotheekrecht" .
brk:Signaleringsstuk	skos:prefLabel	"Signaleringsstuk" .
brk:Teboekstellen_schip	skos:prefLabel	"Teboekstellen schip" .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:prefLabel	"Uittreksel eigendom schip" .
brk:Verjaringstermijn	skos:prefLabel	"Verjaringstermijn" .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	skos:prefLabel	"Verklaring niet voltooiing" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:prefLabel	"Verklaring van niet-teboekstelling schip" .
brk:Weigeren_stuk	skos:prefLabel	"Weigeren stuk" .
brk:Zeebrief	skos:prefLabel	"Zeebrief" .
brk:Grondperceel	skos:prefLabel	"Grondperceel" .
brk:Grootte_nul	skos:prefLabel	"Grootte nul" .
brk:HYP-3-4	skos:prefLabel	"HYP-3/4" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._9>	skos:prefLabel	"Reg. Kad. 9" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	skos:prefLabel	"Reg. Kad. 75" .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:prefLabel	"Voorlopige aantekening" .
brk:Coordinaat	skos:prefLabel	"Co\u00F6rdinaat" .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	skos:prefLabel	"Grootschalige basiskaart van Nederland" .
brk:Ministerie_ELI	skos:prefLabel	"Ministerie EL&I" .
brk:MR	skos:prefLabel	"MR" .
brk:Tarief	skos:prefLabel	"Tarief" .
brk:Gemiddelde_koopsom	skos:prefLabel	"Gemiddelde koopsom" .
brk:Gemiddelde_hypotheeksom	skos:prefLabel	"Gemiddelde hypotheeksom" .
brk:Watchdog	skos:prefLabel	"Watchdog" .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	skos:prefLabel	"Verklaring van waardeloosheid" .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:prefLabel	"Vestiging hypotheek" .
brk:Ambtshalve_doorhaling	skos:prefLabel	"Ambtshalve doorhaling" .
brk:Vernieuwing	skos:prefLabel	"Vernieuwing" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Levering_(Klic)>	skos:prefLabel	"Levering (Klic)" .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	skos:prefLabel	"Rangorde van inschrijvingen" .
brk:Watchdog-abonnement	skos:prefLabel	"Watchdog-abonnement" .
brk:Historisch_onderzoek	skos:prefLabel	"Historisch onderzoek" .
brk:Authentiek_gegeven	skos:prefLabel	"Authentiek gegeven" .
brk:Bewaarder	skos:prefLabel	"Bewaarder" .
brk:Brondocument	skos:prefLabel	"Brondocument" .
brk:Algemene_vergadering	skos:prefLabel	"Algemene vergadering" .
brk:Kamer_van_koophandel	skos:prefLabel	"Kamer_van_koophandel" .
brk:Oprichting	skos:prefLabel	"Oprichter" .
brk:Verkrijging	skos:prefLabel	"Verkijging" .
brk:Bestuur	skos:prefLabel	"Bestuur" .
brk:Gefuseerde_rechtspersoon	skos:prefLabel	"Gefuseerde rechtspersoon" .
brk:Gesplitste_rechtspersoon	skos:prefLabel	"Gesplitste_rechtspersoon" .
brk:Equivalentieverklaring	skos:prefLabel	"Equivalentieverklaring" .
brk:Royement	skos:prefLabel	"Royement" .
brk:Goede_trouw	skos:prefLabel	"Goede trouw" .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:prefLabel	"Hypothecair bericht object" .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:prefLabel	"Tijdstip van inschrijving" .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:prefLabel	"Inschrijvingsvereiste" .
brk:Complexaanduiding	skos:prefLabel	"Complexaanduiding" .
brk:Kadastrale_kaart	skos:prefLabel	"Kadastrale_kaart" .
brk:Kettingbeding	skos:prefLabel	"Kettingbeding" .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:prefLabel	"Ketenintegratie Inschrijving Kadaster" .
brk:Koophuur	skos:prefLabel	"Koophuur" .
brk:Levering_onroerende_zaken	skos:prefLabel	"Levering onroerende zaken" .
brk:Minuut_akte	skos:prefLabel	"Minuutakte" .
brk:Appartementstekening	skos:prefLabel	"Appartementstekening" .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:prefLabel	"Nieuw Handelsregister" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	skos:prefLabel	"Nummer (van deel en nummer)" .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	skos:prefLabel	"Ambtshalve toepassing van gegevens" .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 3 Luchtvaartuigen" .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 3 Onroerende zaken" .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 3 Schepen" .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 4 Luchtvaartuigen" .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 4 Schepen" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 4D Luchtvaartuigen" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 4D Schepen" .
brk:Registerverklaring	skos:prefLabel	"Registerverklaring" .
brk:Retentierecht	skos:prefLabel	"Retentierecht" .
brk:Splitsingstekening	skos:prefLabel	"Splitsingstekening" .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	skos:prefLabel	"Teboekstellen luchtvaartuig" .
brk:Vanwaardeverklaring	skos:prefLabel	"Vanwaardeverklaring" .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:prefLabel	"Verkrijgende_Verjaring" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	skos:prefLabel	"Verklaring van niet-teboekstelling luchtvaartuig" .
brk:Beding	skos:prefLabel	"Beding" .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:prefLabel	"Verkrijgende verjaring van teboekstaande binnenschepen of teboekstaand zeeschip" .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:prefLabel	"Vermenging van erfdienstbaarheden" .
brk:Voetverklaring	skos:prefLabel	"Voetverklaring" .
brk:Volgnummer	skos:prefLabel	"Volgnummer" .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	skos:prefLabel	"Voorwaardelijke tenaamstelling" .
brk:Vordering_op_naam	skos:prefLabel	"Vordering op naam" .
brk:WVG-verklaring	skos:prefLabel	"WVG-verklaring" .
brk:Zetel_scheepsbedrijf	skos:prefLabel	"zetel scheepsbedrijf" .
brk:Aankomsttitel	skos:prefLabel	"Aankomsttitel" .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:prefLabel	"bewijs van doorhaling" .
brk:Canon	skos:prefLabel	"Canon" .
brk:Comparitie	skos:prefLabel	"Comparitie" .
brk:Afschrift	skos:prefLabel	"Afschrift" .
brk:Domicilie_binnenschip	skos:prefLabel	"Domicilie binnenschip" .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:prefLabel	"Akte van splitsing van appartementen" .
brk:Domicilie_zeeschip	skos:prefLabel	"Domicilie zeeschip" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	skos:prefLabel	"Doorhaling luchtvaartuig" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:prefLabel	"Doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip" .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	skos:prefLabel	"Verklaring van eensluidendheid" .
brk:Erf	skos:prefLabel	"Erf" .
brk:Hoofdbewaarder	skos:prefLabel	"Hoofdbewaarder" .
brk:Inschrijfbaar_feit	skos:prefLabel	"Inschrijfbaar feit" .
brk:Kadastrale_gemeente	skos:prefLabel	"Kadastrale gemeente" .
brk:Notariele_akte	skos:prefLabel	"Notari\u00EBle akte" .
brk:Archiefstuk	skos:prefLabel	"Archiefstuk" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 4D Onroerende zaken" .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:prefLabel	"Register Hypotheken 4 Onroerende zaken" .
brk:Authentieke_akte	skos:prefLabel	"Authentieke akte" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	skos:prefLabel	"Verkrijging van goederen onder algemene titel" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:prefLabel	"Verkrijging van goederen onder bijzondere titel" .
brk:Vrucht	skos:prefLabel	"Vrucht" .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	skos:prefLabel	"Domicilie natuurlijk persoon" .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:prefLabel	"Akte van Vestiging" .
brk:Domicilie_rechtspersoon	skos:prefLabel	"Domicilie rechtspersoon" .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:prefLabel	"Doorhaling hypotheek" .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:prefLabel	"Doorhaling voorlopige aantekeningen" .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	skos:prefLabel	"Akte van vestiging hypotheek" .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:prefLabel	"Goede trouw bij het verkrijgen registergoed" .
brk:Stukidentificatienummer	skos:prefLabel	"Stukidentificatienummer" .
brk:Bewijs_van_ontvangst	skos:prefLabel	"bewijs van ontvangst" .
brk:Gemeentegrens	skos:prefLabel	"Gemeentegrens" .
brk:Net_van_coordinaatpunten	skos:prefLabel	"Net van co\u00F6rdinaatpunten" .
brk:Provinciegrens	skos:prefLabel	"Provinciegrens" .
brk:Overgang	skos:prefLabel	"Overgang" .
brk:Executeur	skos:prefLabel	"Executeur" .
brk:Vruchtgebruik	skos:prefLabel	"Vruchtgebruik" .
brk:Vereffening_nalatenschap	skos:prefLabel	"Vereffening nalatenschap" .
brk:Executoriale_verkoop	skos:prefLabel	"Executoriale_verkoop" .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	skos:prefLabel	"Bewindvoerder over nalatenschap" .
brk:Notariele_verklaring	skos:prefLabel	"Notari\u00EBle verklaring" .
brk:Administratieve_grens	skos:prefLabel	"Administratieve grens" .
brk:Kadastraal_object	skos:definition	"Een Kadastraal object is een goed waarvoor bij overdracht of vestiging van rechten inschrijving in de openbare registers van het Kadaster is vereist. Een kadastraal object is een Onroerende zaak of een Teboekgestelde zaak." .
brk:LOR	skos:definition	"Landelijk Openbaar Register" .
brk:Kadastraal_systeem	skos:definition	"Zie Basisregistratie Kadaster" .
brk:Ministerie_ELI	skos:definition	"Het Ministerie van Economische Zaken, Landbouw en Innovatie (EL&I)." .
brk:MR	skos:definition	"Ministeri\u00EBle regeling." .
brk:Kadastraal_Object_registratie	skos:definition	"Kadastraal Object registratie is de geautomatiseerde component Kadastraal Object zoals deze is voorzien in het Business architectuur landschap." .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	skos:definition	"De KNB is de Koninklijke Notariele Beroepsorganisatie." .
brk:Appartementscomplex	skos:definition	"Een Appartementscomplex is een onroerende zaak." .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Levering_(Klic)>	skos:definition	"Een levering KLIC is het voorzien van de bij de beheerders verzamelde gebiedsinformatie van een uniforme ondergrondkaart, gebundeld en aangeboden aan de gebruiker." .
brk:Mutatiemeldingenregistratie	skos:definition	"Een mutatiemeldingenregistratie is een registratie waarin alle objecten met de hiervoor ontvangen ter inschrijving aangeboden stukken zijn vermeld, ongeacht of voor het object een watchdog-abonnement aanwezig is." .
brk:Omschrijving_onroerende_zaak	skos:definition	"Omschrijving onroerende zaak is een omschrijving van de onroerende zaak in de notari\u00EBle akte." .
brk:Onroerend_goed	skos:definition	"Een onroerend goed is een onroerende zaak." .
brk:Peildatum_abonnement	skos:definition	"De peildatum abonnement is de datum vanaf wanneer de mutatiemeldingen worden geleverd voor een object uit een watchdog-abonnement." .
brk:Publiekrechtelijke_beperkingen	skos:definition	"Een publiekrechtelijke beperking is een beperking van de bevoegdheid tot gebruik van of beschikking over een onroerende zaak of een recht waaraan die zaak is onderworpen, niet zijnde een privaatrechtelijke beperking; of eenschuldplichtigheid die rust op een onroerende zaak of een recht waaraan die zaak is onderworpen." .
brk:Rechtsgeldig	skos:definition	"Rechtsgeldig is het voldoen aan wettelijke eisen." .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._9>	skos:definition	"Reg.Kad.9 is het register waarin perceelsdelen worden opgenomen, welke uitgemeten dienen te worden." .
brk:Signaleren	skos:definition	"Signaleren is het plaatsen van een aantekening in de Basisregistratie Kadaster dat er met betrekking tot een perceel een akte is ingeschreven die nog niet volledig is verwerkt." .
brk:Signaleringsstuk	skos:definition	"Een signaleringsstuk is een voorlopige opvoering van een niet-verwerkt stuk, met minimale gegevens." .
brk:Tijdelijke_stopzetting	skos:definition	"Een tijdelijke stopzetting is een aanduiding bij een perceel staat wil dat zeggen dat er met betrekking tot dat perceel een stuk is binnengekomen die nog niet verwerkt kan worden." .
brk:Vervaldatum_abonnement	skos:definition	"Vervaldatum abonnement is de datum waarop een watchdogabonnement automatisch vervalt als de maximale looptijd is bereikt." .
brk:Waarmerk	skos:definition	"Een waarmerk is een teken van echtheid." .
brk:Watchdog-abonnement	skos:definition	"Een watchdog-abonnement is een dienst en bestaat uit een abonnement voor een maximale periode van 6 maanden op basis waarvan op verzoek nul of meer mutatiemeldingen en nul of meer watchdogverklaringen geleverd worden voor een bepaald object." .
brk:Zetel	skos:definition	"Een zetel is  de statutaire plaats van vestiging van een rechtspersoon, zoals bij notari\u00EBle akte van oprichting is bepaald." .
brk:Bloot_eigendom	skos:definition	"Het bloot eigendom is het deel van het recht dat overblijft, nadat een beperkt recht is gevestigd." .
brk:Brandmerk_schip	skos:definition	"Brandmerk schip is een unieke door het Kadaster toegekende identificatie van een schip, bestaande uit een nummer, een rubriek en een plaatscode." .
brk:D-N-kode	skos:definition	"Een D/N-kode is een vermelding van een 'n' of 'd', en geeft aan dat er voorheen nimmer een inschrijving op het objekt is genomen, respectievelijk dat er inschrijvingen op hebben gerust die zijn doorgehaald." .
brk:Debiteur	skos:definition	"Een debiteur is een schuldenaar." .
brk:Document	skos:definition	"Een document zijn alle gescande, digitale images van TIA-stukken vanaf 1999 , alle gescande veldwerken en alle gescande bijlagen en bewijsstukken." .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	skos:definition	"Een dubbeldekker hypotheek is een vestiging van een 1e hypotheek en een 2e hypotheek in hetzelfde stuk, op hetzelfde onderpand maar ten behoeve van verschillende hypotheekhouders of schuldeisers." .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	skos:definition	"Een erfdienstbaarhedenonderzoek is een onderzoek in de openbare registers, de Basisregistratie Kadaster en de archiefstukken, naar eventuele geregistreerde erfdienstbaarheden die rusten op de gevraagde percelen." .
brk:Grondperceel	skos:definition	"Grondperceel is een perceel waarvan een of meerdere rechten in een splitsing betrokken zijn." .
brk:HYP	skos:definition	"Hyp is een afkorting van \"Hypotheken\"." .
brk:HYP-3	skos:definition	"Hyp 3 is een openbaar register voor inschrijving van alle stukken betreffende hypotheken, beslagen en de doorhalingen daarvan." .
brk:HYP-3-4	skos:definition	"HYP-3/4 is het register waarin ingeschreven akten worden opgenomen." .
brk:HYP-4D	skos:definition	"HYP-4D is het openbaar register van voorlopige aantekeningen, waarin stukken worden opgenomen waarvan de inschrijving door de bewaarder is geweigerd" .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	skos:definition	"Een hypothecaire schuldeiser is een instantie of persoon die aan de schuldenaar geld heeft verstrekt en daarvoor het recht van hypotheek heeft verkregen op de aan de schuldenaar in eigendom toebehorende onroerende zaak." .
brk:Ingangsdatum	skos:definition	"Een ingangsdatum is een datum waarop een bepaald gegeven zijn geldigheid is begonnen." .
brk:Kennisgeving	skos:definition	"Een kennisgeving is een mededeling aan belanghebbenden dat er een wijziging heeft plaatsgevonden in de Basisregistratie Kadaster, met uitzondering van hypotheken en beslagen." .
brk:Meting	skos:definition	"Een meting is het meten van nieuwe kadastrale grenzen." .
brk:Objectenlijst	skos:definition	"Objectenlijst is een lijst onroerende zaken, percelen, op naam van \u00E9\u00E9n natuurlijk, of niet-natuurlijk persoon." .
brk:Portefeuillestuk	skos:definition	"Een portefeuillestuk is een stuk dat niet wordt ingeschreven in de Openbare Registers, maar wel aanleiding is voor een wijziging in de Basisregistratie Kadaster." .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	skos:definition	"Reg. Kad. 75 is een metingsstaat, waarbij objekten vernummeren." .
brk:Restperceel	skos:definition	"Een resperceel is het gedeelte van een grondperceel dat nog niet aan een nieuwe kadastraal eigenaar is toegewezen of waarvan niet eens vaststaat of deze er werkelijk is." .
brk:Stuk	skos:definition	"Een stuk is een brondocument dat een aanleiding geeft tot een wijziging van de gegevens in een basisregistratie." .
brk:Subject	skos:definition	"Een subject is een natuurlijke of een niet-natuurlijke persoon die in de Basisregistratie Kadaster voorkomt." .
brk:Tarief	skos:definition	"Een tarief is een prijs die door de organisatie is bepaald en in rekening wordt gebracht voor het geleverde product of de dienst." .
brk:Toestandsdatum-_Inboekdatum	skos:definition	"De toestandsdatum is de datum die aangeeft tot hoever de Basisregistratie Kadaster volledig is bijgewerkt." .
brk:Vastgoed	skos:definition	"Vastgoed is een andere term voor onroerend goed." .
brk:Watchdog	skos:definition	"Watchdog is een systeem waarmee geautomatiseerd mutatiemeldingen aan de aanbieder van stukken worden toegezonden." .
brk:Watchdogmelding	skos:definition	"Een whatchdogmelding is een melding van een (aankomende) wijziging van een kadastraal object." .
brk:Watchdogverklaring	skos:definition	"Een watchdogverklaring is een verklaring die door de Bewaarder gewaarmerkt en van toestandsdatum voorzien overzicht van alle mutatiemeldingen voor een object in de periode sinds de peildatum van het abonnement, tot het moment van afgifte van de verklaring." .
brk:Einddatum	skos:definition	"Een einddatum is een logische datum waarop een bepaald gegeven zijn geldigheid heeft verloren." .
brk:JRIM	skos:definition	"Juridisch Registratief Informatief Medewerker is de medewerker die ter inschrijving aangeboden stukken accepteert en verwerkt en erfdienstbaarhedenonzderozeken en titelrecherches verricht." .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:definition	"Een ambtelijk correctie gegeven is een stuk waarmee de Dienst ambtshalve een gegeven in de Basisregistratie Kadaster kan herstellen, indien de Dienst constateert dat de weergave van een authentiek gegeven als bedoeld in artikel 7f, tweede lid, of 7g, eerste lid, in die basisregistratie niet in overeenstemming is met dat gegeven, als opgenomen in een brondocument of, ingeval een authentiek gegeven wordt afgeleid uit een brondocument, dat gegeven niet juist en volledig daaruit is afgeleid." .
brk:HYP-4	skos:definition	"Hyp-4 is het openbaar register voor inschrijving van alle overige stukken, waaronder de akten van levering." .
brk:Hypothecaire_informatie	skos:definition	"Hypothecaire informatie is informatie over eventueel gevestigde hypothecaire inschrijvingen en beslagen op een perceel." .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:definition	"Een Hypothecair bericht object is een document met actuele informatie over welke hypotheken en/of beslagen geregistreerd zijn op een perceel of appartement." .
brk:Hypotheekakte	skos:definition	"Een hypotheekakte is een partij-akte waarbij een hypotheek op een onroerende zaak gevestigd wordt." .
brk:Hypotheekbedrag	skos:definition	"Het hypotheekbedrag is het bedrag waarvoor het recht van hypotheek wordt gevestigd of, wanneer dit bedrag nog niet vaststaat, het maximumbedrag dat uit hoofde van dat recht van hypotheek op het goed kan worden verhaald." .
brk:Inboeken	skos:definition	"Het inboeken is het bekendmaken van een in het register HYP 4 en HYP 3 ter inschrijving aangeboden stuk in de Basisregistratie Kadaster, door het registreren van het deel en nummer." .
brk:Ingezetene	skos:definition	"Een ingezetene is een natuurlijk persoon die zijn adres heeft in een gemeente in Nederland, en op wiens persoonslijst niet het gegeven van zijn overlijden of van vertrek uit Nederland als actueel is opgenomen." .
brk:Inschrijfbaar_feit	skos:definition	"Een inschrijfbaar feit is een feit die krachtens de wet ingeschreven kan worden in de openbare registers." .
brk:Inschrijving	skos:definition	"Inschrijving is het  proces waarbij de ter inschrijving aangeboden stukken worden opgenomen in de openbare registers." .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:definition	"Een inschrijvingsvereiste zijn vereisten waar een stuk aan moet voldoen, bedoeld in hoofdstuk 2, titel 2, onderdeel a voor de inschrijving van een feit in de openbare registers, bedoeld in artikel 8, eerste lid onderdeel a Kadasterwet, onverminderd hetgeen wordt bepaald bij verdrag en bij of krachtens deze of een andere wet." .
brk:Kadasterstuk	skos:definition	"Een kadasterstuk is een intern stuk dat gebruikt wordt om wijzigingen uit te voeren in de Basisregistratie Kadaster." .
brk:Kadaster_verzoek	skos:definition	"Een kadasterveroek is een attendering op niet inschrijven of een verzoek tot verbetering." .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:definition	"Een Kadastraal bericht eigendom is een document dat actuele kadastrale gegevens uit de openbare registers van het Kadaster bevat. Deze gegevens hebben betrekking op percelen, appartementen, garageboxen of parkeerplaatsen, over wie de eigenaar is, wie de beperkt gerechtigden zijn, welke beperkingen gevestigd zijn en wat de oppervlakte is." .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:definition	"Het Kadastraal bericht object is een document met actuele informatie uit de openbare registers van de Dienst over een perceel, appartement, garagebox of parkeerplaats waarin informatie staat over wie de eigenaar is, wie gebruik mag maken van het geheel of een deel ervan en welke beperkingen voor het gebruik gelden." .
brk:Kadastraal_nummer	skos:definition	"Een Kadastrale aanduiding is een uniek kenmerk van een Appartementsrecht of een Onroerende Zaak." .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:definition	"Een Kadastrale aanduiding is een aanduiding van onroerende zaken in het Kadaster door vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de percelen en gedeelten van percelen zijn gelegen waarvan het grondgebied tot die zaak behoort, alsmede de nummers van die percelen. Appartementsrechten worden kadastraal aangeduid door de vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de splitsing betrokken percelen zijn gelegen, de complexaanduiding en de appartementsindex." .
brk:Kadastrale_informatie	skos:definition	"Kadastrale informatie is informatie die bij de Dienst op te vragen is met betrekking tot de percelen en de rechthebbenden daarop." .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:definition	"Een kadastrale gerechtigde is een onderdeel van de Basisregistratie Kadaster dat de naam, voornamen, adres, geboortedatum en burgerlijke staat van de eigenaar van, beperkt gerechtigde met betrekking tot of beslaglegger op een onroerende zaak of, ingeval die eigenaar, gerechtigde of beslaglegger een rechtspersoon is, de rechtsvorm, bevat." .
brk:Kavelindelingsplan	skos:definition	"Een kavalindelingsplan is een plan met exacte nieuwe kavelindeling inclusief tenaamstellingen." .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:definition	"Ketenintegratie inschijving kadaster is een aanduiding van alle stappen die worden genomen in het complete akteproces, vanaf de eerste inzage door de notaris tot en met de inschrijving en verwerking van een akte bij het Kadaster. Dit proces kan geautomatiseerd worden doorlopen." .
brk:Appartementsindex	skos:definition	"Een appartementsindex is een nummer dat op de in artikel 109, tweede lid, van Boek 5 van het Burgerlijk Wetboek bedoelde tekening is aangebracht als kenmerk van de gedeelten die voor gebruik als afzonderlijk geheel bestemd zijn of worden en waarvan het uitsluitend gebruik in het appartementsrecht is begrepen." .
brk:Klacht	skos:definition	"Een klacht is een verzoek tot herstel van een gegeven in de Basisregistratie Kadaster van een belanghebbende indien hij gerede twijfel heeft omtrent de juistheid van een in de Basisregistratie Kadaster opgenomen gegeven dat krachtens deze wet als authentiek is aangemerkt, dan wel omtrent de juistheid van een uit een andere basisregistratie dan genoemd in artikel 1a in de Basisregistratie Kadaster of de registratie voor schepen of luchtvaartuigen overgenomen authentiek gegeven." .
brk:Koopakte	skos:definition	"Een koopakte is een schriftelijke overeenkomst tussen verkoper en koper, waarbij de koop is overeengekomen en door beide partijen is getekend." .
brk:Koophuur	skos:definition	"Koophuur is de eigendom van de binnenkant van een woning, terwijl het casco en de ondergrond worden gehuurd, mits deze eigendom door de belastingplichtige voor 1 januari 2001 is verworven van de verhuurder en vanaf de verwerving het geheel hem anders dan tijdelijk als hoofdverblijf ter beschikking staat." .
brk:Koopjaar	skos:definition	"De koopjaar is het jaar van verkrijging van een registergoed of van een recht op een registergoed." .
brk:Koopoptie	skos:definition	"Een koopoptie is een recht om een onroerende zaak te kopen voordat hij aan iemand anders wordt aangeboden." .
brk:Levering_onroerende_zaken	skos:definition	"Een levering onroerende goederen is een vereiste voor de overdracht van onroerende zaken, dat geschiedt door een daartoe bestemde, tussen partijen opgemaakte notari\u00EBle akte, gevolgd door de inschrijving daarvan in de daartoe bestemde openbare registers." .
brk:Moederperceel	skos:definition	"Een moederperceel is een perceel dat gesplitst is in deelpercelen." .
brk:Mutatiemelding	skos:definition	"Een mutatiemelding is een voorkomen in de mutatiemeldingenregistratie." .
brk:Muteren	skos:definition	"Muteren is de bijhouding van de Basisregistratie Kadaster op basis van een in de openbare registers ingeschreven stuk." .
brk:Appartementstekening	skos:definition	"Een appartementstekening is een aanhechting aan de minuut van de akte van splitsing, die de begrenzing van de onderscheidene gedeelten van het gebouw en de grond, die bestemd zijn als afzonderlijk geheel te worden gebruikt en waarvan volgens de akte het uitsluitend gebruik in een appartementsrecht zal zijn begrepen, aangeeft en dient te voldoen aan de eisen krachtens het Burgerlijk Wetboek als bedoeld in artikel 16 lid 2 van boek 3 voor de inschrijving daarvan te stellen." .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:definition	"Het nieuw handelsregister is een register van ondernemingen en rechtspersonen." .
brk:Notariele_akte	skos:definition	"Een notari\u00EBle akte is een authentieke akte die door een notaris wordt opgesteld, omdat sommige overeenkomsten en verklaringen zijn volgens pas wet geldig, als deze door een notaris zijn vastgelegd." .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	skos:definition	"Het nummer (van deel en nummer) is de aanduiding van de opbergeenheid met het deel en nummer voor register Hypotheken 3 onderscheidenlijk het register Hypotheken 4." .
brk:Objectomschrijving	skos:definition	"Een objectomschrijving is de feitelijke gesteldheid van een perceel." .
brk:Onderneming	skos:definition	"Een onderneming is een persoon die een bedrijf zelfstandig uitoefent." .
brk:Onderzetter	skos:definition	"Een onderzetter is een persoon die eigenaar is van een onroerende zaak die in hypotheek wordt gegeven, voor een hypotheek van een andere persoon." .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	skos:definition	"Het oorspronkelijk perceel van vestiging is een perceel die door vernummering is komen te vervallen, maar wel mede bepalend is voor de geldigheid van een erfdienstbaarheid." .
brk:Oprichting	skos:definition	"De oprichting van een rechtspersoon gebeurd bij notari\u00EBle akte door een of meer personen." .
brk:Overbouw	skos:definition	"Een overbouw is een gebouw of werk dat ten dele op, boven of onder het erf van een ander is gebouwd." .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	skos:definition	"Overdracht van een hypotheekrecht is het overgaan van een hypotheekrecht van een persoon aan een andere persoon." .
brk:Overgaan_in_niet	skos:definition	"Een overgaan in niet is een Kadastraal Object dat ophoudt te bestaan, zonder dat er een nieuw Kadastraal Object uit ontstaat." .
brk:Passeren	skos:definition	"Passeren is het formeel vaststellen en ondertekenen van een akte bij de notaris in aanwezigheid van de partijen." .
brk:Procureur	skos:definition	"Een procureur is een persoon die de formele handelingen in een civiele procedure verricht voor het gerecht waar hij is ingeschreven." .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	skos:definition	"De rangorde van inschrijvingen is een wettelijke regeling dat neergelegd is in artikel 3:21 van het Burgerlijk Wetboek, dat bepaalt dat inschrijvingen die op een zelfde registergoed betrekking hebben, wordt bepaald door de volgorde der tijdstippen van inschrijving, tenzij uit de wet een andere rangorde voortvloeit." .
brk:Rechtszekerheid	skos:definition	"Rechtzekerheid is het duidelijk maken van de rechten die op onroerende zaken liggen." .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	skos:definition	"Een ambsthalve toepassing van gegevens is een stuk dat een ingeschreven stuk bekend kan maken na een afgesloten inboekdag, als een ter inschrijving aangeboden stuk niet is ingeboekt." .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:definition	"Een register Hypotheken 3 Luchtvaartuigen is een openbaar register voor de inschrijving van:\n 1\u00B0 stukken betreffende de vestiging van een recht van hypotheek, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven recht van hypotheek, en\n 2\u00B0 processen-verbaal van inbeslagneming, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven proces-verbaal van inbeslagneming;\nmet betrekking tot luchtvaartuigen." .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:definition	"Een register Hypotheken 3 Onroerende zaken is een openbaar register voor de inschrijving van:\n 1\u00B0 stukken betreffende de vestiging van een recht van hypotheek, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven recht van hypotheek, en\n 2\u00B0 processen-verbaal van inbeslagneming, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven proces-verbaal van inbeslagneming;\nmet betrekking tot onroerende zaken." .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:definition	"Een register Hypotheken 3 Schepen is een openbaar register voor de inschrijving van:\n 1\u00B0 stukken betreffende de vestiging van een recht van hypotheek, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven recht van hypotheek, en\n 2\u00B0 processen-verbaal van inbeslagneming, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven proces-verbaal van inbeslagneming;\nmet betrekking tot schepen." .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:definition	"Het register hypotheken 4 luchtvaartuigen is een openbaar register voor de inschrijving van stukken betreffende luchtvaartuigen." .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:definition	"Het register hypotheken 4 onroerende zaken is een openbaar register voor de inschrijving van stukken betreffende onroerende zaken." .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:definition	"Het register hypotheken 4 schepen is een openbaar register voor de inschrijving van stukken betreffende schepen." .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:definition	"Het register hypotheken 4D Luchtvaartuigen is een openbaar register voor het boeken van voorlopige aantekeningen met betrekking tot luchtvaartuigen." .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:definition	"Het register hypotheken 4D onroerende zaken is een openbaar register voor het boeken van voorlopige aantekeningen met betrekking tot onroerende zaken." .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:definition	"Het register hypotheken 4D Schepen is een openbaar register voor het boeken van voorlopige aantekeningen met betrekking tot onroerende zaken." .
brk:Registerverklaring	skos:definition	"Een registerverklaring is een verklaring  van de notaris dat een feit dat in de openbare registers wordt ingeschreven zich daadwerkelijk heeft voorgedaan." .
brk:Rentevoet	skos:definition	"Een rentevoet is het renteprecentage van een hypotheek dat door de schuldeiser in de akte van vestiging hypotheek genoemd wordt." .
brk:Sectie	skos:definition	"Een sectie is een administratieve opsplitsing van een kadastrale gemeente." .
brk:Splitsingstekening	skos:definition	"Een splitsingstekening is een tekening die aan de minuut van de akte van splitsing wordt aangehecht en die aangeeft waar de begrenzing van de onderscheidende gedeelten van het gebouw en de grond, die bestemd zijn als afzonderlijk geheel te worden gebruikt en waarvan volgens de akte het uitsluitend gebruik in een appartementsrecht zal zijn begrepen. De tekening dient te voldoen aan de eisen, krachtens de wet bedoeld in artikel 16 lid 2 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek voor de inschrijving daarvan te stellen." .
brk:Stukdeel	skos:definition	"Een stukdeel is een onderdeel van het stukidentificatienummer dat wordt toegekend aan een ter inschrijving aangeboden stuk." .
brk:Stukidentificatienummer	skos:definition	"Het stukidentificatienummer is een nummer dat op het voorblad van een afschrift van een ter inschrijving aangeboden stuk door de bewaarder wordt toegevoegd en bestaat uit de vermelding van achtereenvolgens de afkorting \u00ABOZ\u00BB, \u00ABSC\u00BB of \u00ABLU\u00BB, naar gelang inschrijving wordt verzocht in het register voor onroerende zaken, het register voor schepen onderscheidenlijk het register voor luchtvaartuigen." .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	skos:definition	"Het teboekstellen luchtvaartuig is het inschrijven van een verzoek tot teboekstelling van een luchtvaartuig in de openbare registers van het Kadaster." .
brk:Basisregistratie	skos:definition	"Een basisregistratie is een verzameling gegevens, waarvan bij wet is bepaald dat deze een basisregistratie vormt." .
brk:Teboekstellen_schip	skos:definition	"Het teboekstellen schip is het inschrijven van een verzoek tot teboekstelling van een schip in de openbare registers van het Kadaster. De teboekstelling geschiedt voor ieder schip onder een eigen nummer, het brandmerk" .
brk:Tenaamstelling	skos:definition	"Een tenaamstelling is een authentiek gegeven bestaande uit de naam, voornamen, adres, geboortedatum en burgerlijke staat van de eigenaar van, beperkt gerechtigde met betrekking tot, of beslaglegger op, een onroerende zaak of, ingeval die eigenaar, gerechtigde of beslaglegger een rechtspersoon is, de rechtsvorm." .
brk:Terstond_inschrijven	skos:definition	"Terstond inschrijven is het terstond inschrijven van de voor een inschrijving nodige stukken na de aanbieding hiervan in de openbare registers, indien de aangeboden stukken aan de wettelijke eisen voldoen en de andere wettelijke vereisten voor inschrijving zijn vervuld." .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:definition	"Het tijdstip van inschrijving is het tijdstip van aanbieding van de voor de inschrijving vereiste stukken." .
brk:Uitgifte_erfpacht	skos:definition	"Een uitgifte erfpacht is het vestigen van een erfpacht op een onroerende zaak." .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:definition	"Het uittreksel eigendom schip is een document met kadastrale informatie over een schip dat bij de Dienst is geregistreerd." .
brk:Vanwaardeverklaring	skos:definition	"Een vanwaardeverklaring is het krijgen van verlof van de voorzieningenrechter, voor het leggen van conservatoir beslag." .
brk:Basisregistratie_Kadaster	skos:definition	"Een Basisregistratie Kadaster is een basisregistratie, bestaande uit administratieve gegevens met betrekking tot onroerende zaken en de landelijke kadastrale kaart." .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:definition	"Verkrijgende verjaring is het verkrijgen van rechten op roerende zaken die niet-registergoederen zijn, en rechten aan toonder of order door een bezitter ter goede trouw  door een onafgebroken bezit van drie jaren, andere goederen door een onafgebroken bezit van 10 jaren." .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	skos:definition	"Een verklaring van waardeloosheid is het, op verzoek van degene die daar een onmiddelijk belang bij heeft, afgeven van een schriftelijke verklaring door degene tegen wie de inschrijving anders zou hebben gestrekt dat een inschrijving waardeloos is, waarin de feiten waarop de waardeloosheid berust vermeld worden, tenzij het de inschrijving een hypotheek of een beslag betreft." .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	skos:definition	"Een verklaring van niet voltooiing van de bouw van een schip is een verklaring van de Dienst dat de omschrijving en het brandmerk bevat, van het schip in aanbouw alsmede de verklaring dat de bouw ervan nog niet is voltooid." .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	skos:definition	"Een verklaring van niet teboekstelling luchtvaartuig is een verklaring die door de dienst desgevraagd afgegeven wordt, inhoudende dat een luchtvaartuig ten aanzien waarvan bij het desbetreffende verzoek door de betrokkene ten minste het nationliteitskenmerk en het inschrijvingskenmerk, bedoeld in artikel 3.2, eerste lid van de Wet luchtvaart worden bekend gesteld, niet te boek staat noch heeft te boek gestaan." .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:definition	"Een verklaring van niet teboekstelling schip is een verklaring van de Dienst, op aanvraag, inhoudende dat een schip ten aanzien waarvan bij het desbetreffende verzoek door de betrokkene ten minste zodanige gegevens worden bekend gesteld dat de identiteit van het schip voldoende vaststaat, niet te boek staat noch te boek heeft gestaan." .
brk:Beding	skos:definition	"Een beding is een voorwaarde in een overeenkomst." .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:definition	"Verkrijgende verjaring van een teboekstaand binnenschip of een teboekstaand zeeschip is het verkrijgen van het eigendom, het recht van hypotheek of het recht van vruchtgebruik van of op een teboekstaand binnenschip of een zeeschip door een bezitter ter goede trouw door een onafgebroken bezit van vijf jaren." .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	skos:definition	"Verkrijging van goederen onder algemene titel is het verkrijgen van goederen door erfopvolging, door boedelmenging of door fusie als bedoeld in artikel 309 van boek 2, Burgerlijk Wetboek." .
brk:Vermenging	skos:definition	"Vermenging is het verenigen van roerende zaken die aan verschillende eigenaars toebehoren tot \u00E9\u00E9n zaak. Hierop is artikel 14 boek 3 van het burgerlijk wetboek op van toepassing." .
brk:Vernieuwing	skos:definition	"Vernieuwing is de bevoegdheid van de Dienst, in bij algemene maatregel van bestuur te bepalen gevallen, te onderzoeken of de gegevens betreffende de rechtstoestand, de grootte en feitelijke gesteldheid van onroerende zaken, alsmede de gegevens betreffende de rechtstoestand van de rechten waaraan deze onroerende zaken onderworpen zijn, die zijn weergegeven in de basisregistratie kadaster en de bescheiden, bedoeld in artikel 50 van de Kadasterwet, juist en volledig zijn." .
brk:Vernummering	skos:definition	"Vernummering is het proces waardoor kadastrale objecten een andere kadastrale aanduiding krijgen bij splitsing en samenvoeging." .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:definition	"Een vestiging hypotheek is het opmaken van een notari\u00EBle akte tussen partijen waarbij de hypotheekgever aan de hypotheeknemer hypotheek op een registergoed verleent, gevolgd door haar inschrijving in de daartoe bestemde openbare registers." .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:definition	"Een voorlopige aantekening is een ter inschrijving aangeboden stuk dat in het register van voorlopige aantekening is geboekt, omdat het stuk door de bewaarder geweigerd is ingevolge artikel 20 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek, onder vermelding van de gerezen bedenkingen en notari\u00EBle verklaringen in de gevallen, bedoeld in artikel 37, eerste lid, onderdeel c Kadasterwet." .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	skos:definition	"Een voorwaardelijke tenaamstelling is een tenaamstelling bij een ontbindende voorwaarde, opschortende voorwaarde of een koopovereenkomst, art. 7:3 BW, waarbij de uiteindelijke tenaamstelling nog onzeker is." .
brk:Vordering_op_naam	skos:definition	"Een vordering op naam is een vorderingsrecht dat uit te oefenen is  tegen een of meer bepaalde personen." .
brk:Vrucht	skos:definition	"Een vrucht is een natuurlijke vrucht als zaken volgens de verkeersopvatting als vruchten van andere zaken worden aangemerkt of burgerlijke vrucht als rechten die volgens verkeersopvatting als vruchten van goederen worden aangemerkt." .
brk:Weigeren_stuk	skos:definition	"Het weigeren van een stuk is het weigeren van een inschrijving door de bewaarder, indien niet voldaan is aan de eisen, bedoeld in artikel 19, eerste lid, Burgerlijk Wetboek" .
brk:WVG-verklaring	skos:definition	"Een WVG-verklaring is een inschrijvingsvereiste dat inhoudt dat een inschrijving in de in afdeling 2 van titel 1 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek bedoelde openbare registers van een akte, behelzende een vervreemding anders dan aan de gemeente, alleen plaats vindt indien onder de akte is opgenomen een notari\u00EBle verklaring, houdende, hetzij dat de betrokken onroerende zaak niet is opgenomen in een aanwijzing als bedoeld in artikel 2 in samenhang met artikel 3, 4 of 5 of artikel 9a, eerste of tweede lid, in samenhang met artikel 3, 4 of 5 dan wel voorlopige aanwijzing als bedoeld in artikel 6 of in artikel 9a, eerste of tweede lid, in samenhang met artikel 6, hetzij dat de vervreemding niet in strijd is met het bepaalde in de artikelen 10 tot en met 23 van de Wet voorkeursrecht gemeenten." .
brk:Zeebrief	skos:definition	"Een zeebrief is een document wat de volgende gegevens vermeldt:\na. de naam van het schip en die van het kantoor, waar het te boek staat in de openbare registers, bedoeld in afdeling 2 van titel 1 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek;\nb. de inhoud, waarop het volgens de bestaande wettelijke bepalingen is gemeten;\nc. de beschrijving van het schip bevattende ten minste de in artikel 85, tweede lid, onder f, van de Kadasterwet bedoelde gegevens, alsmede het in artikel 21, eerste lid, onder c, van die wet bedoelde brandmerk van het schip;\nd. de naam van de natuurlijke persoon, de rechtspersoon, de rederij of de vennootschap, waaraan het schip toebehoort." .
brk:Zekerheidsrecht	skos:definition	"Een zekerheidsrecht is een pandrecht of een hypotheekrecht." .
brk:Zuivering	skos:definition	"Zuivering is het teniet gaan van alle op het verkochte goed rustende hypotheken en het vervallen van de ingeschreven beslagen, alsook de beperkte rechten die niet tegen de verkoper ingeroepen kunnen worden, door de levering ingevolge een excutoriale verkoop en de voldoening van de koopprijs." .
brk:Bestuur	skos:definition	"Het bestuur is orgaan dat een rechtspersoon bestuurt, behoudens beperkingen in de statuten." .
brk:Betrokken_persoon	skos:definition	"Een betrokken persoon is een term uit de Basisregistratie Kadaster waarmee een persoon wordt aangegeven die niet direct als rechthebbende kan worden aangemerkt." .
brk:Bewaarder	skos:definition	"De bewaarder is een functionaris die onverminderd het bepaalde bij of krachtens de Kadasterwet of een andere wet, belast is met het verrichten van inschrijvingen in de openbare registers en het stellen van aantekeningen in die registers, en het bijwerken van de basisregistratie kadaster, de registratie voor schepen en de registratie voor luchtvaartuigen." .
brk:Bewaring	skos:definition	"Een bewaring is een kadasterkantoor waar vroeger de openbare registers en de kadastrale gegevens werden bewaard, voordat het landelijk openbaar register werd ingevoerd." .
brk:Bewijsstuk	skos:definition	"Een bewijsstuk is een van de klant ontvangen bewijsstuk wat het ter inschrijving aangeboden stuk nader toelicht of verplicht overgelegd moet worden voor de inschrijving van het betreffende ter inschrijving aangeboden stuk (persoonsbewijs)." .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	skos:definition	"Een bewijs van doorhaling teboekstelling  schip is een uittreksel uit de registratie voor schepen in de vorm van het model dat als bijlage 3 bij de Regeling teboekgestelde schepen 1994 is gevoegd." .
brk:Bezwaar	skos:definition	"Een bezwaar is het gebruik maken van een ingevolge een wettelijk voorschrift bestaande bevoegdheid, om een voorziening tegen een besluit te vragen bij het bestuursorgaan dat het besluit heeft genomen." .
brk:Bijlage	skos:definition	"Een bijlage is een aanhechting bij een ter inschrijving aangeboden stuk." .
brk:Bijlbrief	skos:definition	"Een bijlbrief is een brief van een werf waarin wordt verklaard dat het schip is afgebouwd en geleverd aan de opdrachtgever." .
brk:Brondocument	skos:definition	"Een bronddocument is een document dat in de openbare registers is ingeschreven, een anderszins door de Dienst gehouden document of een besluit of een gewaarmerkt afschrift daarvan." .
brk:Burenrecht	skos:definition	"Het burenrecht is het geheel van regels betreffende de rechten en verplichtingen tussen eigenaren van naburige erven; deze vloeien uit de wet voort waardoor zij verschillen van erfdienstbaarheden, die met wederzijdse toestemming (goederenrechtelijke overeenkomst) worden gevestigd; geregeld worden onder andere de afwatering van de erven de afscheiding en afsluiting van de erven en noodwegen." .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:definition	"Een bewijs van doorhaling is een bewijs dat een stuk uit het openbaar register is doorgehaald." .
brk:Comparant	skos:definition	"Een comparant is een persoon die voor een civielrechtelijke instantie, zoals een notaris of een rechter-commissaris ter comparitie verschijnt." .
brk:Comparitie	skos:definition	"Comparitie is het verschijnen van de partijen bij de notaris voor het verlijden van een akte, zodat de notaris hun identiteit kan vaststellen." .
brk:Complexaanduiding	skos:definition	"Een complexaanduiding is een onderdeel van de kadastrale aanduiding voor appartementsrechten en bestaat uit het voor de in de splitsing betrokken percelen vastgestelde complexnummer, gevolgd door de hoofdletter A." .
brk:Afschrift	skos:definition	"Een afschrift is een kopie van een stuk voorzien van een equivalentieverklaring dat bij het stuk in papieren vorm als bedoeld in artikel 10a Kadasterwet wordt ter inschrijving wordt aangeboden." .
brk:Deelperceel	skos:definition	"Een deelperceel is een kadastrale benaming van een gedeeltelijk kadastraal perceel." .
brk:Domicilie	skos:definition	"Domicilie is een plaats waar een rechtpersoon volgens wettelijk voorschrift of volgens zijn statuten of reglementen zijn zetel heeft." .
brk:Domicilie_binnenschip	skos:definition	"Domicilie binnenschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het teboekstellen van een binnenschip." .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	skos:definition	"Domicilie natuurlijk persoon is de woonplaats van een natuurlijk persoon, en bij gebreke van woonplaats, ter plaatse van zijn werkelijk verblijf." .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:definition	"Een akte van splitsing is een notari\u00EBle akte waarbij een splitsing geschiedt, door inschrijving in de openbare registers." .
brk:Domicilie_zeeschip	skos:definition	"Domicilie zeeschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het teboekstellen van een zeeschip." .
brk:Domicilie_kiezen	skos:definition	"Domicilie kiezen is het kiezen van een andere woonplaats, door een persoon, dan zijn werkelijke woonplaats, wanneer de wet hem daartoe verplicht, of wanneer de keuze bij schriftelijk of langs elektronische weg aangegegane overeenkomst voor een of meer bepaalde rechtshandelingen of rechtsbetrekkingen geschiedt en voor de gekozen woonplaats een redelijk belang aanwezig is." .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:definition	"Doorhaling hypotheek is een inschrijving van een authentieke akte dat een verklaring van de schuldeiser bevat, dat de op het bezwaarde goed rustende hypotheek is vervallen, deze machtigt de bewaarder tot doorhaling van de hypotheek." .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	skos:definition	"Doorhaling teboekstelling luchtvaartuig is het doorhalen van een teboekstelling van een luchtvaartuig op verzoek van de meest gerede partij na verleende machtiging van de rechter." .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:definition	"Een doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip is het doorhalen van een zeeschip of binnenschip op verzoek van de meest gerede partij op machtiging van de rechter." .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:definition	"Een doorhaling voorlopige aantekeningen is het doohalen van een voorlopige aantekening door de bewaarder, zodra hem is gebleken dat de voorwaarden voor toepassing van het vierde lid, artikel 20 boek 3 Burgerlijk Wetboek niet meer kunnen worden vervuld, of de inschrijving met inachtneming van het tijdstip van oorspronkelijke aanbieding alsnog heeft plaatsgevonden." .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:definition	"Een akte van vestiging is een notari\u00EBle akte waarbij een beperkt recht op een onroerende zaak of registergoed gevestigd wordt." .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	skos:definition	"Eenzijdig opzegbaar is een eenzijdige rechtshandeling tot opzegging van een verbintenis." .
brk:Eigendomsakte	skos:definition	"Eigendomsakte is een partij-akte waarbij een onroerende zaak of een registergoed in eigendom wordt verkregen." .
brk:Equivalentieverklaring	skos:definition	"Een equivalentieverklaring is een inschrijvingsvereiste en een verklaring dat als een stuk, alsmede een bijlage, in elektronische vorm bij de Dienst wordt aangeboden, dan dient het desbetreffende elektronische afschrift van die documenten voorzien te zijn van een verklaring die inhoudt dat het digitale document een equivalent is van het doorgaans schriftelijke origineel van dat document." .
brk:Fiatteren	skos:definition	"Fiatteren is het goedkeuren van alle verrichte mutaties in de Basisregistratie Kadaster van een bepaalde dag nadat deze zijn gecontroleerd." .
brk:Fiatteringsdatum	skos:definition	"De fiatteringsdatum is de datum tot en met welke alle, op grond van de in het Openbaar Register ingeschreven stukken en verrichtte mutaties in de Basisregistratie Kadaster zijn goedgekeurd." .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	skos:definition	"Een akte van vestiging hypotheek is een akte waarbij een hypotheek gevestigd wordt." .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:definition	"Een gedeeltelijk perceel is een overgang van een perceel naar een gedeelte van een perceel naar aanleiding van een inschrijving in de openbare registers, of als de inschrijving betrekking heeft op een zodanige vestiging, overgang, wijziging of afstand van een beperkt recht dat dit recht op een gedeeltelijk perceel komt te liggen." .
brk:Geheel_perceel	skos:definition	"Een geheel perceel is het vormen van nieuwe percelen indien een inschrijving in de openbare registers betrekking heeft op de overgang van een gedeelte van een perceel of een op een zodanige vestiging, overgang, wijziging of afstand van een beperkt recht, dat dit op een gedeelte van een perceel komt te rusten. In dat geval worden dat gedeelte en het overblijvende gedeelte elk tot een geheel perceel gevormd." .
brk:Genotsrechten	skos:definition	"Een genotsrecht is een absoluut of een relatief recht dat de bevoegdheid geeft tot het genieten van een goed." .
brk:Geschatte_grootte	skos:definition	"De geschatte grootte is de oppervlakte van een gedeeltelijk perceel die door of namens partijen bij de overdracht is aangegeven in de notari\u00EBle akte voordat er een meting heeft plaatsgevonden." .
brk:Geweigerd	skos:definition	"Geweigerd is een stuk dat is opgenomen in het register van voorlopige aantekening omdat er geen intrekking is ontvangen binnen de gestelde termijn." .
brk:Goede_trouw	skos:definition	"Goede trouw is het vertrouwen van een verkrijger van een zaak of goed in de beschikkingsbevoegdheid van een vervreemder dat vereist is voor enig rechtsgevolg. De goede trouw ontbreekt als een persoon de feiten of het recht, waarop zijn goede trouw betrekking moet hebben, kende, maar ook indien hij ze in de gegeven omstandigheden behoorde te kennen. Onmogelijkheid van onderzoek belet niet dat degene die goede reden tot twijfel had, aangemerkt wordt als iemand die de feiten of het recht behoorde te kennen." .
brk:Algemene_vergadering	skos:definition	"De algemene vergadering is een orgaan van een vereniging, naamloze of besloten vennootschap aan wie binnen de door de wet en de statuten gestelde grenzen, alle bevoegdheden behoren, die niet aan het bestuur of aan anderen is toegekend." .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:definition	"De goede trouw bij het verkrijgen registergoed is het vertrouwen van een verkrijger dat de vervreemder beschikingsbevoegd is. Een beroep op goede trouw wordt niet aanvaard wanneer dit beroep insluit een beroep op onbekendheid met feiten die door raadplegening van de registers zouden zijn gekend." .
brk:Gootrecht	skos:definition	"Gootrecht is het recht van iedere mede-eigenaar om op de mandelige scheidsmuur tot op de helft der dikte een goot aan te leggen, mits het water niet op het erf van de andere mede-eigenaar uitloost." .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	skos:definition	"Een grootschalige basiskaart van Nederland is een kaart vervaardigt op de grondslag van het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting op grote schaal met een zodanige topografische inhoud, dat deze de basis kan zijn voor aanvullingen die worden gewenst door degenen die de kaart gebruiken voor de uitvoering van hun werkzaamheden. (Zie kadastrale kaart). De GBKN is overgegaan in de Basisregistratie Topografie." .
brk:Grootte_nul	skos:definition	"Grootte nul is een deelperceel waar geen rechten meer aanzitten. De koper A krijgt deelperceel 1 en de vervreemder B deelperceel 2." .
brk:Herrecherche	skos:definition	"Een herrecherche is een inzage in de openbare registers, door de notaris op de datum dat de akte van levering gepasseerd wordt, om te kijken of de situatie bij de eerste recherche ongewijzigd is gebleven." .
brk:Historisch_onderzoek	skos:definition	"Een historisch onderzoek is het inzien van gegevens die zijn opgeslagen in door de Dienst gehouden openbare registers en basisregistraties voor studie, historisch onderzoek of wetenschappelijk onderzoek, zonder commercieel doel, op aanvraag van de betrokkenne." .
brk:Hoofdsom	skos:definition	"De hoofdsom is de waarde van het recht van hypotheek, zonder rente en kosten dat in een hypotheekakte genoemd staat." .
brk:Hoofdbewaarder	skos:definition	"De hoofdbewaarder is een bewaarder die door het bestuur van de Dienst is aangewezen indien er meer dan twee bewaarders zijn genoemd. De hoofdbewaarder is belast met de verdeling van de werkzaamheden tussen hem en de andere bewaarder of bewaarders." .
brk:Ambtshalve_doorhaling	skos:definition	"Een ambtshalve doorhaling is het doorhalen van een recht van hypotheek in het openbaar register waarbij geen actueel perceel aanwezig is door de bewaarder na het doen van een onderzoek." .
brk:Kadastrale_gemeente	skos:definition	"Een kadastrale gemeente is een gebied dat in het algemeen samenvalt met het gebied van een burgerlijke gemeente. Als regel is dan ook de naam van de kadastrale gemeente dezelfde als die van de burgerlijke gemeente. Het gebied van een kadastrale gemeente kan ook bestaan uit slechts een deel van het gebied van een burgerlijke gemeente, doordat een opgeheven burgerlijke gemeente als kadastrale gemeente is gehandhaafd, of een deel van een burgerlijke gemeente, dat bij een andere is gevoegd, bij de toepassing der grensverandering zowel op de kadastrale kaart als in de kadastrale registratie afzonderlijk is geadministreerd en hierdoor tot kadastrale gemeente is gemaakt." .
brk:Kadastrale_kaart	skos:definition	"De kadastrale kaart is een onderdeel van de basisregistratie kadaster, die toegangkelijk is door middel van een co\u00F6rdinaat in het net van co\u00F6rdinaatpunten, bedoeld in artikel 52 van de Kadasterwet, of door middel van de kadastrale aanduiding van een perceel." .
brk:Kettingbeding	skos:definition	"Een kettingbeding is een verbintenis dat de schuldenaar bij overdracht van een registergoed, op straffe van een boete, ten behoeve van de schuldeiser bepaalde verplichtingen, onder gelijke verbintenis, aan zijn verkrijgers moet opleggen." .
brk:Minuut_akte	skos:definition	"Een minuutakte is het originele exemplaar van een akte." .
brk:Narecherche	skos:definition	"Een narecherche is een inzage in de registers hypotheken, schepen en luchtvaartuigen 3 en 4, door de notaris een werkdag nadat hij het bericht van ontvangst heeft ontvangen van het Kadaster, om te kijken of de situatie bij de eerste recherche ongewijzigd is gebleven." .
brk:Authentiek_gegeven	skos:definition	"Een authentiek gegeven is een gegeven dat in de Basisregistratie Kadaster is opgenomen en dat bij wettelijk voorschrift als authentiek is aangemerkt." .
brk:Authentieke_akte	skos:definition	"Een authentieke akte is een akte in de vereiste vorm en bevoegdelijk opgemaakt door ambtenaren, aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hen gedane waarnemingen of verrichtingen. Als authentieke akten worden tevens beschouwd de akten, waarvan het opmaken aan ambtenaren is voorbehouden, doch waarvan de wet het opmaken in bepaalde gevallen aan anderen dan ambtenaren opdraagt." .
brk:Retentierecht	skos:definition	"Retentierecht is de bevoegdheid die in de bij wet aangegeven gevallen aan een schuldeiser toekomt, om de nakoming van een verplichting tot afgifte van een zaak aan zijn schuldenaar op te schorten totdat de vordering wordt voldaan." .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	skos:definition	"De verklaring van eensluidendheid is een inschrijvingsvereiste en een verklaring, bedoeld in artikel 11, eerste lid, van de Kadasterwet, die aan de voet van het afschrift van het in papieren vorm ter inschrijving aangeboden stuk staat en bevat de verklaring dat het afschrift eensluidend is met het ter inschrijving aangeboden stuk. De verklaring bevat voorts de vermelding van de naam, de voornamen en de woonplaats met het adres van degene die de verklaring ondertekent." .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:definition	"Een verklaring van erfrecht is een notari\u00EBle akte waarin een notaris een of meer van de volgende feiten vermeldt:\n\na. dat een of meer in de verklaring genoemde personen, al dan niet voor bepaalde erfdelen, erfgenaam zijn of de enige erfgenamen zijn, met vermelding of zij de nalatenschap reeds hebben aanvaard;\n\nb. dat al dan niet aan de echtgenoot van de erflater het vruchtgebruik van een of meer tot de nalatenschap behorende goederen krachtens afdeling 2 van titel 3 toekomt, met vermelding of aan hem een machtiging tot vervreemden of bezwaren of een bevoegdheid tot vervreemding en vertering is verleend, alsmede of en tot welk tijdstip de echtgenoot een beroep toekomt op artikel 29 leden 1 en 3, boek 4 van het Burgerlijk Wetboek;\n\nc. dat de nalatenschap is verdeeld overeenkomstig artikel 13, met vermelding of en tot welk moment de echtgenoot de bevoegdheid toekomt als bedoeld in artikel 18 lid 1 boek 4 van het Burgerlijk Wetboek;\n\nd. dat al dan niet het beheer van de nalatenschap aan executeurs, bewindvoerders of krachtens de derde afdeling van deze titel benoemde vereffenaars is opgedragen, met vermelding van hun bevoegdheden; of\n\ne. dat een of meer in de verklaring genoemde personen executeur, bewindvoerder of vereffenaar zijn." .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:definition	"Een verklaring van verjaring is een authentiek afschrift van een door een notaris met inachtneming van artikel 37 Kadasterwet opgemaakte verklaring dat ter inschrijving van een verjaring wordt aangeboden, inhoudende dat naar de verklaring van degene die de inschrijving verlangt, de verjaring is ingetreden, alsmede \no a. welk registergoed door verjaring is verkregen, dan wel welk beperkt recht op een registergoed is tenietgegaan; \no b. tegen wie de verjaring werkt, indien dit bekend is; \no c. welke feiten tot de verjaring hebben geleid, en \no d. dat de verjaring wordt betwist of niet wordt betwist door degene tegen wie zij werkt, zo dit bekend is." .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:definition	"Verkrijging van goederen onder bijzondere titel is het verkrijgen van goederen door overdracht, door verjaring, door onteigening, en voorts op de overige in de wet voor iedere soort aangegeven wijzen van rechtsverkrijging." .
brk:Voetverklaring	skos:definition	"Een voetverklaring is een aanvulling aan de voet van het op een ter inschrijving aangeboden stuk ondertekend door degene die bevoegd is tot het opmaken en ondertekenen van een zodanig stuk, indien deze niet voldoet aan de vereisten, gesteld in de artikelen 18 tot er met 42 Kadasterwet." .
brk:Beslaglegger	skos:definition	"Een beslaglegger is iemand die iets tegoed heeft op een ander en beslag  legt op het eigendom van die ander." .
brk:Aankomsttitel	skos:definition	"Een aankomsttitel is een verwijzing naar een voorgaande akte waarmee iemand eigenaar, erfpachter of opstalhouder van een perceel of appartement is geworden en waarbij beperkte rechten, erfdienstbaarheden of publiekrechtelijke beperkingen staan ingeschreven." .
brk:Canon	skos:definition	"Het canon is een verplichting aan de erfpachter om de eigenaar op al dan niet regelmatig terugkerende tijdstippen een geldsom te betalen. Deze verplichting wordt opgelegd in de akte van vestiging." .
brk:Cessie	skos:definition	"Een cessie is een overdracht van een vordering op naam." .
brk:Deel	skos:definition	"Het deel is een onderdeel van het stukindentificatienummer dat de opbergeenheid voor het register Hypotheken 3 of register Hypotheken 4 aangeeft." .
brk:Derdenbescherming	skos:definition	"Derdenbescherming is het het niet tegenwerpen van een voor inschrijving in de registers vatbaar feit dat niet ingeschreven is in de openbare registers aan de verkrijger van een recht op dat registergoed, op het tijdstip waarop de rechtshandeling van dat recht op een registergoed onder bijzondere titel in de registers wordt ingeschreven, tenzij hij het kent." .
brk:Domicilie_rechtspersoon	skos:definition	"Domicilie rechtspersoon is de woonplaats van een rechtspersoon ter plaatse waar hij volgens wettelijk voorschrift of volgens zijn statuten of reglementen zijn zetel heeft." .
brk:Doorhaling	skos:definition	"Een doorhaling is het machtigen van de bewaarder tot een doorhaling van een hypotheek of een beslag door een inschrijving van een verklaring van waardeloosheid op een inschrijving van een hypotheek of een beslag in de openbare registers." .
brk:Gemiddelde_koopsom	skos:definition	"De Gemiddelde koopsom is een product van de Dienst die de gemiddelde verkoopprijs van particuliere woningen en appartementen in een bepaald gebied in een bepaalde periode weergeeft." .
brk:Recherche	skos:definition	"Een recherche is een inzage in de registers Hypotheken 3 en 4 door de notaris om te kijken wat de tenaamstelling van een onroerende zaak is en of er geen andere inschrijvingen van koop, beperkte rechten, levering of beslag zijn, die aan een inschrijving van een akte van levering in de weg staan." .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:definition	"Vermenging erfdienstbaarheid is het tenietgaan van de erfdienstbaarheid door vermenging indien het heersende erf en het dienende erf eenzelfde eigenaar verkrijgen, of een derde der erven in huur of pacht of uit hoofde van een ander persoonlijk recht in gebruik heeft bij het einde van dit gebruiksrecht." .
brk:Bewijs_van_ontvangst	skos:definition	"Een bewijs van ontvangst is een document dat de bewaarder der registers verstrekt aan de aanbieder van ter inschrijving aangeboden stukken. Het bewijs van ontvangst vermeldt de aard van de stukken alsmede dag, uur en minuut van de aanbieding." .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	skos:definition	"Een overeenkomst tot afstand is het teniet gaan van een verbintenis door een overeenkomst van de schuldeiser met de schuldenaar, waarbij hij van zijn vorderingsrecht afstand doet." .
brk:Net_van_coordinaatpunten	skos:definition	"Een net van co\u00F6rdinaatpunten is een samenhangend geheel van punten gerelateerd aan het aardoppervlak waarvan de co\u00F6rdinaten worden vastgelegd in het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting en in het stelsel van het Europese referentiesysteem voor geodesie en navigatie." .
brk:Coordinaat	skos:definition	"Een co\u00F6rdinaat is \u00E9\u00E9n getal in een reeks van getallen die nodig is om de ligging van een punt in een bepaald co\u00F6rdinatenstelsel te bepalen." .
brk:Overgang	skos:definition	"Overgang is dat een ander een recht aan jou geeft." .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	skos:definition	"Een bewindvoerder over nalatenschap is een persoon aangesteld tot het voeren van bewind over bepaalde goederen van de erflater." .
brk:Vereffening_nalatenschap	skos:definition	"Een vereffening nalatenschap is het verdelen van de bezittingen en schulden uit een erfenis onder de erfgenamen. Het verdelen wordt gedaan door een persoon die door de rechtbank benoemd wordt." .
brk:Notariele_verklaring	skos:definition	"Een notari\u00EBle verklaring is een verklaring van een notaris op basis van zijn eigen waarnemingen en eventueel de bevestiging daarvan door getuigen." .
brk:Executoriale_verkoop	skos:definition	"Een executoriale verkoop is de openbare verkoop van een registergoed ten overstaan van een bevoegde notaris, indien de schuldenaar in verzuim is met de voldoening van hetgeen waarvoor de hypotheek tot waarborg strekt." .
brk:Provinciegrens	skos:definition	"De provinciegrens is de grens van een provincie die door de wet is vastgesteld." .
brk:Executeur	skos:definition	"Een executeur is een persoon die de uiterste wil van een erflater uitvoert." .
brk:Gemeentegrens	skos:definition	"De gemeentegrens is de grens van een gemeente die door de wet is vastgesteld." .
brk:Eigendomsbewijs	skos:definition	"Een eigendomsbewijs is een schriftelijk stuk waaruit blijkt dat een bepaalde persoon eigenaar van een bepaalde zaak is." .
brk:Administratieve_grens	skos:definition	"Een administratieve grens is een voorlopige grens van een perceel gebaseerd op een akte waarin een deelperceel wordt genoemd." .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	rdfs:comment	"Een ambtelijk correctie gegeveven is een stuk waarme het kadaster foute gegevens in de Basisregistratie Kadaster kan herstellen." .
brk:Hypotheekakte	rdfs:comment	"De hypotheekakte is een overeenkomst waarin een eigenaar van een stuk grond of een gebouw het recht van hypotheek geeft aan een persoon of organisatie in ruil voor een lening." .
brk:Hypotheekbedrag	rdfs:comment	"Een hypotheekbedrag is de maximale hoeveelheid geld die je bij de bank kunt lenen voor een hypotheek." .
brk:Inschrijfbaar_feit	rdfs:comment	"Een inschrijfbaar feit is een feit dat volgens de wet kan worden ingeschreven in de openbare registers." .
brk:Inschrijving	rdfs:comment	"Inschrijving is het opnemen van een akte in de Openbare Registers." .
brk:Inschrijvingsvereiste	rdfs:comment	"Een inschrijvingsvereiste is een voorwaarde waaraan een stuk dat wordt ingeschreven in de openbare register moet voldoen. Deze voorwaarden zijn per feit dat wordt ingeschreven verschillend." .
brk:Kadasterstuk	rdfs:comment	"Een Kadasterstuk is een document dat alleen door het Kadaster gebruikt wordt. Met dit document worden veranderingen aangebracht in de Basisregistratie Kadaster, maar het is niet terug te vinden in de openbare registers." .
brk:Kadaster_verzoek	rdfs:comment	"Een Kadaster verzoek is een verzoek om verbetering van een aangeboden stuk,  of om de aanbieder te wijzen op het niet inschrijven van het stuk." .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	rdfs:comment	"In het Kadastraal bericht eigendom staan gegevens over percelen, appartementen, garageboxen of parkeerplaatsen over wie de eigenaar is, wie de beperkt gerechtigden zijn, welke beperkingen gevestigd zijn en wat de oppervlakte is." .
brk:Kadastraal_bericht_object	rdfs:comment	"Het kadastraal bericht object is een document met informatie uit de openbare register. Hierin staat wie de eigenaar is van een perceel, appartement, garagebox of parkeerplaats en wie hier gebruik van mogen maken." .
brk:Kadastrale_aanduiding	rdfs:comment	"Een kadastrale aanduiding is een uniek kenmerk die het Kadaster aan een onroerende zaak heeft gegeven." .
brk:Kadastrale_informatie	rdfs:comment	"In de Kadastrale informatie staat informatie over percelen en wie de rechten daaop heeft. Deze informatie is op te vragen bij het Kadaster" .
brk:Kettingbeding	rdfs:comment	"Een kettingbeding is een afspraak die de verkoper met de koper bij de koop van een gebouw, een stuk grond, vliegtuig of schip maakt. Deze afspraak houdt in dat de koper een verplichting heeft en dat hij deze verplichting ook aan een volgdende koper moet opleggen. Als hij dit niet doe, moet hij een boete aan de verkoper betalen." .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	rdfs:comment	"Ketenintegratie inschrijving kadaster is een aanduiding van alle stappen die worden genomen in het complete akteproces, vanaf de eerste inzage door de notaris tot en met de inschrijving en verwerking van een akte bij het Kadaster. Dit proces kan geautomatiseerd worden doorlopen." .
brk:Appartementsindex	rdfs:comment	"Appartementsindex is een nummer dat een appartement aangeeft in de Basisregistratie Kadaster." .
brk:Klacht	rdfs:comment	"Een klacht is een verzoek aan het Kadaster om informatie in de basisregistratie te wijzigen, omdat hij vindt dat de informatie niet klopt." .
brk:Koopjaar	rdfs:comment	"Het koopjaar is het jaar waarin het gebouw of stuk grond is gekocht." .
brk:Levering_onroerende_zaken	rdfs:comment	"Door levering word je eigenaar van een registergoed. De levering gebeurd door inschrijving van de akte in de openbare registers." .
brk:Narecherche	rdfs:comment	"Narecherche is het bekijken van de openbare register door de notaris. Dit doet hij een dag nadat hij het bericht van ontvangst heeft gekregen van het Kadaster. Hij kijkt of de situatie bij de eerste recherche hetzelfde is." .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	rdfs:comment	"Het nummer geeft aan waar een akte is opgeborgen in register Hypotheken 3 of Register Hypotheken 4." .
brk:Passeren	rdfs:comment	"Passeren is het controleren en ondertekenen van een akte bij de notaris in aanwezigheid van de partijen." .
brk:Portefeuillestuk	rdfs:comment	"Een portefeuillestuk is een stuk dat niet wordt ingeschreven in de Openbare Registers, maar wel zorgt voor een wijziging in de Basisregistratie Kadaster. Bijvoorbeeld naam en adresgegevens die veranderen." .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	rdfs:comment	"De rangorde van inschrijvingen geeft aan welke akte geldig is als er meerdere akten op een dag op een stuk grond, gebouw, schip of vliegtuig worden ingeschreven." .
brk:Recherche	rdfs:comment	"Een recherche is dat de notaris de openbare registers controleert voordat hij een akte van levering opstelt. Hij kijkt dan of de verkoper de werkelijke eigenaar is van de onroerende zaak." .
brk:Rechtszekerheid	rdfs:comment	"Rechtzekerheid is het duidelijk maken van de rechten die op onroerende zaken liggen." .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	rdfs:comment	"Een ambtshalve toepassing van gegevens is een document dat het mogelijk maakt om een ingeschreven stuk bekend te maken terwijl de inboekdag  al is afgesloten." .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	rdfs:comment	"In het register Hypotheken 3 luchtvaartuigen is een openbaar register voor het inschrijven van gegevens over hypotheken en beslagen op luchtvaartuigen." .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	rdfs:comment	"In het register Hypotheken 3 onroerende zaken is een openbaar register voor het inschrijven van gegevens over hypotheken en beslagen op stukken grond en gebouwen." .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	rdfs:comment	"In het register Hypotheken 3 schepen is een openbaar register voor het inschrijven van gegevens over hypotheken en beslagen op schepen." .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	rdfs:comment	"Register hypotheken 4 Luchtvaartuigen is het openbaar register voor vliegtuigen." .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	rdfs:comment	"Register Hypotheken 4 Onroerende zaken is een openbaar register voor stukken grond en gebouwen." .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	rdfs:comment	"Register hypotheken 4 Schepen is het openbaar register voor schepen." .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	rdfs:comment	"Register Hypotheken 4D luchtvaartuigen is een openbaar register waarin vliegtuigen tijdelijk geregistreerd worden." .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	rdfs:comment	"Het register Hypotheken 4D onroerende zaken is een openbaar register waarin stukken grond en gebouwen tijdelijk geregisteerd worden." .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	rdfs:comment	"Het register Hypotheken 4D schepen is een openbaar register waarin schepen tijdelijk geregisteerd worden." .
brk:Sectie	rdfs:comment	"Een sectie is een gedeelte van een kadastrale gemeente." .
brk:Splitsingstekening	rdfs:comment	"Een splitsingstekening is een tekening die bij de splitsingsakte hoort. De splitsingsakte geeft aan waar de grenzen van een appartementsrecht lopen. De splitsingstekening voldoet aan de eisen van artikel 3:16 lid 2 van het Burgerlijk Wetboek." .
brk:Stukdeel	rdfs:comment	"Een stukdeel is een paragraaf in een akte waarmee een recht gevestigd wordt." .
brk:Stukidentificatienummer	rdfs:comment	"Het stukidentificatienummer is het nummer dat de bewaarder aan een ingeschreven stuk geeft. Dit nummer wordt op de voorkant van de kopie van het ingeschreven stuk gezet. Het geeft aan in welk register het stuk wordt ingeschreven." .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	rdfs:comment	"Het teboekstellen luchtvaartuig is het inschrijven van een verzoek tot teboekstelling van een luchtvaartuig in de openbare registers van het Kadaster." .
brk:Teboekstellen_schip	rdfs:comment	"Teboekstellen schip is een aanvraag om een schip te registreren in de openbare registers." .
brk:Terstond_inschrijven	rdfs:comment	"Terstond inschrijven is dat het kadaster binnen 24 uur een akte controleert op inschrijvingsvereisten. Daarna schrijft het Kadaster de akte meteen in, in de openbare registers." .
brk:Uitgifte_erfpacht	rdfs:comment	"Een uitgifte erfpacht is het registreren van een erfpacht op een gebouw of een stuk grond." .
brk:Vanwaardeverklaring	rdfs:comment	"Een vanwaardeverklaring het krijgen van toestemming van de voorzieningenrechter voor het leggen van een conservatoir beslag." .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	rdfs:comment	"Een verklaring van waardeloosheid is een verklaring waarin staat dat een inschrijving in de openbare registers niet meer geldig is. Deze verklaring wordt afgeven door de persoon die bij de inschrijving betrokken is. Deze geeft hij af, als iemand die hier belang bij heeft om vraagt. De verklaring bevat de feiten, waardoor de inschijving in de openbare registers niet meer geldig is. Een verklaring van waardeloosheid kan niet worden afgegeven voor een hypotheek of beslag." .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	rdfs:comment	"Een verklaring van niet-teboekstelling luchtvaartuig is een verklaring van het Kadaster waarin staat dat een luchtvaartuig niet ingeschreven heeft gestaan in de openbare registers." .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	rdfs:comment	"Een verklaring van niet-teboekstelling schip is een verklaring van het Kadaster waarin staat dat een schip niet ingeschreven heeft gestaan in de openbare registers." .
brk:Beding	rdfs:comment	"Een beding is een afspraak in een overeenkomst." .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	rdfs:comment	"Verkijgende verjaring teboekstaande binnenschepen of teboekstaand zeeschip is dat je een schip hebt waarvan je niet weet dat iemand anders eigenaar is. Als je het schip 5 jaar hebt gehad, wordt je zelf eigenaar van het schip." .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	rdfs:comment	"Verkrijging van goederen onder bijzondere titel is het dat je goederen krijgt door overdracht, verjaring of doordat een eigendom volgens de wet van je afgenomen mag worden. Daarnaast kun je goederen verkrijgen onder bijzondere titel door andere manieren die in de wet zijn aangegeven. (Onteigening is een in deze wettelijke regeling een beetje een containerbegrip voor allerlei wettelijke regelingen waarbij eigendom onteigend kan worden.)" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	rdfs:comment	"Verkrijging van goederen onder algemene titel is het verkrijgen van goederen op 3 manieren. Deze manieren zijn: \n- doordat je goederen erft.\n- doordat je trouwt en geen afspraken maakt over jouw eigendommen met je echtgenoot. In dat geval deel je je eigendommen met je echtgenoot en je echtgenoot deelt zijn eigendommen met jou.\n- doordat je een onderneming hebt en samengaat met een andere onderneming. Hierdoor ontstaat een nieuwe onderneming die de eigendommen heeft van de ondernemingen waaruit hij is ontstaan." .
brk:Vernieuwing	rdfs:comment	"Vernieuwing is dat het Kadaster mag onderzoeken of de Basisregistratie Kadaster juist is." .
brk:Vernummering	rdfs:comment	"Vernummering is het proces waardoor kadastrale objecten een andere kadastrale aanduiding krijgen bij splitsing en samenvoeging." .
brk:Vestiging_hypotheek	rdfs:comment	"Het vestigen van een hypotheek is het inschrijven van een hypotheek in de openbare registers van het Kadaster." .
brk:Voetverklaring	rdfs:comment	"Een voetverklaring is een aanvulling onder aan een stuk dat ingeschreven wordt in de openbare registers. Een voetverklaring wordt gebruikt als het in te schrijven stuk niet voldoet aan de eisen die staan in de artikelen 18 tot er met 42 van de Kadasterwet." .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	rdfs:comment	"Een voorwaardelijke tenaamstelling is een tenaamstelling waarbij het nog onzeker is of iemand eigenaar blijft, zoals bij een ontbindende voorwaarde, opschortende voorwaarde of een koopovereenkomst." .
brk:Weigeren_stuk	rdfs:comment	"Weigeren stuk is dat een stuk niet wordt ingeschreven in de openbare registers omdat het niet aan de inschrijvingsvereisten voldoet." .
brk:Zekerheidsrecht	rdfs:comment	"Een zekerheidsrecht is een pandrecht of een hypotheekrecht." .
brk:Zuivering	rdfs:comment	"Zuivering is het vervallen van hypotheekrechten, beperkte rechten en andere rechten die rusten op een registergoed. Dit kan alleen als het huis gedwongen verkocht wordt en doordat het registergoed betaald wordt." .
brk:Bewaarder	rdfs:comment	"De bewaarder is iemand die bij het Kadaster werkt. Hij schrijft stukken in, in de openbare registers en de basisregistratie Kadaster. Hij zorgt ervoor dat dit volgens de Kadasterwet gebeurd," .
brk:Bewaring	rdfs:comment	"Een bewaring is een kadasterkantoor waar vroeger de Openbare Registers en de kadastrale gegevens werden bewaard, voordat het landelijk openbaar register werd ingevoerd." .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	rdfs:comment	"Een bewijs van doorhaling teboekstelling schip is een uitreksel uit de schepenregistratie dat aangeeft dat het schip is uitgeschreven uit de registratie." .
brk:Bezwaar	rdfs:comment	"Een bezwaar is een vraag aan de overheid om een besluit te veranderen omdat je het er niet mee eens bent. In de wet staat wanneer je bezwaar kunt maken." .
brk:Bijlbrief	rdfs:comment	"Een bijlbrief is een brief van een scheepswerf. Hierin staat dat het schip af is, en dat ze het hebben afgeleverd aan de klant." .
brk:Bloot_eigendom	rdfs:comment	"Bloot eigendom is het recht wat de eigenaar op een goed heeft, terwijl er ook een beperkt recht op dat goed zit. (Opmerking: hier heb ik goed gebruikt, omdat goed ook gebruikt is bij de uitleg van beperkt recht en ik het begrip zo iets beter kan uitleggen in klare taal)" .
brk:Brondocument	rdfs:comment	"Een brondocument is een document dat in de openbare registers is ingeschreven, een door het Kadaster bewaarde document, een besluit of een kopie daarvan met teken van echtheid." .
brk:Burenrecht	rdfs:comment	"Het burenrecht zijn de rechten en plichten van buren onderling." .
brk:Bewijs_van_doorhaling	rdfs:comment	"Het Bewijs van Doorhaling is het bewijs dat een stuk uit het openbaar register niet meer geldig is." .
brk:Comparant	rdfs:comment	"Een comparant is iemand die voor een notaris of een rechter verschijnt om iets te regelen of te verklaren." .
brk:Comparitie	rdfs:comment	"Comparitie is dat de partijen die een notari\u00EBle akte moeten ondertekenen naar de notaris gaan. Bij het ondertekenen stelt de notaris hun identiteit vast." .
brk:Complexaanduiding	rdfs:comment	"Een complexaanduiding is een kadastrale aanduiding voor appartementsrechten." .
brk:Afschrift	rdfs:comment	"Een afschrift is een kopie van een stuk dat wordt ingeschreven in de openbare registers en dat een equivalentieverklaring bevat." .
brk:Domicilie	rdfs:comment	"Een domicilie is de woonplaats die in de statuten van een naamloze vennootschap, een besloten vennootschap staat en die in Nederland ligt." .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	rdfs:comment	"Domicillie natuurlijk persoon is de wettelijke woonplaats van een rechtspersoon." .
brk:Domicilie_rechtspersoon	rdfs:comment	"Domicilie rechtspersoon is de wettelijke woonplaats van een rechtspersoon." .
brk:Domicilie_zeeschip	rdfs:comment	"Domicilie zeeschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het registreren van een zeeschip." .
brk:Domicilie_kiezen	rdfs:comment	"Domicilie kiezen is het kiezen van een andere woonplaats dan de woonplaats waar je woont." .
brk:Doorhaling	rdfs:comment	"Doorhaling is het ongedaan maken van de inschrijving van een stuk in de openbare registers." .
brk:Doorhaling_hypotheek	rdfs:comment	"Een doorhaling hypotheek is een authentieke akte waarin degene die het hypotheekrecht heeft (meestal een bank), dat de hypotheek is komen te vervallen." .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	rdfs:comment	"Doorhaling luchtvaartuig is het verwijderen van een schip uit de openbare registers. Degene die waarschijnlijk eigenaar is, kan het Kadaster hierom vragen. De eigenaar moet hiervoor wel toestemming hebben van de rechter." .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	rdfs:comment	"Een doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip is dat een inschrijving van een  zeeschip of binnenschip wordt ongedaan wordt gemaakt. Dit wordt gedaan door de bewaarder op verzoek van degene die het meest waarschijnlijkst eigenaar is." .
brk:Eigendomsakte	rdfs:comment	"Een eigendomsakte is een notari\u00EBle akte waarin een koopovereenkomst is opgenomen. Door de inschrijving van de eigendomsakte wordt iemand eigenaar van een stuk grond, gebouw, schip of vliegtuig." .
brk:Equivalentieverklaring	rdfs:comment	"Een equivalentieverklaring is een verklaring van een persoon die een digitaal stuk inschrijft in de openbare registers. Hierin verklaart hij dat het stuk dat hij inschrijft hetzelfde is als het stuk dat hij zelf onder zich houdt." .
brk:Fiatteren	rdfs:comment	"Fiatteren is het goedkeuren van alle wijzigingen in de Basisregistratie Kadaster van een bepaalde dag nadat deze zijn gecontroleerd." .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	rdfs:comment	"Een akte van vestiging hypotheek is een akte waarbij een hypotheek gevestigd wordt." .
brk:Geheel_perceel	rdfs:comment	"Een geheel perceel is het vormen van nieuwe percelen indien een inschrijving in de openbare registers betrekking heeft op de overgang van een gedeelte van een perceel of een op een zodanige vestiging, overgang, wijziging of afstand van een beperkt recht, dat dit op een gedeelte van een perceel komt te rusten. In dat geval worden dat gedeelte en het overblijvende gedeelte elk tot een geheel perceel gevormd." .
brk:Gemiddelde_koopsom	rdfs:comment	"De gemiddelde koopsom is de gemiddelde verkoopprijs van particuliere woningen en appartementen in een bepaald gebied en in een bepaalde periode. Dit is een product van het Kadaster." .
brk:Geschatte_grootte	rdfs:comment	"De geschatte grootte van een perceel is de geschatte oppervlakte van een stuk grond voordat er een meting namens het Kadaster is gedaan." .
brk:Algemene_vergadering	rdfs:comment	"De algemene vergadering is een onderdeel van een organisatie die beslissingen mag nemen die niet door het gewone bestuur of andere onderdelen van die organisatie mogen worden genomen." .
brk:Herrecherche	rdfs:comment	"Een herrecherche is de controle die een notaris uitvoert vlak voordat het eigendom van een stuk grond of een gebouw geleverd wordt aan de koper. De herrecherche toont aan of de gegevens van de recherche nog kloppen." .
brk:Hoofdbewaarder	rdfs:comment	"De hoofdbewaarder is een bewaarder die bij het Kadaster werkt als er twee of meer bewaarders zijn. Hij verdeelt de werkzaamheden tussen de bewaarders." .
brk:Hoofdsom	rdfs:comment	"De hoofdsom is de waarde van het recht van hypotheek, zonder rente en kosten dat in een hypotheekakte genoemd staat." .
brk:Inboeken	rdfs:comment	"Het inboeken is het inschrijven en bekendmaken van een stuk in de Openbare Regsters Het stuk krijgt een uniek nummer." .
brk:Ambtshalve_doorhaling	rdfs:comment	"Een ambtshalve doorhaling is het verwijderen van een recht van hypotheek in het openbare register. Dit wordt gedaan als het recht van hypotheek op een perceel ligt, dat niet meer bestaat." .
brk:Ingezetene	rdfs:comment	"Een ingezetene is een natuurlijk persoon die in Nederland woont." .
brk:Kadastrale_gemeente	rdfs:comment	"Een kadastrale gemeente is een gebied dat meestal hetzelfde is als een burgerlijke gemeente. Beide namen zijn dan vaak hetzelfde. Soms bestaat de kadastrale gemeente uit een gedeelte van een burgerlijke gemeente. Dit is het geval als een burgerlijke gemeente niet meer bestaat, maar het Kadaster de naam toch heeft gehouden." .
brk:Kadastrale_gerechtigde	rdfs:comment	"Een kadastraal gerechtigde is een onderdeel van de Basisregistratie Kadaster. Hierin staan de gegevens over onder andere de eigenaar, het gebouw of een stuk grond." .
brk:Kadastrale_kaart	rdfs:comment	"De kadastrale kaart is de kaart van Nederland die het Kadaster bijhoudt." .
brk:Kennisgeving	rdfs:comment	"Een kennisgeving is dat het Kadaster aan een belanghebbende dat er een wijziging is geweest in de Basisregistratie Kadaster. Dit gebeurd niet als het om een beslag of een hypotheek gaat." .
brk:Koopakte	rdfs:comment	"Een koopakte is een schriftelijke overeenkomst tussen verkoper en koper, waarin afspraken over de koop zijn beschreven. Een koopakte is alleen geldig als beide partijen de overeenkomst hebben ondertekend." .
brk:Koophuur	rdfs:comment	"Koophuur is de eigendom van de binnenkant van een woning. De eigenaar huurt de buitenkant van een woning." .
brk:Koopoptie	rdfs:comment	"Een koopoptie is een recht om een stuk grond of een gebouw te kopen, voordat deze aan iemand anders wordt verkocht." .
brk:Minuut_akte	rdfs:comment	"Een minuutakte is het originele exemplaar van een akte." .
brk:Moederperceel	rdfs:comment	"Een moederperceel is een perceel dat onderverdeeld is in deelpercelen." .
brk:Muteren	rdfs:comment	"Muteren is het overnemen van gegevens in de Basisregistratie uit stukken die zijn ingeschreven in de openbare registers." .
brk:Notariele_akte	rdfs:comment	"Een notari\u00EBle akte is een authentieke akte die door een notaris wordt opgesteld. Sommige overeenkomsten en verklaringen zijn volgens pas wet geldig, als deze door een notaris zijn vastgelegd." .
brk:Onderzetter	rdfs:comment	"Een onderzetter is een persoon die eigenaar is van een gebouw of een stuk grond en die een hypotheek neemt hierop voor iemand anders." .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	rdfs:comment	"Overdracht van een hypotheekrecht is dat de ene persoon het hypotheekrecht krijgt van de andere persoon." .
brk:Registerverklaring	rdfs:comment	"Een registerverklarig is een verklaring van de notaris dat een feit, dat in de openbare register wordt ingeschreven, echt gebeurd is." .
brk:Retentierecht	rdfs:comment	"Een retentierecht is de mogelijkheid om een ding van een ander voorlopig te houden, omdat je nog iets tegoed hebt van degene." .
brk:Signaleren	rdfs:comment	"Signaleren is het maken van een aantekening bij een perceel dat een akte ingeschreven is die nog niet volledig is verwerkt." .
brk:Signaleringsstuk	rdfs:comment	"Een signaleringsstuk is een melding in de Basisregistratie Kadaster. Dit doen we bij een akte die nog niet geheel is verwerkt." .
brk:Tenaamstelling	rdfs:comment	"Tenaamstelling is de registratie van welke persoon of organisatie een recht heeft op een gebouw of een stuk grond." .
brk:Basisregistratie	rdfs:comment	"Een basisregistratie is een verzameling gegevens. In de wet staat wanneer de verzamelinggegevens een basisregistratie genoemd mag worden." .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	rdfs:comment	"Het uittreksel eigendom schip is een document met kadastrale informatie over het schip, die is geregistreerd bij het Kadaster." .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	rdfs:comment	"Een verklaring van niet voltooiing van de bouw van een schip is een verklaring van het Kadaster. In deze verklaring staat een beschrijving van het schip, het brandmerk en een verklaring dat het schip nog niet af is." .
brk:Verklaring_van_erfrecht	rdfs:comment	"Een verklaring van erfrecht is een notariele akte, waarin de notaris de feiten rondom een erfenis beschrijft." .
brk:Verklaring_van_verjaring	rdfs:comment	"Een verklaring van verjaring is een" .
brk:Voorlopige_aantekening	rdfs:comment	"Een voorlopige aantekening is de inschrijving van een stuk in het register van voorlopige aantekening. Het stuk wordt hierin ingeschreven, omdat het niet aan de inschrijvingsvereisten voldoet." .
brk:Vordering_op_naam	rdfs:comment	"Een vordering op naam is dat iemand een iets tegoed heeft van een ander." .
brk:WVG-verklaring	rdfs:comment	"Een WVG-verklaring is een verklaring in een notari\u00EBle akte bij de verkoop van een stuk grond. In de WVG-verklaring staat dat de gemeente geen voorkeursrecht heeft bij de verkoop van de grond." .
brk:Waarmerk	rdfs:comment	"Een waarmerk geeft aan of een document echt is." .
brk:Zeebrief	rdfs:comment	"Een zeebrief is een document dat gegevens een schip bevat." .
brk:Beslaglegger	rdfs:comment	"Een beslaglegger is iemand die iets tegoed heeft op een ander en beslag  legt op het eigendom van die ander." .
brk:Bestuur	rdfs:comment	"Het bestuur is een onderdeel van een rechtspersoon die beslissingen neemt, volgens de regels die het bestuur zelf heeft gemaakt." .
brk:Aankomsttitel	rdfs:comment	"Een aankomsttitel wijst naar een voorgaande akte, waarmee iemand eigenaar, erfpachten of opstalhouder van een stuk grond of appartement is geworden. Op dit perceel staan ook beperkte rechten, erfdienstbaarheden of publiekrechtelijke beperkingen ingeschreven." .
brk:Bijlage	rdfs:comment	"Een bijlage is een aanvullend document bij een ter inschrijving aangeboden stuk." .
brk:Canon	rdfs:comment	"Een canon is een geldbedrag dat iemand regelmatig moet betalen voor het recht om gebruik te maken van een stuk grond." .
brk:Deel	rdfs:comment	"Het deel geeft aan waar een stuk is opgeborgen in de Register Hyptheken 3 of Hypotheken 4." .
brk:Domicilie_binnenschip	rdfs:comment	"Domicilie binnenschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het registreren van een binnenschip." .
brk:Akte_van_Vestiging	rdfs:comment	"Een akte van vestiging is een notariele akte waarbij een beperkt recht op een stuk grond, gebouw, vliegtuig of schip gevestigd wordt." .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	rdfs:comment	"Als een afspraak tussen twee partijen maar door \u00E9\u00E9n van de twee partijen kan worden opgezegd, de andere partij hoeft het hier niet mee eens te zijn." .
brk:Genotsrechten	rdfs:comment	"Een genotsrecht bepaalt waarvoor je een een gebouw of stuk grond mag gebruiken, zonder dat je hier eigenaar van bent." .
brk:Grondperceel	rdfs:comment	"Een grondperceel is een perceel dat in appartementsrechten wordt verdeeld." .
brk:Historisch_onderzoek	rdfs:comment	"Een historisch onderzoek is dat iemand onderzoek doet in de archieven van het Kadaster, zonder dat hij hiermee geld verdient." .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	rdfs:comment	"Vermenging erfdienstbaarheid is dat iemand die het recht van erfdienstbaarheid heeft, eigenaar wordt van de grond waarop hij die erfdienstbaarheid heeft. Hierdoor eindigt de erfdienstbaarheid." .
brk:Bewijs_van_ontvangst	rdfs:comment	"Het Bewijs dat een stuk door het Kadaster is ontvangen om in te schrijven in het openbaar register." .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	rdfs:comment	"Een akte van splitsing is een notariele akte. Door de inschrijving van deze akte in de openbare registers wordt een gebouw of een stuk grond gesplitst in appartementsrechten." .
brk:Kadastraal_object	rdfs:comment	"Kadastraal object is een goed dat geregistreerd moet worden bij het Kadaster." .
brk:Coordinaat	rdfs:comment	"Een co\u00F6rdinaat is \u00E9\u00E9n getal in een reeks van getallen die nodig is om de ligging van een punt te bepalen." .
brk:Overgang	rdfs:comment	"Overgang is het verkrijgen van een goed door een rechtsvoorganger." .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	rdfs:comment	"Een bewindvoerder over nalatenschap is een persoon die beslissingen mag nemen over bezittingen van een overleden persoon." .
brk:Vereffening_nalatenschap	rdfs:comment	"Een vereffening is het afhandelen en verrekenen van een nalatenschap." .
brk:Executoriale_verkoop	rdfs:comment	"Een executoriale verkoop is het verkopen van een schip, vliegtuig, huis of grond door een notaris. Dit doet hij omdat de eigenaar zijn hypotheek op het schip, vliegtuig, huis of grond niet meer betaalt." .
brk:Fiatteringsdatum	rdfs:comment	"De fiatteringsdatum is de datum tot en met wanneer wijzigingen in de Basisregistratie Kadaster en openbaar register zijn goedgekeurd op een bepaalde dag." .
brk:Net_van_coordinaatpunten	rdfs:comment	"Een net van co\u00F6rdinaatpunten is een verzameling van plaatsen op het aardoppervlak waarvan de onderlinge afstand precies is vastgelegd. Hiermee kan de ligging van andere plaatsen worden bepaald." .
brk:Notariele_verklaring	rdfs:comment	"Een notari\u00EBle verklaring is een beschrijving van een notaris over iets wat hij zelf heeft gezien." .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	rdfs:comment	"Een overeenkomst tot afstand is een afspraak met een schuldeiser dat een schuld niet meer betaald hoeft te worden." .
brk:Provinciegrens	rdfs:comment	"De provinciegrens is de grens van een provincie die door de wet is vastgesteld." .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	rdfs:comment	"Het tijdstip van inschrijving is het tijdstip waarop een stuk in de openbare registers wordt ingeschreven." .
brk:Executeur	rdfs:comment	"Een executeur is een persoon die laatste wensen van een overleden persoon uitvoert." .
brk:Gemeentegrens	rdfs:comment	"De gemeentegrens is de grens van een gemeente die door de wet is vastgesteld." .
brk:Eigendomsbewijs	rdfs:comment	"Een eigendomsbewijs is een document waaruit blijkt dat een bepaalde persoon of organisatie eigenaar van een bepaalde zaak is." .
brk:Appartementstekening	rdfs:comment	"Een appartementstekening is een tekening waarop de begrenzing van de appartementen is aangegeven. Een appartementstekening is een bijlage bij de akte van splitsing en moet voldoen aan wettelijke eisen." .
brk:Cessie	rdfs:comment	"Een cessie is het overdragen van het recht op het ontvangen van de afbetaling van een schuld." .
brk:Authentieke_akte	rdfs:comment	"Een authentieke akte is een document dat door een openbaar ambtenaar, vaak een notaris, is opgesteld en gewaarmerkt." .
brk:Hypothecair_bericht_object	rdfs:comment	"Een hypothecair bericht object is een document. Op dit document staat informatie over hypotheken en/of beslagen op een perceel of appartementsrecht." .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	rdfs:comment	"Het oorspronkelijk perceel van vestiging is een perceel dat door vernummering is komen te vervallen, maar wel aangeeft waar de erfdienstbaarheid oorsponkelijk is gevestigd." .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	rdfs:comment	"De verklaring van eensluidendheid is een verklaring dat een kopie van een document, in het Openbaar Register van het Kadaster, gelijk is aan het orginele document." .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	rdfs:comment	"Een doorhaling voorlopige aantekeningen is het doohalen van een voorlopige aantekening door de bewaarder. Dit doet hij als blijkt dat toch aan de inschrijvingsvereisten is voldaan." .
brk:Authentiek_gegeven	rdfs:comment	"Een authentiek gegeven is een gegeven dat in de Basisregistratie is opgenomen en dat volgens de wet als echt wordt beschouwd." .
brk:Administratieve_grens	rdfs:comment	"Een administratieve grens is een voorlopige grens van een perceel gebaseerd op een akte waarin een deelperceel wordt genoemd." .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	rdfs:comment	"Een erfdienstbaarhedenonderzoek is een onderzoek naar percelen waar eventueel een erfdienstbaarheid op ligt, door raadpleging van de openbare registers, de Basisregistratie Kadaster en Archiefstukken." .
brk:Basisregistratie_Kadaster	rdfs:comment	"De Basisregistratie Kadaster is een verzameling gegevens over percelen, eigendom, hypotheken, beperkte rechten (zoals recht van erfpacht, opstal en vruchtgebruik) en leidingnetwerken. Daarnaast staan er kadastrale kaarten in met perceel, perceelnummer, oppervlakte, kadastrale grens en de grenzen van het rijk, de provincies en gemeenten." .
brk:Watchdogverklaring	skos:scopeNote	"De abonnee zal een watchdogverklaring aanvragen vlak voor het passeren van een akte (als vervanging van de herrecherche) en na inschrijving van de akte ten behoeve van afronding van zijn dossier (als vervanging van de narecherche)." .
brk:Huurprijs	skos:scopeNote	"Huur is een persoonlijk recht en kan niet in de Openbare Registers worden ingeschreven. Informatie over huurprijzen kan het Kadaster dan ook niet geven." .
brk:Levering_onroerende_zaken	skos:scopeNote	"Bij de juridische levering gaat de eigendom van een registergoed over van de verkoper op de koper. Dit gebeurt door inschrijving van die akte in de Openbare Registers. De feitelijke levering vindt meestal plaats bij de overhandiging van de sleutels, als het gaat om een woning." .
brk:Prijzen	skos:scopeNote	"Zie Regeling tarieven Kadaster (RtK)." .
brk:Tarieven	skos:scopeNote	"Zie Regeling tarieven Kadaster" .
brk:Vereniging_van_Eigenaren	skos:scopeNote	"Bij elke splitsing in appartementsrechten is men wettelijk verplicht een Vereniging van Eigenaren (VVE) op te richten. Deze behartigt de gemeenschappelijke belangen van de eigenaren van de appartementsrechten zoals onderhoud, schoonmaak enz." .
brk:Vermenging	skos:scopeNote	"lett. \"het door elkaar mengen\". Hier: het vermengen van rechten. Voorbeeld: de erfpachter verkrijgt de blote eigendom; daardoor gaat het recht van erfpacht door vermenging teniet en ontstaat er weer de volle eigendom." .
brk:Weigeren	skos:scopeNote	"De Bewaarder weigert een stuk wanneer het niet voldoet aan de wettelijke inschrijvingsvereisten (zie ook; accepteren van een stuk)" .
brk:Appartementscomplex	skos:scopeNote	"Een verbijzondering van een onroerende zaak. Herkenbaar aan Indexletter = A en indexnummer = 0000. Dit is een administratief hulpmiddel om Appartementsrechten te kunnen creeren. Een appartementscomplex is altijd op minimaal \u00E9\u00E9n en mogelijk meerdere Gehele percelen gevestigd." .
brk:Bijlbrief	skos:scopeNote	"Als eigendomsbewijs van een nieuw gebouwd schip kan een zogenaamde bijlbrief dienen. Dit is een verklaring van de bouwer dat het schip is afgebouwd en geleverd aan de eigenaar. Als uit een koopakte blijkt dat de eigendom pas overgaat na betaling van de koopsom, dient u tevens een bewijs van betaling (kwitantie) van de koopsom te overleggen. Ook een notari\u00EBle verklaring van verjaring of erfrecht, waarin het schip expliciet wordt genoemd, kan als eigendomsbewijs dienen. Bij een schip in aanbouw is, als bewijs van eigendom, een verklaring van de werf dat het schip daar in aanbouw is voldoende." .
brk:Verjaringstermijn	skos:scopeNote	"Voor een teboekgesteld schip geldt de verjaringstermijn voor registergoederen: iemand die het schip gedurende 20 jaar onafgebroken in bezit heeft wordt daardoor eigenaar van het schip. Is een schip niet toeboekgesteld dan geldt de verjaringstermijn voor roerende zaken: een onafgebroken bezit van 5 jaar is dan voldoende." .
brk:BTW	skos:scopeNote	"Over de omzet die een ondernemer in Nederland maakt, moet in het algemeen omzetbelasting betaald worden. In Nederland en in de andere landen van de Europese Unie (EU) wordt omzetbelasting geheven volgens het btw-systeem. Btw betekent: belasting over de toegevoegde waarde. Het geeft het systeem aan van berekening van de omzetbelasting. Btw is verschuldigd over de totale omzet, maar de btw die andere ondernemers in rekening brengen mag in aftrek gebracht worden. In feite betaalt men dus belasting over de waarde die toegevoegd wordt: het verschil tussen de verkoopprijs en de inkoopprijs (plus onkosten). De producten en diensten van het Kadaster zijn BTW-vrij." .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:scopeNote	"Een kadastrale aanduiding is een kenmerk dat bestaat uit de kadastrale gemeente, sectie en perceelnummer. Het is een unieke door het Kadaster toegekende identificatie van een onroerende zaak. Een voorbeeld van een kadastrale aanduiding is: \"gemeente Apeldoorn, sectie  K nummer 4550\". Wanneer het een appartementsrecht betreft , bestaat de kadastrale aanduiding uit kadastrale gemeente, sectie, nummer gevolgd door de hoofdletter A en de appartementsindex (het volgnummer van het appartementsrecht). Bijvoorbeeld \"gemeente Apeldoorn sectie  K nummer 4550A, appartementsindex 4." .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	skos:scopeNote	"Als twee of meer inschrijvingen een zelfde registergoed betreffen, gaat het om de vraag welke inschrijving voor gaat. Wat geldt bijvoorbeeld als A op een zelfde dag zijn huis aan B en aan C overdraagt, of als op een zelfde dag twee hypotheken op hetzelfde perceel werden ingeschreven? Wie krijgt dan uiteindelijk het huis of wie heeft nu eigenlijk een eerste hypotheek verkregen? De regeling van de rangorde van inschrijvingen, zoals neergelegd in artikel 3:21 BW, geeft daarop het antwoord. De rangorde van de inschrijvingen wordt bepaald door het tijdstip van inschrijving, hetgeen betekent dat een oudere inschrijving voor een latere inschrijving gaat en gelijktijdige inschrijvingen van gelijktijdig opgemaakte akten gelijke rang hebben. Als tijdstip van inschrijving geldt het tijdstip waarop het stuk ter inschrijving wordt aangeboden. Zie ook art. 3:19 BW, waarin wordt bepaald dat een stuk dat voldoet aan de inschrijvingsvereisten terstond wordt ingeschreven. Het tijdstip waarop een stuk ter inschrijving wordt aangeboden wordt dan ook tot op de minuut precies bijgehouden. Worden twee stukken met betrekking tot een registergoed op een zelfde tijdstip aangeboden dan is het tijdstip waarop de akten zijn opgemaakt doorslaggevend. Zijn ook deze tijdstippen gelijk, dan hebben de verschillende stukken een gelijke rang." .
brk:Recht_op_toedeling	skos:scopeNote	"Nog nader uit te werken. Is afhankelijk van discussie over korting. ; Optie 1:; Optie 2:; Uitruilbare oppervlakte - wettelijke korting; Gehele bedrijfsoppervlakte - wettelijke korting" .
brk:Regeling_tarieven_Kadaster	skos:scopeNote	"Het Kadaster is sinds 1994 een Zelfstandig Bestuurs Orgaan, een publiekrechtelijke rechtspersoon, die zelfstandig zijn taken uitvoert. De relatie met het ministerie van Volkshuisvesting, Ruimtelijke Ordening en Milieubeheer is in zoverre gebleven dat de minister zijn goedkeuring verleent aan het meerjarenbeleidsplan, de jaarrekening en de hoogte van de tarieven. Deze tarieven zijn vastgelegd in de Regeling tarieven Kadaster. Een voorstel tot aanpassing van de tarieven wordt opgesteld door de Raad van Bestuur en wordt afgestemd met de Gebruikersraad en de Raad van Toezicht en wordt vastgesteld door de minister van Infrastructuur en Milieu (I en M)_" .
brk:Splitsing_van_percelen	skos:scopeNote	"Wanneer er in een akte een gedeeltelijk kadastraal perceel wordt overgedragen  leidt dit na aanwijs van de nieuwe grenzen tot een splitsing van het oorspronkelijke perceel.; Splitsing van een perceel in twee of meer gedeelten wordt vaak gedaan v\u00F3\u00F3r verkoop. Het doel is dan om een geheel kadastraal perceel over te kunnen dragen, waarvan de gegevens zoals kadastrale grootte en begrenzingen op het moment van levering vastliggen zodat daarover later geen discussie meer mogelijk is. Splitsing van een perceel kan gevraagd worden door de rechthebbende. Is de rechthebbende echter een beperkt gerechtigde, dan is ook de goedkeuring van de andere rechthebbende(n) nodig.; Notariele akte waarbij een kadastraal perceel is gesplitst in appartementsrechten." .
brk:Basisregistratie	skos:scopeNote	"Het was binnen de overheid gebruikelijk dat bepaalde gegevens in meerdere systemen en op meerdere plaatsen geregistreerd en bijgehouden werden. Er bestond een grote behoefte om dit te vereenvoudigen. Daarom is er vanuit de nationale overheid besloten om een stelsel van Basisregistraties in te voeren. Dit stelsel zorgt ervoor dat basisgegevens per onderdeel op \u00E9\u00E9n plek worden verzameld en beheerd. Dat maakt dat deze gegevens van hoge kwaliteit, meer actueel \u00E9n uitwisselbaar zijn. Er zijn 13 basisregistraties, die samen het Stelsel van basisregistaties vormen. Het Kadaster is verantwoordelijk voor twee van de zes Basisregistraties, te weten Basisregistratie Kadaster (BRK) waarin de  Basisregistratie Kadaster en kadastrale kaart zijn opgenomen, en de Basisregistratie Topografie (BRT) waarin de top10NL (een topografische kaart) zit. Een basisregistratie is een informatiesysteem dat alle overheden verplicht gebruiken. In het stelsel staan gegevens over:; - personen ; - bedrijven ; - adressen ; - verblijfplaatsen en hun ligging (percelen en topografie) ; - voertuigen ; - lonen ; - arbeids- en uitkeringsverhoudingen ; - inkomens ; - ondergrond ; - de waarde van onroerende zaken." .
brk:Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:scopeNote	"Wanneer ten behoeve van openbare werken een werk nodig is, waarvoor duurzaam of tijdelijk gebruik moet worden gemaakt van onroerende zaken, kan ieder, die enig recht heeft ten aanzien van die zaken, behoudens recht op schadevergoeding, worden verplicht te gedogen, dat zodanig werk wordt aangelegd en in stand gehouden, indien naar het oordeel van Onze Minister van Waterstaat de belangen van de rechthebbenden redelijkerwijs onteigening niet vorderen en in het gebruik van de zaken niet meer belemmering wordt gebracht, dan redelijkerwijs voor de aanleg en de instandhouding van het werk nodig is. Sinds de invoering van de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperkingen kunnen alleen nog gedoogverplichtingen en verplichtingen om een werk te verplaatsen worden ingeschreven." .
brk:Gemiddelde_hypotheeksom	skos:scopeNote	"De hypotheeksom is het bedrag waarvoor in de akte van hypotheek zekerheidstelling is verleend op het onderpand. Dit bedrag wordt door het Kadaster geregistreerd op het moment van inschrijving van de hypotheekakte. ; Niet hetzelfde als het daadwerkelijk geleende bedrag. Het Kadaster registreert het bedrag waartoe zekerheid is verleend (plafond). De daadwerkelijke hypotheeklening hoeft niet voor hetzelfde bedrag te zijn aangegaan. ; Er is niet alleen sprake van 1e hypotheken. De hypotheken die wij in een bepaalde maand registeren, kunnen ook 2e of 3e hypotheken, of oversluitingen zijn. Hierdoor kan er niet worden geconcludeerd dat bij een x aantal verkochte woningen een y aantal bijbehorende hypotheken is aangegaan." .
brk:Rechtszekerheid	skos:scopeNote	"De gegevens die het Kadaster beheert in de openbare registers en de Basisregistratie Kadaster zijn openbaar omdat dat van belang is voor de rechtszekerheid. Het Kadaster heeft tot taak om de rechtszekerheid in het maatschappelijk verkeer van vastgoed te bevorderen. (artikel 2a Kadasterwet). Rechtszekerheid wil in dit geval zeggen dat voor een ieder duidelijk is wie de rechthebbbenden zijn op een bepaald registergoed." .
brk:Kennisgeving	skos:scopeNote	"Een kennisgeving is bedoeld om belanghebbenden de gelegenheid te geven na te gaan of het Kadaster een wijziging, waarbij zij betrokken zijn, goed heeft verwerkt.  Op grond van de kennisgeving kan bezwaar worden gemaakt tegen de wijziging. Op dit bezwaar is de Algemene Wet Bestuursrecht van toepassing." .
brk:Meting	skos:scopeNote	"Dit gebeurt n\u00E0 aanwijs van de grenzen door de belanghebbenden; vaak op een later tijdstip. De belanghebbenden hoeven hier niet bij aanwezig te zijn." .
brk:Appartementsindex	skos:scopeNote	"De kadastrale aanduiding van appartementsrechten bestaat uit de kadastrale gemeente, de sectieletter, een nummer gevolgd door de hoofdletter A en de appartementsindex , bijvoorbeeld gemeente Apeldoorn sectie K nummer 4550A  4." .
brk:Objectomschrijving	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld een huis, tuin, schuur of weiland." .
brk:Omschrijving_onroerende_zaak	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld het huis, gelegen aan de Kerkstraat nummer 1 te Apeldoorn met garage, erf en tuin, kadastraal bekend als ............enzovoort." .
brk:Portefeuillestuk	skos:scopeNote	"Voorbeeld: een adreswijziging van een rechthebbende." .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	skos:scopeNote	"Deze metingsstaat vormt de bron van ontstaan en vervallen van kadastrale percelen." .
brk:Restperceel	skos:scopeNote	"Deze wordt altijd benoemd zolang de deelpercelen van het totale (nieuwbouw)gebied nog niet zijn uitgemeten." .
brk:Stuk	skos:scopeNote	"De verwijzing naar dit stuk behoort tot de basisregistratie, het stuk maakt geen deel uit van de basisregistratie. Er zijn 2 soorten stukken: Een ter inschrijving in de openbare registers aangeboden stuk en een door het Kadaster opgemaakt stuk (Relaas van bevindingen, document ter correctie van een eerdere foutieve bijwerking, etc.)." .
brk:Subject	skos:scopeNote	"Het betreft hier zowel natuurlijke (NP) als niet-natuurlijke personen (NNP)." .
brk:Tarief	skos:scopeNote	"Het tarief voor een Klic-melding wordt vastgesteld door het ministerie van EL&I." .
brk:Toestandsdatum-_Inboekdatum	skos:scopeNote	"Dat houdt in dat: alle voor en op deze toestandsdatum binnengekomen brondocumenten zijn verwerkt." .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:scopeNote	"Op het uittreksel is aangeven welke personen op een bepaalde datum als gerechtigde(n) staan geregistreerd bij het Kadaster." .
brk:Basisregistratie_Kadaster	skos:scopeNote	"Nieuwe naam (vanaf januari 2009) voor de kadastrale registratie. De BRK is een administratie waaruit we de rechtstoestand en de feitelijke gesteldheid van onroerende zaken (en schepen en luchtvaartuigen) kunnen lezen. Bijhouding van de Basisregistratie Kadaster vindt plaats onder andere naar aanleiding van ter inschrijving aangeboden stukken (art. 54 Kadasterwet). De Basisregistratie Kadaster en de kadastrale kaarten behoren NIET tot de Openbare Registers. De Basisregistratie Kadaster heeft verschillende functies: (1) Het verschaffen van toegang tot de openbare registers. De Basisregistratie Kadaster bevat namelijk een verwijzing naar het kenmerk, waaronder stukken in het openbaar register zijn opgenomen. Voor ingeschreven stukken is dit het deel en nummer van inschrijving. Voor 4d stukken is dat een doorlopend volgnummer; (2) Het verschaffen van een overzichtelijke en systematische weergave van gegevens betreffende de rechtstoestand van onroerende zaken en de feitelijke gesteldheid van die zaken. Dit overzicht heeft formeel geen juridische betekenis (de kadastrale eigenaar is niet altijd de juridische eigenaar), doch in de praktijk wordt daar grote betekenis aan toegekend. De kadastrale tenaamstelling is bijvoorbeeld uitgangspunt voor belastingheffing. Bij landinrichtingsprojecten en onteigening vindt vastelling van de rechthebbenden plaats via de Basisregistratie Kadaster." .
brk:Vanwaardeverklaring	skos:scopeNote	"Dat betekent dat op basis van de door de rechtbank afgegeven vanwaardeverklaring het in beslag genomen goed door de beslaglegger kan worden verkocht." .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	skos:scopeNote	"Voordat het Kadaster de verklaring afgeeft, bezoekt de Inspecteur Scheepsregistratie van het Kadaster de werf waar het schip in aanbouw is. Daar constateert hij ter plaatse de status van het schip in aanbouw. Voor het aanvragen van de verklaring van niet voltooiing is het noodzakelijk dat het schip is ingeschreven bij het Kadaster." .
brk:Waarmerk	skos:scopeNote	"Voorbeelden zijn de handtekening van de Bewaarder en bijvoorbeeld een uittreksel uit de Basisregistratie Kadaster." .
brk:Watchdog	skos:scopeNote	"De aanbieder dient hieraan voorafgaand een abonnement\u00A0m.b.t. een perceel aan te geven. Alle wijzigingen in de kadastrale registratie n\u00E1 het aangaan van het abonnement worden geautomatiseerd\u00A0aan hem gemeld. Er wordt alleen gemeld dat er een wijziging heeft plaatsgevonden, niet wat de wijziging inhoudt. Hiertoe dient de aanbieder inzage te nemen." .
brk:Watchdogmelding	skos:scopeNote	"Klanten met een abonnement op het betreffende kadastrale object, kunnen deze meldingen opvragen." .
brk:Zeebrief	skos:scopeNote	"Het document wordt afgegeven door de Inspectie van Verkeer en Waterstaat te Den Haag en is 4 jaar geldig." .
brk:Zuivering	skos:scopeNote	"Het betreft hypothecaire inschrijvingen die ten laste van de oude eigenaar zijn genomen en waarmee de nieuwe eigenaar niet belast kan worden. Deze inschrijvingen kunnen op bevel van de rechter worden doorgehaald, zodat de nieuwe eigenaar het registergoed \"schoon\" op naam krijgt. Een en ander betekent niet dat de vordering die aan de doorgehaalde inschrijvingen ten grondslag ligt ook is vervallen. Deze blijft bestaan, alleen het aan de vordering verbonden zekerheidsrecht is weg." .
brk:Betrokken_persoon	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld bij een overdracht onder voorwaarden." .
brk:Doorhaling	skos:scopeNote	"Nog afkomstig uit de handmatige kadastrale en hypothecaire registratie toen inschrijvingen daadwerkelijk werden doorgehaald.   In de huidige regelgeving wordt gesproken van \"vervallenverklaring\", \"afstand \" of \"Verklaring van waardeloosheid\"" .
brk:Einddatum	skos:scopeNote	"Zie ook het historisch model van het Kadaster." .
brk:Geweigerd	skos:scopeNote	"Dit zijn openbare gegevens." .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	skos:scopeNote	"Dit is bijvoorbeeld het geval als een ingeschreven stuk moet wachten op een eerder ingeschreven stuk. Met een ATG stuk is het mogelijk om het stuk dat moet wachten op een later tijdstip toch op de juiste inboekdag te kunnen toepassen." .
brk:Hypotheekakte	skos:scopeNote	"De hypotheekakte wordt ingeschreven in het Openbaar Register." .
brk:JRIM	skos:scopeNote	"De juridisch registratief medewerker Is hiertoe speciaal door de Bewaarder gemandateerd." .
brk:Bewijsstuk	skos:scopeNote	"Het gaat bijvoorbeeld om een persoonsbewijs of als het ter ingeschreven stuk in een buitenlandse taal is opgesteld kan als bewijs een vertaling mee worden gestuurd." .
brk:Cessie	skos:scopeNote	"Er komt dus een andere schuldeiser. Bijvoorbeeld : Bank A die schuldeiser is bij een hypotheek kan dit hypotheekrecht (de vordering) overdragen aan een andere bank. De cessie van een hypothecaire vordering kan in de Openbare Registers ingeschreven worden via een notari\u00EBle akte of een notari\u00EBle registerverklaring volgens de artikelen 26 en 37 van de Kadasterwet." .
brk:HYP	skos:scopeNote	"Afkomstig uit de tijd dat alle bij het Kadaster in gebruik zijnde registers, formulieren e.d. met een serie en een nummer werden aangeduid. De oude Kadasterkantoren (zie onder Bewaring) kenden een afdeling Hypotheken, waar alle zaken rond de openbare registers en de hypotheken werden bijgehouden en een afdeling Kadaster, waar de kadastrale registratie werd bijgewerkt. Registers die in gebruik waren op de afdeling Hypotheken werden aangeduid met \"Hyp. en een nummer. De registers op de afdeling Kadaster kenden de aanduiding \"Kad. met een nummer." .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:scopeNote	"Met een ambtelijk correctie gegeven kan een gegeven in de basisregistratie worden hersteld. Het ACG-stuk krijgt een doorlopend volgnummer en op het stuk wordt de oude foutieve situatie en de nieuwe juiste situatie aangegeven. Op een kadastraal uittreksel en in Kadaster-on-line staat het ambtelijk correctie gegeven vermeld met het volgnummer. De verwijzing naar een ambtelijk correctie gegeven betekent dus dat er een correctie heeft plaatsgevonden." .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:scopeNote	"Op die datum is het ingeschreven stuk bekend gemaakt in de geautomatiseerde kadastrale registratie." .
brk:Inboeken	skos:scopeNote	"Op basis van het inboeken kunnen vervolgens de mutaties die volgens het stuk nodig zijn, uitgevoerd worden." .
brk:Kadasterstuk	skos:scopeNote	"Het betreft mededelingen van een belanghebbende, interne correctie stukken, en is te vergelijken met een ambtelijk correctie gegeven of een ambtshalve toepassing van gegevens. Een Kadasterstuk wordt niet ter inschrijving in de openbare registers aangeboden." .
brk:Kadastrale_kaart	skos:scopeNote	"Een kadastrale kaart is onderdeel van de basisregistratie kadaster dat bestaat uit: \na. de afbeelding van de kadastrale grenzen van een perceel, weergegeven in het net van co\u00F6rdinaatpunten, bedoeld in artikel 52;\nb. de kadastrale aanduiding van een perceel;\nc. de rijksgrens en de grens van een provincie of gemeente, en;\nd. een voorstelling van de omtrek van een hoofd- of bijgebouw op een perceel, met dien verstande dat de omtrek van een bijgebouw uitsluitend wordt weergegeven indien die weergave naar het oordeel van de Dienst nodig is voor een goede ori\u00EBntatie op de kadastrale kaart." .
brk:Koopakte	skos:scopeNote	"Dit stuk wordt gevolgd door de akte van levering die door een notaris moet worden opgemaakt en bij het Kadaster moet worden ingeschreven om de juridische levering te bewerkstelligen. De koopakte vormt de titel van de akte van levering." .
brk:Narecherche	skos:scopeNote	"Bij een levering van een registergoed ontvangt de notaris het geld van de tegenprestatie van de verkrijger. Deze zet hij op een derdengeldenrekening. Pas als blijkt dat bij de narecherche alles in orde is, mag hij het geldt overboeken naar de vervreemder." .
brk:Onderzetter	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld: kind krijgt lening waarbij de vader hypothecaire zekerheid biedt door zijn onroerende zaak \"onder het recht van hypotheek te brengen\"." .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	skos:scopeNote	"Mogelijke vormen hiervan zijn: cessie, subrogatie, afgifte legaat, fusie, naamswijziging, scheiding, uiterste wilsbeschikking en verklaring erfrecht." .
brk:Passeren	skos:scopeNote	"Er wordt gekeken of de akte aan alle formele vereisten voldoet. Daarna wordt de akte ondertekend door de partijen. Na het passeren van een akte moet deze, wanneer het gaat om een registergoed, worden ingeschreven in de Openbare Registers." .
brk:Procureur	skos:scopeNote	"De procureur is sinds 1 september 2008 afgeschaft. Bij een civiele procedure worden alle processtukken ingediend door de procureur. De procureur zorgt er ook voor dat de dagvaarding, waarmee de civiele procedure begint, op de rol wordt geplaatst. Als de procedure begint met een verzoekschrift dient de procureur het verzoekschrift in. Alle correspondentie tussen de rechtbank en de proces-partijen verloopt via de procureur. Dit wordt ook wel de verplichte procesvertegenwoordiging genoemd. In processen bij de kantonrechter en als gedaagde in een kort geding voor de rechtbank bestaat die verplichting niet evenmin als overigens bij strafzaken en procedures bij de bestuursrechter. Per arrondissement: Vrijwel alle advocaten zijn tevens procureur bij de rechtbank waar ze op het tableau staan. Een procureur kan maar bij \u00E9\u00E9n rechtbank staan ingeschreven. Dit betekent dat een advocaat die een zaak aanhangig wil maken buiten zijn arrondissement, daar een plaatselijke procureur moet inschakelen. Aangezien bij rechtbanken procureurstelling verplicht is, zal tegen iemand die in persoon of bij machte van de onjuiste procureur verschijnt, verstek worden verleend. Zonder procureur verschijnen is dan hetzelfde als niet op komen dagen. Deze regeling is ooit ingesteld, omdat rechtbank van elk arrondissement zijn eigen reglementen en procedures heeft, die vroeger sterk verschilden. Een plaatselijke advocaat is beter op de hoogte van die lokale regels. Bovendien kon een advocaat vroeger veel moeilijker opereren in een ander deel van het land, vanwege de beperkte mobiliteit en communicatiemedia in die tijd. Afschaffing: Op 6 april 2007 heeft het Ministerie van Justitie meegedeeld, dat de verplichting om een procureur te gebruiken met ingang van 1 september 2008 niet langer vereist zal zijn. Dat betekent dat elke toegelaten advocaat bij alle rechtbanken in Nederland mag procederen. De Nederlandse Orde van Advocaten gaat dan het tableau (lijst van bevoegde advocaten in een bepaald arrondissement) bijhouden." .
brk:Recherche	skos:scopeNote	"Een notaris doet naast een inzage in de registers Hypotheken 3 en 4 ook inzage in het Centraal Insolventie Register, het Curateleregister, en het Handelsregister als er niet natuurlijke personen bij de inschrijving betrokken zijn. Deze registraties zijn geen kadastrale registraties." .
brk:Registerverklaring	skos:scopeNote	"De registerverklaring kan gezien worden als een waarborg dat de feiten die in de registerverklaring genoemd staan juist zijn." .
brk:Signaleren	skos:scopeNote	"Signaleren is bedoeld om derden te waarschuwen." .
brk:Teboekstellen_schip	skos:scopeNote	"Teboekstelling of registreren van een schip bij het Kadaster houdt in dat het eigendom van een schip vast ligt in het openbaar register van het Kadaster. In dit register staan gegevens over geregistreerde schepen en de eigenaren ervan. Een geregistreerd schip wordt voorzien van een uniek registratienummer." .
brk:Terstond_inschrijven	skos:scopeNote	"Terstond inschrijven is het werkproces waarbij ter inschrijving aangeboden stukken onmiddellijk worden beoordeeld en verwerkt in de basisregistratie kadaster. Volgens het kwaliteitshandvest binnen 24 uur." .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:scopeNote	"Dit is een wijze van eigendomsverkrijging waarvoor geen stuk in de openbare registers hoeft te worden ingeschreven.  Registergoederen (en beperkte rechten) kunnen bij bezit van 10 jaar te goeder trouw worden verkregen of bij 20 jaar bezit ingeval van niet te goeder trouw." .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	skos:scopeNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 102 lid 2" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:scopeNote	"De verklaring van niet-teboekstelling schip is een gewaarmerkt stuk. Dat houdt in dat de verklaring is ondertekend door de bewaarder van het Kadaster en de openbare registers." ,
		"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 101 lid 2" .
brk:Weigeren_stuk	skos:scopeNote	"De Bewaarder weigert een stuk wanneer het niet voldoet aan de wettelijke vereisten." .
brk:Bewaring	skos:scopeNote	"De naam is ontstaan doordat op die plaats de openbare registers en de kadastrale gegevens werden bewaard." .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	skos:scopeNote	"Op een schip dat niet langer bij het Kadaster is ingeschreven kunnen nog wel hypotheken en beslagen rusten. Dan is op de bewijs van doorhaling teboekstelling schip aangegeven dat derden die nog rechten op het schip hebben, zich niet tegen de doorhaling van het schip uit het openbaar register hebben verzet. De verklaring is vaak nodig om het schip bij een buitenlandse Kadaster in te kunnen schrijven. Het is daarom ook mogelijk de verklaring te ontvangen in het Duits, Engels of Frans." .
brk:Burenrecht	skos:scopeNote	"Het burenrecht is geregeld in het Burgerlijk Wetboek.  (Boek 5, titel 4). Het burenrecht behandelt de rechten en plichten van eigenaars van naburige erven.  Het gaat over het planten van bomen en heggen, de rechten in verband met , het plegen van noodzakelijk onderhoud aan het huis , gemeenschappelijke schuttingen e.d." .
brk:Deelperceel	skos:scopeNote	"Gedeeltelijke kadastrale percelen worden gevormd, wanneer er bij een ingeschreven akte een gedeelte van een perceel wordt overgedragen. Gedeeltelijke percelen worden in de Basisregistratie Kadaster aangegeven met het woord \"gedeeltelijk\" na het kadastrale nummer. Het bestaan van een deelperceel geeft feitelijk een tussentoestand aan: er is iets overgedragen, maar de definitieve grenzen moeten nog worden vastgesteld. Het Kadaster streeft ernaar deze toestand zo kort mogelijk te laten duren en de nieuwe grenzen zo snel mogelijk te meten. Dit om een toestand van rechtsonzekerheid zo kort mogelijk te laten duren." .
brk:Derdenbescherming	skos:scopeNote	"Hiermee wordt aangegeven dat bepaalde informatie in de basisregistratie kadaster overeenstemt met informatie uit de openbare registers\u00A0waarop de regels van derdenbescherming uit de artikelen 3:24 tot er met 3:26 BW toepasselijk zijn." .
brk:Domicilie_kiezen	skos:scopeNote	"Alleen in het geval dat partijen geen woonplaats hebben in Nederland moet men ingevolge artikel 18 lid 4 Kadasterwet woonplaats kiezen in Nederland. Dit is een inschrijvingsvereiste. Meestal wordt de woonplaats van het notariskantoor waar de akte opgemaakt wordt gekozen." .
brk:Eigendomsakte	skos:scopeNote	"In deze eigendomsakte staat wie welk perceel aan wie verkoopt en levert, en voor welke prijs." .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:scopeNote	"De grenzen van de nieuw te vormen percelen (het verkochte en het resterende deel) moeten nog aangewezen en opgenomen worden. Dat gebeurt doorgaans na levering. Zie ook \"deelperceel\"" .
brk:Geschatte_grootte	skos:scopeNote	"Bij levering van kadastrale percelen wordt in de notariele akte meestal een geschatte grootte van het verkochte opgenomen. Tot uitmeting van het perceel heeft plaatsgevonden (zie ook aanwijs) wordt bij de onroerende zaak in de Basisregistratie Kadaster de geschatte grootte vermeld. Pas na de uitmeting wordt op basis van de bestaande en de nieuwe grenzen de nieuwe kadastrale grootte berekend." .
brk:Gootrecht	skos:scopeNote	"Gootrecht is het recht om het regenwater af te voeren op een naburig perceel. Dit is een vorm van erfdienstbaarheid." .
brk:Grootte_nul	skos:scopeNote	"Bijvoorbeeld een partij A koopt een gedeelte van een perceel. Van dit deelperceel wordt geen uittreksel vervaardigd. Dan komt er een akte waarbij de eerste koper A zijn eigendom doorverkoopt aan C en in de akte staat vermeld, dat hij het gehele gedeelte verkoopt dat hij eerder van B heeft verkregen. Dan heeft hij geen rechten meer en wordt het deelperceel grootte 0." .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:scopeNote	"In sommige gevallen zijn er geen gegevens bekend over de oppervlakte: \n\u2022bij een deel van een complex met een exclusief gebruiksrecht van \u00E9\u00E9n of meerdere appartementsindex(en);\n\u2022als het perceel een deelperceel is." .
brk:Retentierecht	skos:scopeNote	"Het retentierecht heeft niet altijd betrekking op roerende zaken, zoals de auto, maar kan ook ten aanzien van onroerende zaken worden uitgeoefend. Het gaan dan bijvoorbeeld om een perceel, woning of bedrijfspand." .
brk:WVG-verklaring	skos:scopeNote	"Een WVG-verklaring wordt in een voetverklaring van een notari\u00EBle akte opgenomen." .
brk:Bijlage	skos:scopeNote	"De bijlage kan bij de akte gevoegd zijn, ofwel apart zijn aangeboden." .
brk:Afschrift	skos:scopeNote	"Een afschrift kan alleen afgegeven worden van een authentieke akte. De vraag is of een digitaal bestand een afschrift van een akte kan zijn. Een bestand is namelijk geen \u00E9\u00E9n op \u00E9\u00E9n kopie van een papieren akte. Daarom wordt erbij een elektronisch ingediende akte een equivalentieverklaring toegevoegd. Hierbij wordt verklaard dat het elektronische stuk inhoudelijk gelijk is aan het schriftelijke afschrift." .
brk:Coordinaat	skos:scopeNote	"Er zijn heel veel verschillende manieren om co\u00F6rdinaten te defini\u00EBren. Elke manier leidt tot een ander co\u00F6rdinatenstelsel, zoals het stelsel van Rijksdriehoeksmeting  dat door het Kadaster wordt gebruikt." .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:scopeNote	"De bewaarder der registers weigert een inschrijving te doen, indien niet is voldaan aan de eisen, bedoeld in artikel 19, eerste lid.  (de aangeboden stukken voldoen niet aan de wettelijke eisen en/of andere wettelijke vereisten voor inschrijving zijn niet vervuld) Hij boekt de aanbieding in het register van voorlopige aantekeningen met vermelding van de gerezen bedenkingen." .
brk:Administratieve_grens	skos:scopeNote	"Een perceel met een administratieve grens heeft een definitief perceelnummer. De administratieve grens wordt met de kleur blauw op de kadastrale kaart weergegeven." .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	skos:editorialNote	"Persoon" .
brk:Canon	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:85 lid 1" .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:editorialNote	"Artikel 6 Kadb" .
brk:WVG-verklaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet voorkeursrecht gemeenten" .
brk:Zekerheidsrecht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek" .
brk:Grondperceel	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek" .
brk:Beding	skos:editorialNote	"Onbekend" .
brk:Overgang	skos:editorialNote	"Onbekend" .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	skos:editorialNote	"Ontleend aan www.knb.nl" .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7s lid 1" .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:editorialNote	"Ontleend aan www.kadaster.nl" .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:editorialNote	"Ontleend aan www.kadaster.nl" .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:editorialNote	"Ontleend aan www.kadaster.nl" .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:editorialNote	"Ontleend aan www.kadaster.nl" .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:editorialNote	"Ontleend aan www.kadaster.nl" .
brk:Eigendomsakte	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 37 lid 1" .
brk:Hypotheekakte	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 37 lid 1" .
brk:Hypotheekbedrag	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 24 lid 2 onder 2" .
brk:Ingezetene	skos:editorialNote	"Ontleend aan de wet basisregistratie personen, artikel 1.1 lid f" .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 10A" .
brk:Kadastrale_gemeente	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterregeling, artikel 24" .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Kadasterbesluit, artikel 2 lid 1" ,
		"Ontleend aan het kadasterbesluit, artikel 2 lid 2" .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 48 lid 2 onder b" .
brk:Tenaamstelling	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 48 lid 2 onder b" .
brk:Kadastrale_kaart	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 48 lid 3" .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 19 lid 2, boek 3 Burgerlijk Wetboek" .
brk:Kennisgeving	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7p" ,
		"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 47 lid 2" ,
		"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 80" .
brk:Appartementsindex	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Kadasterbesluit, artikel 2 lid 3" .
brk:Koopakte	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 3:10" .
brk:Koopoptie	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek,  Artikel 6:219 lid 3" .
brk:Levering_onroerende_zaken	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:89" .
brk:Minuut_akte	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 1 lid 1 sub b" .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	skos:editorialNote	"Ontleend aan Aris" .
brk:Muteren	skos:editorialNote	"Ontleend aan Aris" .
brk:Signaleringsstuk	skos:editorialNote	"Ontleend aan Aris" .
brk:Narecherche	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Reglement rechercheren registergoederen" .
brk:Recherche	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Reglement rechercheren registergoederen" .
brk:Herrecherche	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Reglement rechercheren registergoederen" .
brk:Deel	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, Artikel 12 lid 1 onder b" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, Artikel 12 lid 1 onder b" .
brk:Onderneming	skos:editorialNote	"Ontleent aan de Wet op de omzetbelasting 1968, artikel 7" .
brk:Onderzetter	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk weboek, artikel 3:227 en verder" .
brk:Overbouw	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Weboek, artikel 5:54 lid 1" .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:98" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:84" .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:84" .
brk:Passeren	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 39 lid 1" ,
		"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 2 lid 1" .
brk:Authentieke_akte	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 2 lid 1" .
brk:Rechtszekerheid	skos:editorialNote	"Ontleend aan de missie van het Kadaster" .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:editorialNote	"Ontleend aan de kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:editorialNote	"Ontleend aan de kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:editorialNote	"Ontleend aan de kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:editorialNote	"Ontleend Kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:editorialNote	"Ontleend aan Kadasterregeling 1994, artikel 3" .
brk:Authentiek_gegeven	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 1 lid 1" .
brk:Brondocument	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 1 lid 1" .
brk:Registerverklaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan het boek \"De notariswet\" van B.C.M. Waaijer, Kluwer" .
brk:Sectie	skos:editorialNote	"Ontleend aan Kadasterbesluit, artikel 2 lid 1" .
brk:Authentieke_akte	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 156 lid 2" .
brk:Stukdeel	skos:editorialNote	"Ontleend aan Kadasterregeling 1994, artikel 11d lid 6" .
brk:Stukidentificatienummer	skos:editorialNote	"Kadasterbesluit, artikel 11c onder 1 lid c" .
brk:Basisregistratie	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 1" .
brk:Terstond_inschrijven	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:19 lid 1" .
brk:Uitgifte_erfpacht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek , artikel 3:84" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek , artikel 3:98" .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:editorialNote	"Ontleend aan artikel 21 Regeling teboekgestelde schepen 1994" .
brk:Vanwaardeverklaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 700 lid 1" .
brk:Basisregistratie_Kadaster	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, Artikel 1a lid 1" .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:99" .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	skos:editorialNote	"Ontleend aan Regeling teboekgestelde schepen 1994, artikel 21 onder 8" .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 34 lid 1" .
brk:Vermenging	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 15 boek 5" .
brk:Vernieuwing	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 74" .
brk:Vernummering	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 37" .
brk:Voetverklaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 43" .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 37 lid 1 onder c" .
brk:Weigeren_stuk	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 20 boek 3 lid 1" .
brk:Zeebrief	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Zeebrievenwet, artikel 5" .
brk:Beslaglegger	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 439 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 509 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 563 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 584a lid 1" .
brk:Zuivering	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek, artikel 3:273 lid 1" .
brk:Aankomsttitel	skos:editorialNote	"Ontleend aan kadaster.nl" .
brk:Bewaarder	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7 lid 1" .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Regeling teboekgestelde schepen 1994, artikel 21 lid 4" .
brk:Bezwaar	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Algemene wet bestuursrecht, artikel 1:5 lid 1" .
brk:Bijlage	skos:editorialNote	"ontleend aan ARIS" .
brk:Bijlbrief	skos:editorialNote	"Ontleend aan het wetboek van koophandel, artikel 347" .
brk:Bloot_eigendom	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:8" .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 99" .
brk:Comparant	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 39" .
brk:Comparitie	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notatisambt, artikel 39 lid 1" .
brk:Complexaanduiding	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Kadasterbesluit, artikel 2 lid 2" .
brk:Afschrift	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 11 lid 1" .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 11 lid 1" .
brk:Derdenbescherming	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:24 lid 1" .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 5:109 lid 1" .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	skos:editorialNote	"Ontleend aan de uitvoeringsregeling Kadasterwet 1994, artikel 3" ,
		"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 10a" .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:93" .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek." .
brk:Equivalentieverklaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan de circulaire toepassing Herzieningswet Kadasterwet I" .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het Notarisambt, artikel 37" .
brk:Geheel_perceel	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Kadasterbesluit, artikel 6 lid 1" .
brk:Historisch_onderzoek	skos:editorialNote	"Ontleend aan Richtlijnen voor verlening vrijstelling voor studie- en onderzoeksdoeleinden (of Aris)" .
brk:Hoofdbewaarder	skos:editorialNote	"Ontleend aan Kadasterwet, artikel 7 lid 3" .
brk:Inschrijfbaar_feit	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek,  artikel 3:17" .
brk:Klacht	skos:editorialNote	"ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7t lid 1" .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Handelsregisterwet 2007, artikel 2" .
brk:Notariele_akte	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Notariswet, artikel 37" .
brk:Appartementstekening	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:109 lid 2" .
brk:Splitsingstekening	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:109 lid 2" .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek artikel 3:21 lid 1" .
brk:Stukidentificatienummer	skos:editorialNote	"Kadasterbesluit, artikel 11d onder 6" ,
		"Kadasterregeling 1994, artikel 3 onder 1" .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:1304" .
brk:Teboekstellen_schip	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:194" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:784" .
brk:Uitgifte_erfpacht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek , artikel 3:81" .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:188 lid 1" .
brk:Doorhaling	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:28 lid 2" .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:28 lid 2" .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:791" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:201" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek artikel 3:80 lid 2" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:80" .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboekartikel, artikel 3:260 lid 1" .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:20" .
brk:Vordering_op_naam	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:94 lid 1" .
brk:Vrucht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:9 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:9 lid 2" .
brk:Bestuur	skos:editorialNote	"Ontleend  aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:129 lid 2" ,
		"Ontleend  aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:291 lid 1" ,
		"Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:239 lid 1" ,
		"Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:37" .
brk:Burenrecht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:37 e.v." .
brk:Cessie	skos:editorialNote	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 3:93" .
brk:Domicilie_binnenschip	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek,  artikel 8:734 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 58" .
brk:Domicilie_kiezen	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 1:15" .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	skos:editorialNote	"Onleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 1:10 lid 1" .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:81 lid 1" .
brk:Domicilie_rechtspersoon	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 1:10 lid 2" .
brk:Domicilie_zeeschip	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:194 lid 6" ,
		"Ontleend aan Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 58" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	skos:editorialNote	"Onleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:3104 lid 4" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:195" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:786" .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:20 lid 5" .
brk:Erf	skos:editorialNote	"Erf wordt niet gedefinieerd in de wet en het kadaster heeft hier ook geen definitie voor." .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:260 onder 1" .
brk:Goede_trouw	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:11" .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:23" .
brk:Gootrecht	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:68" .
brk:Algemene_vergadering	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 2:40 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 2:107 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 2:117 lid 1" .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:editorialNote	"Ontleend_aan_het_Burgerlijk_Wetboek_artikel_83_boek_5" .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek, artikel 6:160 lid 1" .
brk:Net_van_coordinaatpunten	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 52" .
brk:Executeur	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:142" .
brk:Vereffening_nalatenschap	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:202 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:204 lid 1" ,
		"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:205 lid 1" .
brk:Notariele_verklaring	skos:editorialNote	"Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 37" .
brk:Executoriale_verkoop	skos:editorialNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:268" .
brk:Gemeentegrens	skos:editorialNote	"Ontleend aan de grondwet, artikel 123" .
brk:Provinciegrens	skos:editorialNote	"Ontleend aan de grondwet, artikel 123" .
brk:Hypotheekverstrekker	skos:altLabel	"Hypotheeknemer" .
brk:Onroerend_goed	skos:altLabel	"Onroerende zaak" .
brk:Appartement	skos:altLabel	"Appartementsrecht" .
brk:Meting	skos:altLabel	"Meting kadastrale grens" .
brk:Splitsing_in_appartementsrechten	skos:altLabel	"Splitsing eigendom in appartementsrechten" .
brk:Stuk	skos:altLabel	"Kadasterstuk" .
brk:Doorhaling	skos:altLabel	"Afstand" .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:altLabel	"ACG" .
brk:Appartementsindex	skos:altLabel	"Appartementsvolgnummer" .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	skos:altLabel	"ATG" .
brk:Kadastrale_registratie	skos:altLabel	"Basisregistratie Kadaster" .
brk:Belemmering	skos:altLabel	"Objectbelemmering" .
brk:Bewijs_van_ontvangst	skos:altLabel	"BVO" .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:altLabel	"Deelperceel" .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	skos:altLabel	"GBKN" .
brk:Deelperceel	skos:altLabel	"Gedeeltelijk perceel" .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:altLabel	"Hypothecair bericht" .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:altLabel	"Inboekdatum" .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:altLabel	"Perceelsaanduiding" .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:altLabel	"KIK" .
brk:Koninklijke_Notariele_Beroepsorganisatie	skos:altLabel	"KNB" .
brk:Levering_onroerende_zaken	skos:altLabel	"Levering" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Levering_(Klic)>	skos:altLabel	"Levering" .
brk:Objectomschrijving	skos:altLabel	"Cultuuromschrijving" .
brk:Vastgoed	skos:altLabel	"Onroerend goed" .
brk:Regeling_tarieven_Kadaster	skos:altLabel	"RtK" .
brk:Gesplitste_rechtspersoon	skos:altLabel	"Splitsing" .
brk:Tijdelijke_stopzetting	skos:altLabel	"TS" .
brk:Vereniging_van_Eigenaren	skos:altLabel	"VVE" .
brk:Verjaringstermijn	skos:altLabel	"Verjaring" .
brk:Appartementsvolgnummer	skos:altLabel	"Appartementsindex" .
brk:Complexaanduiding	skos:altLabel	"Appartementscomplex" .
brk:Kadastraal_Object_registratie	skos:altLabel	"KO-registratie" .
brk:Basisregistratie_Kadaster	skos:altLabel	"BRK" .
brk:D-N-kode	skos:altLabel	"d/n - kod" .
brk:HYP-3-4	skos:altLabel	"Reg. HYP. 3/4" .
brk:HYP-4D	skos:altLabel	"Reg. HYP. 4D" .
brk:Subject	skos:altLabel	"Subjekt" .
brk:Vernieuwing	skos:altLabel	"Kadastrale vernieuwing" .
brk:Gemiddelde_hypotheeksom	skos:altLabel	"Hypotheeksom" .
brk:Gefuseerde_rechtspersoon	skos:altLabel	"Fusie" .
brk:Mutatiemelding	skos:altLabel	"Mutatiemelding (Watchdog)" .
brk:Doorhaling	skos:altLabel	"Vervallenverklaring" .
brk:Objectenlijst	skos:altLabel	"selectielijst" .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:altLabel	"Tennaamstelling" .
brk:Appartementscomplex	skos:altLabel	"Complexaanduiding" .
brk:Appartementsvolgnummer	skos:altLabel	"Complexaanduiding" .
brk:Klacht	skos:altLabel	"Verzoek tot herstel misslag" ,
		"Terugmelding" .
brk:KNB	skos:altLabel	"Koninklijke Notari\u00EBle  Beroepsorganisatie" .
brk:Splitsingstekening	skos:altLabel	"Appartementstekening" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._75>	skos:altLabel	"Register 75" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Reg._Kad._9>	skos:altLabel	"Register 9" .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:altLabel	"Splitsingsakte" .
brk:Tenaamstelling	skos:altLabel	"Kadastraal gerechtigde" .
brk:Zetel	skos:altLabel	"Domicilliekeuze" .
brk:Beslaglegging	skos:altLabel	"beslag" .
brk:Canon	skos:altLabel	"Erfpachtscanon" .
brk:Domicilie_kiezen	skos:altLabel	"Woonplaatskeuze" .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:altLabel	"Royement hypotheek" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	skos:altLabel	"Royement teboekstelling luchtvaartuig" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:altLabel	"Royement teboekstelling zeeschip of binnenschip" .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:altLabel	"Royement voorlopige aantekeningen" .
brk:GBA	skos:altLabel	"Wet basisregistratie persoonsgegevens" .
brk:Grootschalige_basiskaart_van_Nederland	skos:altLabel	"Basisregistratie topografie" .
brk:Notariele_verklaring	skos:altLabel	"Proces-verbaal-akten" .
brk:Basisregistratie	dct:source	"Artikel 1 Kadw" .
brk:Basisregistratie_Kadaster	dct:source	"Artikel 1 Kadw" .
brk:Authentiek_gegeven	dct:source	"Artikel 1 Kadw" .
brk:Brondocument	dct:source	"Artikel 1 Kadw" .
brk:Bewaarder	dct:source	"Artikel 7 Kadw" .
brk:Hoofdbewaarder	dct:source	"Artikel 7 Kadw" .
brk:Kennisgeving	dct:source	"Artikel 7p Kadw" .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	dct:source	"Artikel 7s Kadw" .
brk:Klacht	dct:source	"Artikel 7t Kadw" .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	dct:source	"Artikel 10a Kadw" .
brk:Hypotheekbedrag	dct:source	"Artikel 24 Kadw" .
brk:Verklaring_van_verjaring	dct:source	"Artikel 34 Kadw" .
brk:Kennisgeving	dct:source	"Artikel 47 Kadw" .
brk:Kadastrale_gerechtigde	dct:source	"Artikel 48 Kadw" .
brk:Kadastrale_kaart	dct:source	"Artikel 48 Kadw" .
brk:Tenaamstelling	dct:source	"Artikel 48 Kadw" .
brk:Net_van_coordinaatpunten	dct:source	"Artikel 52 Kadw" .
brk:Vernummering	dct:source	"Artikel 73 Kadw" .
brk:Vernieuwing	dct:source	"Artikel 74 Kadw" .
brk:Kennisgeving	dct:source	"Artikel 80 Kadw" .
brk:Bewijs_van_doorhaling	dct:source	"Artikel 99 Kadw" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	dct:source	"Artikel 101 Kadw" .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	dct:source	"Artikel 102 Kadw" .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	dct:source	"Kadaster" .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	dct:source	"Kadaster" .
brk:Geheel_perceel	dct:source	"Artikel 6 Kadb" .
brk:Bewijs_van_ontvangst	dct:source	"Artikel 18 BW Boek 3" .
brk:Nieuw_handelsregister	dct:source	"Artikel 2 Hrw 2007" .
brk:Kadastrale_informatie	dct:source	"Onbekend" .
brk:Beding	dct:source	"Onbekend" .
brk:Overgang	dct:source	"Onbekend" .
brk:Notariele_akte	dct:source	"Artikel 37 Wna" .
brk:Eigendomsakte	dct:source	"Artikel 37 Wna" .
brk:Hypotheekakte	dct:source	"Artikel 37 Wna" .
brk:Notariele_verklaring	dct:source	"Artikel 37 Wna" .
brk:Kadastrale_aanduiding	dct:source	"Artikel 2 Kadb" .
brk:Appartementsindex	dct:source	"Artikel 2 Kadb" .
brk:Gemiddelde_koopsom	dct:source	"Ontleend aan www.kadaster.nl" .
brk:Ambtshalve_doorhaling	dct:source	"ARIS" .
brk:Koopjaar	dct:source	"Begrippenlijst RZ versie 2.6" .
brk:Portefeuillestuk	dct:source	"Begrippenlijst RZ versie 2.6" .
brk:Bewaring	dct:source	"Begrippenlijst RZ versie 2.6" .
brk:Fiatteren	dct:source	"Begrippenlijst RZ versie 2.6" .
brk:Fiatteringsdatum	dct:source	"Begrippenlijst RZ versie 2.6" .
brk:Inboeken	dct:source	"Begrippenlijst RZ versie 2.6" .
brk:Ingezetene	dct:source	"Artikel 1.1 Wet basisregistratie personen" .
brk:Inschrijfbaar_feit	dct:source	"artikel 17 BW boek 3" .
brk:Inschrijvingsvereiste	dct:source	"Artikel 10A Kadw." .
brk:Kadaster_verzoek	dct:source	"http://inka.cs.kadaster.nl/?/rechtszekerheid/handleiding/gor/handleiding_voor_productieteam/7_raadplegen/7_2_ter_inschrijving_aangeboden_stuk.html" .
brk:Kadastrale_gemeente	dct:source	"Artikel 24 Kadasterregling 1994" .
brk:Terstond_inschrijven	dct:source	"Artikel 19 BW boek 3" .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	dct:source	"Artikel 19 BW boek 3" .
brk:Kettingbeding	dct:source	"Aris" .
brk:Koopakte	dct:source	"Artikel 10 BW, boek 3" .
brk:Koophuur	dct:source	"Artikel  AKad. Overgangsrecht koophuurwoningen lid 1 Wet van 11 mei 2000 tot vaststelling van de Invoeringswet Wet inkomstenbelasting 2001" .
brk:Koopoptie	dct:source	"Artikel 219 BW boek 6" .
brk:Minuut_akte	dct:source	"Artikel 1 WNA" .
brk:Signaleren	dct:source	"Ontleend aan Aris" .
brk:Narecherche	dct:source	"Reglement rechercheren registergoederen" .
brk:Recherche	dct:source	"Reglement rechercheren registergoederen" .
brk:Herrecherche	dct:source	"Reglement rechercheren registergoederen" .
brk:Appartementstekening	dct:source	"Artikel 109 BW boek 5" .
brk:Splitsingstekening	dct:source	"Artikel 109 BW boek 5" .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	dct:source	"Artikel 109 BW boek 5" .
brk:Deel	dct:source	"Artikel 12 Kadasterregeling 1994" .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	dct:source	"Artikel 12 Kadasterregeling 1994" .
brk:Onderneming	dct:source	"Artikel 7 OB" .
brk:Onderzetter	dct:source	"Artikel 227 BW boek 3" .
brk:Overbouw	dct:source	"Artikel 54 BW boek 5" .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	dct:source	"Artikel 3:98 Burgerlijk Wetboek" ,
		"Artikel 3:84 Burgerlijk Wetboek" .
brk:Passeren	dct:source	"Artikel 39 WNA" ,
		"Artikel 2 WNA" .
brk:Authentieke_akte	dct:source	"Artikel 2 WNA" .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	dct:source	"Artikel 21 Burgerlijk Wetboek boek 3" .
brk:Rechtszekerheid	dct:source	"Missie Kadaster" .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	dct:source	"artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	dct:source	"artikel 3 Kadasteregeling 1994" .
brk:Sectie	dct:source	"Artikel 2  Kadasterbesluit" .
brk:Authentieke_akte	dct:source	"Artikel 156 RV" .
brk:Stukidentificatienummer	dct:source	"Artikel 11c Kadasterbesluit" ,
		"Artikel 3 Kadasterregeling 1994" .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	dct:source	"Artikel 1304 BW boek 8" .
brk:Teboekstellen_schip	dct:source	"Artikel 194 BW boek 8" ,
		"Artikel 784 BW boek 8" .
brk:Uitgifte_erfpacht	dct:source	"Artikel 81 BW boek 3" .
brk:Akte_van_Vestiging	dct:source	"Artikel 81 BW boek 3" .
brk:Uitgifte_erfpacht	dct:source	"Artikel 84 BW boek 3" .
brk:Akte_van_Vestiging	dct:source	"Artikel 84 BW boek 3" .
brk:Uitgifte_erfpacht	dct:source	"Artikel 98 BW boek 3" .
brk:Akte_van_Vestiging	dct:source	"Artikel 98 BW boek 3" .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	dct:source	"Regeling teboekgestelde schepen 1994, artikel 21" .
brk:Vanwaardeverklaring	dct:source	"Artikel 700 RV" .
brk:Verkrijgende_verjaring	dct:source	"Artikel 99 BW boek 3" .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	dct:source	"Artikel 3:28 BW" .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	dct:source	"Artikel 21 Regeling teboekgestelde schepen 1994" .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	dct:source	"Artikel 21 Regeling teboekgestelde schepen 1994" .
brk:Verklaring_van_erfrecht	dct:source	"Artikel 188 BW boek 4" .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	dct:source	"Artikel 8:791 BW" ,
		"Artikel 8:201 BW" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	dct:source	"artikel 80 NBW boek 3" .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	dct:source	"Artikel 80 BW boek 3" .
brk:Vermenging	dct:source	"artikel 15 boek 5 BW" .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	dct:source	"Artikel 5:83 BW" .
brk:Vestiging_hypotheek	dct:source	"Artikel 3:260 BW" .
brk:Voetverklaring	dct:source	"Artikel 43 Kadasterwet" .
brk:Voorlopige_aantekening	dct:source	"Artikel 20 BW boek 3 BW" ,
		"Artikel 37 Kadasterwet" .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	dct:source	"CDMKAD" .
brk:Vordering_op_naam	dct:source	"Artikel 94 BW boek 3" .
brk:Vrucht	dct:source	"Artikel 3:9 BW" .
brk:Waarmerk	dct:source	"begrippenlijst RZ, versie 2.6" .
brk:Weigeren_stuk	dct:source	"artikel 20 boek 3 BW" .
brk:Zeebrief	dct:source	"Artikel 5 Zeebrievenwet" .
brk:Beslaglegger	dct:source	"Artikel 493 RV" ,
		"Artikel 509 RV" ,
		"Artikel 563 RV" ,
		"Artikel 584a RV" .
brk:Zekerheidsrecht	dct:source	"Artikel 227 boek 3 BW" .
brk:Zetel_scheepsbedrijf	dct:source	"111.1 art 311" .
brk:Zuivering	dct:source	"Artikel 273 boek 3 BW" .
brk:Bestuur	dct:source	"Artikel 129 NBW boek 2" ,
		"Artikel 291 BW boek 2" ,
		"Artikel 239 BW boek 2" ,
		"Artikel 37 BW boek 2" .
brk:Aankomsttitel	dct:source	"Kadaster.nl" .
brk:Bezwaar	dct:source	"Artikel 5 Awb boek 1" .
brk:Bijlage	dct:source	"Memorie van Toelichting bij de Kadasterwet (17496, nr. 5.)" .
brk:Bijlbrief	dct:source	"Artikel 347 WvK" .
brk:Bloot_eigendom	dct:source	"Artikel 8 BW boek 1" .
brk:Burenrecht	dct:source	"artikel 37 e.v. BW boek 5" .
brk:Canon	dct:source	"Artikel 85 BW boek 5" .
brk:Cessie	dct:source	"artikel 94 BW boek 3" .
brk:Comparitie	dct:source	"Artikel 39 Wna" .
brk:Comparant	dct:source	"Artikel 39 Wna" .
brk:Complexaanduiding	dct:source	"artikel 2 Kadb" .
brk:Afschrift	dct:source	"Artikel 11 Kadasterwet" .
brk:Derdenbescherming	dct:source	"Artikel 24 BW boek 3" .
brk:Domicilie_binnenschip	dct:source	"Artikel 734 BW boek 8" ,
		"Artikel 58 Rv" .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	dct:source	"Artikel 10 BW boek 1" .
brk:Domicilie_rechtspersoon	dct:source	"Artikel 10 BW boek 1" .
brk:Domicilie_zeeschip	dct:source	"artikel 194 BW boek 8" ,
		"Artikel 58 RV" .
brk:Domicilie_kiezen	dct:source	"Artikel 15 BW boek 1" .
brk:Doorhaling	dct:source	"Artikel 28 BW boek 3" .
brk:Doorhaling_hypotheek	dct:source	"Artikel 274 BW, boek 3" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	dct:source	"Artikel 1304 BW boek 3" .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	dct:source	"Artikel 195 BW boek 8" ,
		"Artikel 786 BW boek 8" .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	dct:source	"Artikel 20 BW" .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	dct:source	"Arikel 11 Kadw" ,
		"Artikel 3 Uitvoeringsregeling Kadasterwet 1994" .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	dct:source	"Titel 2 boek 3 BW" .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	dct:source	"Artikel 37 WNA" ,
		"Artikel 260 BW boek 3" .
brk:Gedeeltelijk_perceel	dct:source	"Onleend aan het Kadasterbesluit, artikel 6 lid 2" .
brk:Goede_trouw	dct:source	"Artikel 11 BW boek 3" .
brk:Algemene_vergadering	dct:source	"Artikel 40 BW boek 2" ,
		"Artikel 107 BW boek 2" ,
		"Artikel 117 BW boek 2" .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	dct:source	"Artikel 23 BW boek 3" .
brk:Levering_onroerende_zaken	dct:source	"Artikel 89 BW boek 3" .
brk:Stukidentificatienummer	dct:source	"Artikel 11d Kadasterbesluit" .
brk:WVG-verklaring	dct:source	"Artikel 24 WVG" .
brk:Gootrecht	dct:source	"Artikel 68 BW boek 5" .
brk:Grondperceel	dct:source	"Artikel 106 BW boek 5" .
brk:Stukdeel	dct:source	"artikel 11 Kadasterregeling 1994" .
brk:Kadastraal_object	dct:source	"www.kadaster.nl/imkad" .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	dct:source	"Artikel 160 boek 6 BW" .
brk:Gemeentegrens	dct:source	"Artikel 123 GW" .
brk:Provinciegrens	dct:source	"Artikel 123 GW" .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	dct:source	"Artikel 157 boek 4 BW" .
brk:Executeur	dct:source	"Artikel 142 boek 4 BW" .
brk:Vereffening_nalatenschap	dct:source	"Artikel 202 boek 4 BW" ,
		"Artikel 204 boek 4 BW" ,
		"Artikel 205 boek 4 BW" .
brk:Executoriale_verkoop	dct:source	"Artikel 268 boek 3 BW" .
brk:Eigendomsbewijs	dct:source	"Artikel 186 Boek3 BW" .
brk:Akte_van_Vestiging	thes:broaderGeneric	brk:Notariele_akte .
brk:Equivalentieverklaring	thes:broaderGeneric	brk:Inschrijvingsvereiste .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	thes:broaderGeneric	brk:Inschrijvingsvereiste .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	thes:broaderGeneric	brk:Overeenkomst .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	thes:broaderGeneric	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Notariele_akte	thes:broaderGeneric	brk:Akte .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	thes:broaderGeneric	brk:Akte .
brk:Hypothecaire_schuldeiser	thes:broaderGeneric	brk:Schuldeiser .
brk:Vordering_op_naam	thes:broaderGeneric	brk:Vorderingsrecht .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	thes:broaderGeneric	brk:Overdracht_eigendom .
brk:Uitgifte_erfpacht	thes:broaderGeneric	brk:Vestiging_beperkt_recht .
brk:Complexaanduiding	thes:broaderGeneric	brk:Kadastrale_aanduiding .
brk:Basisregistratie_Kadaster	thes:broaderGeneric	brk:Basisregistratie .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	thes:broaderGeneric	brk:Tenaamstelling .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	thes:broaderGeneric	brk:Vermenging .
brk:Ambtshalve_doorhaling	thes:broaderGeneric	brk:Doorhaling .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	thes:broaderGeneric	brk:Doorhaling .
brk:Doorhaling_hypotheek	thes:broaderGeneric	brk:Doorhaling .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	thes:broaderGeneric	brk:Doorhaling .
brk:Bijlbrief	thes:broaderGeneric	brk:Eigendomsbewijs .
brk:Tenaamstelling	thes:broaderGeneric	brk:Authentiek_gegeven .
brk:Eigendomsakte	thes:broaderGeneric	brk:Authentieke_akte .
brk:Koopakte	skos:semanticRelation	brk:Notariele_akte .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:semanticRelation	brk:Notariele_akte .
brk:Eigendomsakte	skos:semanticRelation	brk:Notariele_akte .
brk:Geschatte_grootte	skos:semanticRelation	brk:Notariele_akte .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Notariele_akte .
brk:Narecherche	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken .
brk:Deel	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken .
brk:Narecherche	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen ,
		brk:Register_Hypotheken_4_Schepen ,
		brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen ,
		brk:Register_Hypotheken_3_Schepen .
brk:Appartementstekening	skos:semanticRelation	brk:Inschrijvingsvereiste .
brk:Splitsingstekening	skos:semanticRelation	brk:Inschrijvingsvereiste .
brk:WVG-verklaring	skos:semanticRelation	brk:Inschrijvingsvereiste .
brk:Comparant	skos:semanticRelation	brk:Comparitie .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Kadastrale_gemeente ,
		brk:Complexaanduiding .
brk:Kadaster_verzoek	skos:semanticRelation	brk:Verzoek_tot_verbetering ,
		brk:Attendering_niet_inschrijving .
brk:Teboekstellen_schip	skos:semanticRelation	brk:Schip .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:semanticRelation	brk:Schip .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	skos:semanticRelation	brk:Schip .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:semanticRelation	brk:Schip .
brk:Bewaarder	skos:semanticRelation	brk:Schip .
brk:Stukidentificatienummer	skos:semanticRelation	brk:Schip .
brk:Notariele_akte	skos:semanticRelation	brk:Overeenkomst .
brk:Beding	skos:semanticRelation	brk:Overeenkomst .
brk:Koopjaar	skos:semanticRelation	brk:Recht .
brk:Koopoptie	skos:semanticRelation	brk:Recht .
brk:Rechtszekerheid	skos:semanticRelation	brk:Recht .
brk:Derdenbescherming	skos:semanticRelation	brk:Recht .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:semanticRelation	brk:Recht .
brk:Gootrecht	skos:semanticRelation	brk:Recht .
brk:Vrucht	skos:semanticRelation	brk:Recht .
brk:Onderzetter	skos:semanticRelation	brk:Persoon .
brk:Vordering_op_naam	skos:semanticRelation	brk:Persoon .
brk:Kadastrale_informatie	skos:semanticRelation	brk:Rechthebbende .
brk:Ingezetene	skos:semanticRelation	brk:Natuurlijk_persoon .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	skos:semanticRelation	brk:Natuurlijk_persoon .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:semanticRelation	brk:Rechtspersoon .
brk:Tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Rechtspersoon .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:semanticRelation	brk:Rechtspersoon .
brk:Domicilie_rechtspersoon	skos:semanticRelation	brk:Rechtspersoon .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Beslaglegger	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Zuivering	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Genotsrechten	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Vrucht	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Overgang	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	skos:semanticRelation	brk:Goed .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Kennisgeving	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Onderzetter	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Zuivering	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Hoofdsom	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Hypotheekakte	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Hypotheekbedrag	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Ambtshalve_doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Executoriale_verkoop	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Publiekrechtelijke_beperking .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:semanticRelation	brk:Heersende_erf .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	skos:semanticRelation	brk:Erfdienstbaarheid .
brk:Burenrecht	skos:semanticRelation	brk:Erfdienstbaarheid .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	skos:semanticRelation	brk:Erfdienstbaarheid .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:semanticRelation	brk:Erfdienstbaarheid .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Erfdienstbaarheid .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Koopoptie	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Onderzetter	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Recherche	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Rechtszekerheid	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Basisregistratie_Kadaster	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Uitgifte_erfpacht	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Eigendomsakte	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Hypotheekakte	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Stukidentificatienummer	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Vernieuwing	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:WVG-verklaring	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:semanticRelation	brk:Onroerende_zaak .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:semanticRelation	brk:Dienende_erf .
brk:Bewaarder	skos:semanticRelation	brk:Aantekening .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Recherche	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Zekerheidsrecht	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Zuivering	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Geheel_perceel	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_recht .
brk:Comparitie	skos:semanticRelation	brk:Akte .
brk:Passeren	skos:semanticRelation	brk:Akte .
brk:Recherche	skos:semanticRelation	brk:Akte .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:semanticRelation	brk:Akte .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Akte .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:semanticRelation	brk:Luchtvaartuig .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:semanticRelation	brk:Luchtvaartuig .
brk:Bewaarder	skos:semanticRelation	brk:Luchtvaartuig .
brk:Stukidentificatienummer	skos:semanticRelation	brk:Luchtvaartuig .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:semanticRelation	brk:Luchtvaartuig .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:Luchtvaartuig .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:Luchtvaartuig .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Hypotheekgever .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Hypotheekgever ,
		brk:Hypotheeknemer .
brk:Dubbeldekker_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Schuldeiser .
brk:Kettingbeding	skos:semanticRelation	brk:Schuldeiser .
brk:Retentierecht	skos:semanticRelation	brk:Schuldeiser .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Schuldeiser .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	skos:semanticRelation	brk:Schuldeiser .
brk:Vernummering	skos:semanticRelation	brk:Kadastraal_object .
brk:Administratieve_grens	skos:semanticRelation	brk:Kadastrale_grens .
brk:Kadastrale_kaart	skos:semanticRelation	brk:Kadastrale_grens .
brk:Complexaanduiding	skos:semanticRelation	brk:Appartementsrecht .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Appartementsrecht .
brk:Appartementsindex	skos:semanticRelation	brk:Appartementsrecht .
brk:Appartementstekening	skos:semanticRelation	brk:Appartementsrecht .
brk:Splitsingstekening	skos:semanticRelation	brk:Appartementsrecht .
brk:Comparitie	skos:semanticRelation	brk:Partij .
brk:Passeren	skos:semanticRelation	brk:Partij .
brk:Geschatte_grootte	skos:semanticRelation	brk:Partij .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:Partij .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:semanticRelation	brk:Partij .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Partij .
brk:WVG-verklaring	skos:semanticRelation	brk:Vervreemder .
brk:Goede_trouw	skos:semanticRelation	brk:Vervreemder .
brk:Ingezetene	skos:semanticRelation	brk:Gemeente .
brk:Kadastrale_gemeente	skos:semanticRelation	brk:Gemeente .
brk:WVG-verklaring	skos:semanticRelation	brk:Gemeente .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	skos:semanticRelation	<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Koopovereenkomst_art._7_3_BW> .
brk:Kettingbeding	skos:semanticRelation	brk:Kwalitatieve_verplichting .
brk:Koopakte	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Koopjaar	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Derdenbescherming	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Kettingbeding	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Registergoed .
brk:Derdenbescherming	skos:semanticRelation	brk:Verkrijging_onder_bijzondere_titel ,
		brk:Rechtshandeling .
brk:Domicilie_kiezen	skos:semanticRelation	brk:Rechtshandeling .
brk:Vermenging	skos:semanticRelation	brk:Zaak .
brk:Retentierecht	skos:semanticRelation	brk:Zaak .
brk:Vrucht	skos:semanticRelation	brk:Zaak .
brk:Gootrecht	skos:semanticRelation	brk:Mandeligheid .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:semanticRelation	brk:Eigendom .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:semanticRelation	brk:Eigendom .
brk:Eigendomsakte	skos:semanticRelation	brk:Eigendom .
brk:Koophuur	skos:semanticRelation	brk:Eigendom .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Eigendom .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:semanticRelation	brk:Eigendom .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Eigendom .
brk:Complexaanduiding	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Kadastrale_informatie	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Kadastrale_kaart	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Geheel_perceel	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Geschatte_grootte	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Grondperceel	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Moederperceel	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Ambtshalve_doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Perceel .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:semanticRelation	brk:Nalatenschap .
brk:Vereffening_nalatenschap	skos:semanticRelation	brk:Nalatenschap .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	skos:semanticRelation	brk:Nalatenschap .
brk:Uitgifte_erfpacht	skos:semanticRelation	brk:Erfpacht .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:semanticRelation	brk:Erfpacht .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Erfpacht .
brk:Notariele_akte	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Comparitie	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Comparant	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Notariele_verklaring	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Executoriale_verkoop	skos:semanticRelation	brk:Notaris .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	skos:semanticRelation	brk:Onderbewindstelling .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Ontbindende_voorwaarde .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_opstal .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Koopakte	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Muteren	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Portefeuillestuk	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Teboekstellen_schip	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Terstond_inschrijven	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Bewaring	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Fiatteringsdatum	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Herrecherche	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Historisch_onderzoek	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Inschrijving	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Bewaarder	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Brondocument	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Bewijs_van_ontvangst	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Inschrijfbaar_feit	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Openbare_registers .
brk:Voorwaardelijke_tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Opschortende_voorwaarde .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Opstaller .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	skos:semanticRelation	brk:Verbintenis .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	skos:semanticRelation	brk:Verbintenis .
brk:Bezwaar	skos:semanticRelation	brk:Besluit .
brk:Brondocument	skos:semanticRelation	brk:Besluit .
brk:Kennisgeving	skos:semanticRelation	brk:Belanghebbende .
brk:Klacht	skos:semanticRelation	brk:Belanghebbende .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Recht_van_vruchtgebruik .
brk:Vanwaardeverklaring	skos:semanticRelation	brk:Rechter .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:Rechter .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:semanticRelation	brk:Rechter .
brk:Tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Beperkt_gerechtigde .
brk:Vermenging	skos:semanticRelation	brk:Roerende_zaak .
brk:Kettingbeding	skos:semanticRelation	brk:Schuldenaar .
brk:Retentierecht	skos:semanticRelation	brk:Schuldenaar .
brk:Executoriale_verkoop	skos:semanticRelation	brk:Schuldenaar .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	skos:semanticRelation	brk:Schuldenaar .
brk:Beslaglegger	skos:semanticRelation	brk:Vorderingsrecht .
brk:Overeenkomst_tot_afstand	skos:semanticRelation	brk:Vorderingsrecht .
brk:Complexaanduiding	skos:semanticRelation	brk:Splitsing .
brk:Grondperceel	skos:semanticRelation	brk:Splitsing .
brk:Moederperceel	skos:semanticRelation	brk:Splitsing .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:semanticRelation	brk:Splitsing .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Kennisgeving	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Recherche	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Beslaglegger	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Zuivering	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:semanticRelation	brk:Beslag .
brk:Vanwaardeverklaring	skos:semanticRelation	brk:Conservatoir_beslag .
brk:Derdenbescherming	skos:semanticRelation	brk:Verkrijger .
brk:Kettingbeding	skos:semanticRelation	brk:Verkrijger .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	skos:semanticRelation	brk:Fusie .
brk:Goede_trouw	skos:semanticRelation	brk:Beschikkingsbevoegde_persoon .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:semanticRelation	brk:Beschikkingsbevoegde_persoon .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Zeeschip .
brk:Domicilie_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Zeeschip .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:semanticRelation	brk:Zeeschip .
brk:Bezwaar	skos:semanticRelation	brk:Bestuursorgaan .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:semanticRelation	brk:Besluit_inzake_onteigening .
brk:Tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Eigenaar .
brk:Vermenging	skos:semanticRelation	brk:Eigenaar .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Eigenaar .
brk:Canon	skos:semanticRelation	brk:Eigenaar .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Bezit .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Bezit .
brk:Teboekstellen_schip	skos:semanticRelation	brk:Brandmerk .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	skos:semanticRelation	brk:Brandmerk .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	skos:semanticRelation	brk:Erfgenaam .
brk:Executeur	skos:semanticRelation	brk:Erflater .
brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap	skos:semanticRelation	brk:Erflater .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Erfpachter .
brk:Canon	skos:semanticRelation	brk:Erfpachter .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	skos:semanticRelation	brk:Doorhaling_teboekstelling_zaak .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Doorhaling_teboekstelling_zaak .
brk:Geschatte_grootte	skos:semanticRelation	brk:Overdracht_eigendom .
brk:Kettingbeding	skos:semanticRelation	brk:Overdracht_eigendom .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:semanticRelation	brk:Overdracht_eigendom .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:semanticRelation	brk:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand .
brk:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging	skos:semanticRelation	brk:Vestiging_beperkt_recht .
brk:Geheel_perceel	skos:semanticRelation	brk:Vestiging_beperkt_recht .
brk:Akte_van_Vestiging	skos:semanticRelation	brk:Vestiging_beperkt_recht .
brk:Administratieve_grens	skos:semanticRelation	brk:Vaststelling_kadastrale_grens .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Verjaring_eigendom .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:semanticRelation	brk:Verjaring_eigendom .
brk:Kadastrale_informatie	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Kadastrale_kaart	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Teboekstellen_schip	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Uittreksel_eigendom_schip	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Verklaring_niet_voltooiing	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Brondocument	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Teboekstellen_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Vernieuwing	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Hoofdbewaarder	skos:semanticRelation	brk:De_dienst .
brk:Gemiddelde_koopsom	skos:semanticRelation	brk:Koopsom .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:semanticRelation	brk:Appartement .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:semanticRelation	brk:Appartement .
brk:Hypothecair_bericht_object	skos:semanticRelation	brk:Appartement .
brk:Aankomsttitel	skos:semanticRelation	brk:Appartement .
brk:Portefeuillestuk	skos:semanticRelation	brk:Kadasterstuk .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Kadastraal_nummer .
brk:Kadastrale_kaart	skos:semanticRelation	brk:Kadastrale_aanduiding .
brk:Vernummering	skos:semanticRelation	brk:Kadastrale_aanduiding .
brk:Basisregistratie_Kadaster	skos:semanticRelation	brk:Kadastrale_kaart .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Appartementsindex .
brk:Koopakte	skos:semanticRelation	brk:Levering .
brk:Recherche	skos:semanticRelation	brk:Levering .
brk:Zuivering	skos:semanticRelation	brk:Levering .
brk:Geschatte_grootte	skos:semanticRelation	brk:Meting .
brk:Fiatteren	skos:semanticRelation	brk:Muteren .
brk:Fiatteringsdatum	skos:semanticRelation	brk:Muteren .
brk:Cessie	skos:semanticRelation	brk:Overdracht_hypotheekrecht .
brk:Narecherche	skos:semanticRelation	brk:Passeren .
brk:Herrecherche	skos:semanticRelation	brk:Passeren .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Sectie .
brk:Tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie .
brk:Historisch_onderzoek	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie .
brk:Terstond_inschrijven	skos:semanticRelation	brk:Stuk .
brk:Domicilie_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Teboekstellen_schip .
brk:Kadasterstuk	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Kennisgeving	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Klacht	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Muteren	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Portefeuillestuk	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Bewaring	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Erfdienstbaarhedenonderzoek	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Fiatteren	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Fiatteringsdatum	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Inboeken	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Authentiek_gegeven	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Vernieuwing	skos:semanticRelation	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:semanticRelation	brk:Voorlopige_aantekening .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:semanticRelation	brk:Voorlopige_aantekening .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:semanticRelation	brk:Voorlopige_aantekening .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:semanticRelation	brk:Vruchtgebruik .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:semanticRelation	brk:Weigeren_stuk .
brk:Kadastrale_gerechtigde	skos:semanticRelation	brk:Beslaglegger .
brk:Tenaamstelling	skos:semanticRelation	brk:Beslaglegger .
brk:Inboeken	skos:semanticRelation	brk:Deel .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	skos:semanticRelation	brk:Deel .
brk:Moederperceel	skos:semanticRelation	brk:Deelperceel .
brk:Domicilie_natuurlijk_persoon	skos:semanticRelation	brk:Domicilie_kiezen .
brk:Kadastrale_aanduiding	skos:semanticRelation	brk:Gedeeltelijk_perceel .
brk:Geheel_perceel	skos:semanticRelation	brk:Gedeeltelijk_perceel .
brk:Geschatte_grootte	skos:semanticRelation	brk:Gedeeltelijk_perceel .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:semanticRelation	brk:Geheel_perceel .
brk:Hoofdsom	skos:semanticRelation	brk:Hypotheekakte .
brk:Koopakte	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Recherche	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Stukdeel	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Weigeren_stuk	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Bijlage	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Geheel_perceel	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Verklaring_van_waardeloosheid	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Inschrijving .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:semanticRelation	brk:Onderneming .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Verkrijging .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel	skos:semanticRelation	brk:Verkrijging .
brk:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel	skos:semanticRelation	brk:Verkrijging .
brk:Goede_trouw	skos:semanticRelation	brk:Verkrijging .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:semanticRelation	brk:Verkrijging .
brk:Gedeeltelijk_perceel	skos:semanticRelation	brk:Vestiging .
brk:Afschrift	skos:semanticRelation	brk:Equivalentieverklaring .
brk:Stukdeel	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Inboeken	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Inschrijving	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Equivalentieverklaring	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Bewijs_van_ontvangst	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Stukidentificatienummer	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Afschrift	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Voetverklaring	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:WVG-verklaring	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	skos:semanticRelation	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Kadastrale_kaart	skos:semanticRelation	brk:Coordinaat .
brk:Net_van_coordinaatpunten	skos:semanticRelation	brk:Coordinaat ,
		brk:Geodesie .
brk:Klacht	skos:semanticRelation	brk:Authentiek_gegeven .
brk:Verklaring_van_verjaring	skos:semanticRelation	brk:Authentiek_gegeven .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:semanticRelation	brk:Authentiek_gegeven .
brk:Deel	skos:semanticRelation	brk:Nummer .
brk:Inboeken	skos:semanticRelation	brk:Nummer .
brk:Doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Verklaring_van_waardeloosheid .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Weigeren_stuk	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Ambtshalve_doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Bewijs_van_ontvangst	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Hoofdbewaarder	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Bewaarder .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:semanticRelation	brk:Binnenschip .
brk:Domicilie_binnenschip	skos:semanticRelation	brk:Binnenschip .
brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip	skos:semanticRelation	brk:Binnenschip .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:semanticRelation	brk:Brondocument .
brk:Kadastrale_kaart	skos:semanticRelation	brk:Net_van_coordinaatpunten ,
		brk:Gemeentegrens .
brk:Gemeentegrens	skos:semanticRelation	brk:Gemeentegrens .
brk:Provinciegrens	skos:semanticRelation	brk:Provinciegrens .
brk:Kettingbeding	skos:semanticRelation	brk:Beding .
brk:Appartementsindex	skos:semanticRelation	brk:Appartementstekening .
brk:Canon	skos:semanticRelation	brk:Akte_van_Vestiging .
brk:Appartementstekening	skos:semanticRelation	brk:Minuut_akte .
brk:Splitsingstekening	skos:semanticRelation	brk:Minuut_akte .
brk:Hypotheekakte	skos:semanticRelation	brk:Authentieke_akte .
brk:Doorhaling_hypotheek	skos:semanticRelation	brk:Authentieke_akte .
brk:Narecherche	skos:semanticRelation	brk:Bewijs_van_ontvangst .
brk:Onderneming	skos:semanticRelation	brk:Nieuw_handelsregister .
brk:Stukdeel	skos:semanticRelation	brk:Stukidentificatienummer .
brk:Narecherche	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken .
brk:Deel	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen ,
		brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen .
brk:Stukidentificatienummer	skos:semanticRelation	brk:Afschrift .
brk:Verklaring_van_eensluidendheid	skos:semanticRelation	brk:Afschrift .
brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig	skos:semanticRelation	brk:Teboekstellen_luchtvaartuig .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:semanticRelation	brk:Executeur .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:semanticRelation	brk:Huur .
brk:Voorlopige_aantekening	skos:semanticRelation	brk:Notariele_verklaring .
brk:Cessie	skos:semanticRelation	brk:Vordering_op_naam .
brk:Burenrecht	skos:semanticRelation	brk:Naburige_erven ,
		brk:Erf_afsluiting .
brk:Derdenbescherming	skos:semanticRelation	brk:Inschrijfbaar_feit .
brk:Domicilie_kiezen	skos:semanticRelation	brk:Domicilie_natuurlijk_persoon ,
		brk:Domicilie_rechtspersoon ,
		brk:Domicilie_zeeschip ,
		brk:Domicilie_binnenschip .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig .
brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip	skos:semanticRelation	brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:semanticRelation	brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip .
brk:Eenzijdig_opzegbaar	skos:semanticRelation	brk:Eenzijdige_rechtshandeling .
brk:Gootrecht	skos:semanticRelation	brk:Erf .
brk:Goede_trouw_bij_het_verkijgen_registergoed	skos:semanticRelation	brk:Goede_trouw .
brk:Hypotheekakte	skos:semanticRelation	brk:Vestiging_hypotheek .
brk:Hypotheekbedrag	skos:semanticRelation	brk:Vestiging_hypotheek .
brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen	skos:semanticRelation	brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken .
brk:Vermenging_van_erfdienstbaarheden	skos:semanticRelation	brk:Pachtovereenkomst .
brk:Geheel_perceel	skos:semanticRelation	brk:Overeenkomst_tot_afstand .
brk:Verklaring_van_erfrecht	skos:semanticRelation	brk:Bewindvoerder_over_nalatenschap .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	thes:broaderPartitive	brk:Openbare_registers .
brk:Sectie	thes:broaderPartitive	brk:Kadastrale_aanduiding .
brk:Kadastrale_gerechtigde	thes:broaderPartitive	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Kadastrale_kaart	thes:broaderPartitive	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Deel	thes:broaderPartitive	brk:Stukidentificatienummer .
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)>	thes:broaderPartitive	brk:Stukidentificatienummer .
brk:Hypotheekakte	skos:relatedMatch	brk:Notariele_akte .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:relatedMatch	brk:Notariele_akte .
brk:Authentieke_akte	skos:relatedMatch	brk:Notariele_akte .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken .
brk:Inboeken	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen .
brk:Inboeken	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Schepen .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Schepen .
brk:Inboeken	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Schepen .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4_Schepen .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen .
brk:Inboeken	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Schepen .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Schepen .
brk:Inboeken	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Schepen .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Schepen .
brk:Domicilie_kiezen	skos:relatedMatch	brk:Inschrijvingsvereiste .
brk:Voetverklaring	skos:relatedMatch	brk:Inschrijvingsvereiste .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:relatedMatch	brk:Comparitie .
brk:Kadasterstuk	skos:relatedMatch	brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens .
brk:Portefeuillestuk	skos:relatedMatch	brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens .
brk:Ambtelijk_correctie_gegeven	skos:relatedMatch	brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens .
brk:Appartementsindex	skos:relatedMatch	brk:Complexaanduiding .
brk:Algemene_vergadering	skos:relatedMatch	brk:Rechtspersoon .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	skos:relatedMatch	brk:Recht_van_hypotheek .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Publiekrechtelijke_beperking .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:relatedMatch	brk:Publiekrechtelijke_beperking .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Erfdienstbaarheid .
brk:Gootrecht	skos:relatedMatch	brk:Erfdienstbaarheid .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Onroerende_zaak .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Onroerende_zaak .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:relatedMatch	brk:Onroerende_zaak .
brk:Inschrijfbaar_feit	skos:relatedMatch	brk:Onroerende_zaak .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Beperkt_recht .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:relatedMatch	brk:Beperkt_recht .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Beperkt_recht .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Beperkt_recht .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Beperkt_recht .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Akte .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Akte .
brk:Geschatte_grootte	skos:relatedMatch	brk:Kadastrale_grens .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Appartementsrecht .
brk:Koopjaar	skos:relatedMatch	brk:Verkrijging_onder_algemene_titel .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Passeren	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Inschrijfbaar_feit	skos:relatedMatch	brk:Registergoed .
brk:Koopjaar	skos:relatedMatch	brk:Verkrijging_onder_bijzondere_titel .
brk:Bloot_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Zakelijk_recht .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Eigendom .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:relatedMatch	brk:Eigendom .
brk:Vermenging	skos:relatedMatch	brk:Eigendom .
brk:Bloot_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Erfpacht .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Erfpacht .
brk:Canon	skos:relatedMatch	brk:Erfpacht .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Recht_van_opstal .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Openbare_registers .
brk:Passeren	skos:relatedMatch	brk:Openbare_registers .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	brk:Openbare_registers .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:relatedMatch	brk:Openbare_registers .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Openbare_registers .
brk:Registerverklaring	skos:relatedMatch	brk:Openbare_registers .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Privaatrechtelijke_belemmering .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:relatedMatch	brk:Privaatrechtelijke_belemmering .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Privaatrechtelijke_beperking .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:relatedMatch	brk:Privaatrechtelijke_beperking .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Recht_van_gebruik_en_bewoning ,
		brk:Recht_van_pand .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Beslag .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Beslag .
brk:Klacht	skos:relatedMatch	brk:Teboekstaand_luchtvaartuig .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	skos:relatedMatch	brk:Teboekstaand_luchtvaartuig .
brk:Klacht	skos:relatedMatch	brk:Teboekstaand_schip .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	brk:Teboekstaand_schip .
brk:Onderneming	skos:relatedMatch	brk:Vereniging .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:relatedMatch	brk:Vereniging .
brk:Bestuur	skos:relatedMatch	brk:Fusie .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Zeeschip .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Zeeschip .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Zeeschip .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Zeevissersschip .
brk:Koophuur	skos:relatedMatch	brk:Eigenaar .
brk:Cessie	skos:relatedMatch	brk:Cessie_hypotheek .
brk:Vernieuwing	skos:relatedMatch	brk:Meting_kadastrale_grens .
brk:Overdracht_hypotheekrecht	skos:relatedMatch	brk:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht .
brk:Appartementstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten .
brk:Splitsingstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten .
brk:Appartementstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten .
brk:Splitsingstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten .
brk:Appartementstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten .
brk:Splitsingstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten .
brk:Appartementstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_onroerende_zaak .
brk:Splitsingstekening	skos:relatedMatch	brk:Splitsing_onroerende_zaak .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:relatedMatch	brk:Verjaring_beperkt_recht .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:relatedMatch	brk:Verjaring_beperkt_recht .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:relatedMatch	brk:Verjaring_eigendom .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:relatedMatch	brk:Verjaring_eigendom .
brk:Appartementstekening	skos:relatedMatch	brk:Wijziging_appartementsrecht .
brk:Splitsingstekening	skos:relatedMatch	brk:Wijziging_appartementsrecht .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:relatedMatch	brk:De_dienst .
brk:Koopakte	skos:relatedMatch	brk:De_dienst .
brk:Bewaring	skos:relatedMatch	brk:De_dienst .
brk:Gemiddelde_koopsom	skos:relatedMatch	brk:De_dienst .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Bewijs_van_ontvangst	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Kadasterstuk .
brk:Sectie	skos:relatedMatch	brk:Kadastraal_nummer .
brk:Vernummering	skos:relatedMatch	brk:Kadastraal_nummer .
brk:Appartementsindex	skos:relatedMatch	brk:Kadastrale_aanduiding .
brk:Net_van_coordinaatpunten	skos:relatedMatch	brk:Kadastrale_kaart .
brk:Vernieuwing	skos:relatedMatch	brk:Kadastrale_kaart .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Levering .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Levering .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Narecherche .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Narecherche .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Narecherche ,
		brk:Recherche .
brk:Appartementsindex	skos:relatedMatch	brk:Sectie .
brk:Vernummering	skos:relatedMatch	brk:Sectie .
brk:Fiatteringsdatum	skos:relatedMatch	brk:Basisregistratie .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Stuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Stuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:relatedMatch	brk:Stuk .
brk:Domicilie_binnenschip	skos:relatedMatch	brk:Teboekstellen_schip .
brk:Waarmerk	skos:relatedMatch	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Bewaarder	skos:relatedMatch	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:relatedMatch	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:relatedMatch	brk:Basisregistratie_Kadaster .
brk:Rangorde_van_inschrijvingen	skos:relatedMatch	brk:Terstond_inschrijven .
brk:Bloot_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Vruchtgebruik .
brk:Genotsrechten	skos:relatedMatch	brk:Vruchtgebruik .
brk:Vrucht	skos:relatedMatch	brk:Vruchtgebruik .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	brk:Waarmerk .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_luchtvaartuig	skos:relatedMatch	brk:Waarmerk .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Weigeren_stuk .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:relatedMatch	brk:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip .
brk:Kennisgeving	skos:relatedMatch	brk:Bezwaar .
brk:Vordering_op_naam	skos:relatedMatch	brk:Cessie .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Deel .
brk:Algemene_vergadering	skos:relatedMatch	brk:Domicilie .
brk:Bestuur	skos:relatedMatch	brk:Domicilie .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:relatedMatch	brk:Domicilie_kiezen .
brk:Domicilie_rechtspersoon	skos:relatedMatch	brk:Domicilie_kiezen .
brk:Domicilie_zeeschip	skos:relatedMatch	brk:Domicilie_kiezen .
brk:Domicilie_binnenschip	skos:relatedMatch	brk:Domicilie_kiezen .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:relatedMatch	brk:Doorhaling .
brk:Authentieke_akte	skos:relatedMatch	brk:Eigendomsakte .
brk:Fiatteringsdatum	skos:relatedMatch	brk:Fiatteren .
brk:Fiatteren	skos:relatedMatch	brk:Fiatteringsdatum .
brk:Kadastraal_bericht_eigendom	skos:relatedMatch	brk:Gedeeltelijk_perceel .
brk:Kadastraal_bericht_object	skos:relatedMatch	brk:Gedeeltelijk_perceel .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Herrecherche .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Herrecherche .
brk:Authentieke_akte	skos:relatedMatch	brk:Hypotheekakte .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Inboeken .
brk:Kadasterstuk	skos:relatedMatch	brk:Ambtelijk_correctie_gegeven .
brk:Klacht	skos:relatedMatch	brk:Ambtelijk_correctie_gegeven .
brk:Portefeuillestuk	skos:relatedMatch	brk:Ambtelijk_correctie_gegeven .
brk:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Narecherche	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken	skos:relatedMatch	brk:Inschrijving .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:relatedMatch	brk:Basisregistratie_Topografie .
brk:Bestuur	skos:relatedMatch	brk:Algemene_vergadering .
brk:Inschrijvingsvereiste	skos:relatedMatch	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Kadaster_verzoek	skos:relatedMatch	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Tijdstip_van_inschrijving	skos:relatedMatch	brk:Ter_inschrijving_aangeboden_stuk .
brk:Weigeren_stuk	skos:relatedMatch	brk:Accepteren_van_een_stuk .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Nummer .
brk:Verklaring_van_niet-teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	brk:Bewaarder .
brk:Waarmerk	skos:relatedMatch	brk:Bewaarder .
brk:Register_Hypotheken_4_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Binnenschip .
brk:Register_Hypotheken_3_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Binnenschip .
brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen	skos:relatedMatch	brk:Binnenschip .
brk:Authentieke_akte	skos:relatedMatch	brk:Brondocument .
brk:Domicilie_binnenschip	skos:relatedMatch	brk:Domiciliekeuze .
brk:Hoofdsom	skos:relatedMatch	brk:Hypothecair_bericht_object .
brk:Doorhaling	skos:relatedMatch	brk:Ambtshalve_doorhaling .
brk:Bewijs_van_doorhaling	skos:relatedMatch	brk:Ambtshalve_doorhaling .
brk:Kadastrale_kaart	skos:relatedMatch	brk:Gemeentegrens ,
		brk:Provinciegrens .
brk:Beding	skos:relatedMatch	brk:Kettingbeding .
brk:Koophuur	skos:relatedMatch	brk:Huurder ,
		brk:Verhuurder .
brk:Authentieke_akte	skos:relatedMatch	brk:Akte_van_Vestiging ,
		brk:Minuut_akte .
brk:Minuut_akte	skos:relatedMatch	brk:Authentieke_akte .
brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen	skos:relatedMatch	brk:Authentieke_akte .
brk:Nieuw_handelsregister	skos:relatedMatch	brk:Basisregistratie_Grootschalige_Topografie .
brk:Recherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken .
brk:Herrecherche	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken .
brk:Inboeken	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken ,
		brk:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen ,
		brk:Register_Hypotheken_4D_Schepen .
brk:Verkrijgende_verjaring	skos:relatedMatch	brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip .
brk:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip	skos:relatedMatch	brk:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel .
brk:Koophuur	skos:relatedMatch	brk:Huur .
brk:Vestiging_hypotheek	skos:relatedMatch	brk:Akte_van_vestiging_hypotheek .
brk:WVG-verklaring	skos:relatedMatch	brk:Voetverklaring .
brk:Bewaarder	skos:relatedMatch	brk:Hoofdbewaarder .
brk:Appartementstekening	skos:relatedMatch	brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen .
brk:Authentieke_akte	skos:relatedMatch	brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen .
brk:Splitsingstekening	skos:relatedMatch	brk:Akte_van_splitsing_van_appartementen .
brk:Doorhaling	skos:relatedMatch	brk:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen ,
		brk:Doorhaling_hypotheek ,
		brk:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip .
brk:Akte_van_vestiging_hypotheek	skos:relatedMatch	brk:Vestiging_hypotheek .
brk:Stukidentificatienummer	skos:relatedMatch	brk:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken .
