# Dump of graph <http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43>, as of 2017-03-10 10:28:55
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://brk.kadaster.nl/id/begrip/> .
@prefix ns2:	<http://www.kenniskluis.nl/som/def#> .
@prefix dct: 	<http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix thes:	<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex>.

ns1:Schip	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Herinrichtingsrente	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Landinrichtingsrente	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koopsom	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Cultuurcode	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Overeenkomst	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gerechtigde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Recht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Persoon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rechthebbende	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natuurlijk_persoon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rechtspersoon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Goed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Grondrente	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Recht_van_hypotheek	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Heersende_erf	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Erfdienstbaarheid	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Onroerende_zaak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Dienende_erf	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Aantekening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hoofdgerechtigde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beperkt_recht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Huurkoop	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koopovereenkomst	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Akte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Huurrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Luchtvaartuig	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hypotheekgever	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hypotheeknemer	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Schuldeiser	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kadastrale_grens	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kerkgenootschap	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Appartementseigenaar	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Appartementsrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Keur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Partij	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vervreemder	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gemeente	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Registergoed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Landgoed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Landinrichtingsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Lastgeving	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rechtshandeling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zakelijk_recht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zaak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mandeligheid	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Eigendom	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Perceel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nalatenschap	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Erfpacht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natuurmonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nederlands_grondgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:De_Staat	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Netwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Notaris	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Olieleidingnetwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Onderbewindstelling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Ondercuratelestelling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Onroerend_monument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Openbaar_lichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Recht_van_opstal	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Openbare_registers	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Opschortende_voorwaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Opstaller	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Baatbelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Belasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwgrondbelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Optierecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verbintenis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beklemrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplicht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Privatieve_last	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Provinciaal_monument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Provincie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Belanghebbende	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Provisioneel_bewind	rdf:type	skos:Concept .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rangwisseling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rechter	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Reconstructiegebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beperkt_gerechtigde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Roerende_zaak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Schuldenaar	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vorderingsrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Splitsing	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stadsmeierrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vermogensrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beslag	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Conservatoir_beslag	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Executoriaal_beslag	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Structuurvisiegebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Subrogatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Surseance	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Teboekgestelde_zaak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Teboekstaand_schip	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beschermd_monument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vereniging	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beschermd_natuurmonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkrijger	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Fusie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verwerping_nalatenschap	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vicair_beheer	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Voogdij	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Voornemen_vernieuwing	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Voorrecht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VvE_bestuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterleidingnetwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterschap	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zeeschip	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zeevissersschip	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bestuursorgaan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zuivere_splitsing	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Aanschrijving_woningwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bevel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bevoegd_aanlegger	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Eigenaar	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bevoegd_gezag	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bezit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bezitter	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Binnenvaartschip	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandmerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Chemienetwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Echtgenoot	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Einddatum_recht	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Electriciteitsnetwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Erfgenaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Erflater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Erfpachtcanon	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Erfpachter	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Erfverpachter	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Faillietverklaring	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Fidei_commis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gasleidingnetwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afsplitsing	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gekozen_woonplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gemeentelijk_monument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Reservefonds	rdf:type	skos:Concept .
ns1:De_dienst	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	rdf:type	skos:Concept .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	rdfs:label	"Minister van Infrastructuur en Milieu" .
ns1:Aanschrijving_woningwet	rdfs:label	"Aanschrijving woningwet" .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	rdfs:label	"Beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	rdfs:label	"Besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht" .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	rdfs:label	"Kapverbod op basis van de Boswet" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	rdfs:label	"Besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging" .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	rdfs:label	"Exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening" .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	rdfs:label	"Gedoogverplichting Wet geluidhinder" .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	rdfs:label	"Gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging" .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	rdfs:label	"Gedoogplicht Ontgrondingenwet" .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	rdfs:label	"Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900" .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	rdfs:label	"Verbod op basis van de Luchtvaartwet" .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	rdfs:label	"Handhavingsbesluit Wabo" .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	rdfs:label	"Vorderingsbesluit Wabo" .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	rdfs:label	"Gedoogplicht op basis van Grondwaterwet" .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	rdfs:label	"Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur" .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	rdfs:label	"Voorkeursrecht gemeenten" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	rdfs:label	"Besluit op basis van Wet agrarisch grondverkeer" .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	rdfs:label	"Besluit of bevel, Waterstaatswet 1900" .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	rdfs:label	"Besluit op basis van woningwet" .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	rdfs:label	"Besluit tot heffen van bouwgrondbelasting, Gemeentewet" .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	rdfs:label	"Besluit tot heffen van baatbelasting, Gemeentewet" .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	rdfs:label	"Aanwijzing van gronden, Wet voorkeursrecht gemeenten" .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	rdfs:label	"Plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	rdfs:label	"Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Woningwet" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	rdfs:label	"Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Wabo" .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	rdfs:label	"Plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet" .
ns1:Provinciaal_monument	rdfs:label	"Provinciaal monument" .
ns1:Huurkoop	rdfs:label	"Huurkoop" .
ns1:Koopovereenkomst	rdfs:label	"Koopovereenkomst" .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	rdfs:label	"Koopovereenkomst, art. 10 WVG" .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	rdfs:label	"Koopovereenkomst, art. 7:3 BW" .
ns1:Onderbewindstelling	rdfs:label	"Onderbewindstelling" .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	rdfs:label	"Reglement mede-eigenaren" .
ns1:Rangwisseling	rdfs:label	"Rangwisseling" .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	rdfs:label	"Recht op gedeelte van een aanwas" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	rdfs:label	"Aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving" .
ns1:Einddatum_recht	rdfs:label	"Einddatum recht" .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	rdfs:label	"Overgedragen aan NNP in oprichting" .
ns1:Privatieve_last	rdfs:label	"Privatieve last" .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	rdfs:label	"Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland" .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	rdfs:label	"Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen" .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	rdfs:label	"Bevel buitengewone omstandigheden" .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	rdfs:label	"Vonnis van boedelverzegeling" .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	rdfs:label	"Gebouwd met subsidie" .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	rdfs:label	"Gedoogplicht ex. hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet" .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	rdfs:label	"Geluidszone ex. art.41 Wet geluidhinder" .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	rdfs:label	"Herverkavelingskosten te verwachten" .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	rdfs:label	"Herverkaveling in voorbereiding" .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	rdfs:label	"Besluit op grond van de Interimwet Stad en Milieubenadering" .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	rdfs:label	"Lening wet bezitvormingsfonds" .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	rdfs:label	"Met aandeel in mandelig perceel" .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	rdfs:label	"Appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht" .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	rdfs:label	"Ondergronds bouwwerk" .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	rdfs:label	"Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven" .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	rdfs:label	"RVK-rente te verwachten" .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	rdfs:label	"Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben" .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	rdfs:label	"Eis tot vastlegging eigendom netwerk" .
ns1:Voornemen_vernieuwing	rdfs:label	"Voornemen vernieuwing" .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	rdfs:label	"Vrijwillige ruilverkaveling" .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	rdfs:label	"Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	rdfs:label	"Besluit op grond van artikel 110 I Wet geluidhinder" .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	rdfs:label	"Wettelijke herverkaveling" .
ns1:Gekozen_woonplaats	rdfs:label	"Gekozen woonplaats" .
ns1:Faillietverklaring	rdfs:label	"Faillietverklaring" .
ns1:Ondercuratelestelling	rdfs:label	"Ondercuratelestelling" .
ns1:Surseance	rdfs:label	"Surseance" .
ns1:Provisioneel_bewind	rdfs:label	"Provisioneel bewind" .
ns1:Vicair_beheer	rdfs:label	"Vicair beheer" .
ns1:Voogdij	rdfs:label	"Voogdij" .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	rdfs:label	"Aanwijzing kadastrale grens" .
ns1:Meting_kadastrale_grens	rdfs:label	"Meting kadastrale grens" .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	rdfs:label	"Vaststelling kadastrale grens" .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	rdfs:label	"Samenvoeging onroerende zaak" .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	rdfs:label	"Splitsing onroerende zaak" .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	rdfs:label	"Registreren aanleg netwerk" .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	rdfs:label	"Doorhaling teboekstelling zaak" .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	rdfs:label	"Administratieve teboekstelling schip" .
ns1:Branden_schip	rdfs:label	"Branden schip" .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	rdfs:label	"Doorhalen teboekstelling buitenlands register schip" .
ns1:Vererving_eigendom	rdfs:label	"Vererving eigendom" .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	rdfs:label	"Vererving beperkt zakelijk recht" .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	rdfs:label	"Verkrijging eigendom door huwelijk" .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	rdfs:label	"Verkrijging beperkt zakelijk recht huwelijk" .
ns1:Overdracht_eigendom	rdfs:label	"Overdracht eigendom" .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	rdfs:label	"Overdracht beperkt zakelijk recht" .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	rdfs:label	"Splitsing eigendom in appartementsrechten" .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	rdfs:label	"Splitsing opstal in appartementsrechten" .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	rdfs:label	"Splitsing erfpacht in appartementsrechten" .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	rdfs:label	"Wijziging appartementsrecht" .
ns1:Subrogatie_hypotheek	rdfs:label	"Subrogatie hypotheek" .
ns1:Cessie_hypotheek	rdfs:label	"Cessie hypotheek" .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	rdfs:label	"Rangwisseling hypotheek" .
ns1:Oplegging_beslag	rdfs:label	"Oplegging beslag" .
ns1:Opheffing_beslag	rdfs:label	"Opheffing beslag" .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:label	"Oplegging privaatrechtelijke belemmering" .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:label	"Vervallen privaatrechtelijke belemmering" .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	rdfs:label	"Oplegging publiekrechtelijke beperking" .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	rdfs:label	"Wijziging publiekrechtelijke beperking" .
ns1:Baatbelasting	rdfs:label	"Baatbelasting" .
ns1:Bouwgrondbelasting	rdfs:label	"Bouwgrondbelasting" .
ns1:Gemeentelijk_monument	rdfs:label	"Gemeentelijk monument" .
ns1:Gedoogplicht	rdfs:label	"Gedoogplicht" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	rdfs:label	"Besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein, Woningwet" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	rdfs:label	"Aanvaarding nalatenschap" .
ns1:Erfpachtcanon	rdfs:label	"Erfpachtcanon" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	rdfs:label	"Besluit tot sluiting object, Opiumwet" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	rdfs:label	"Besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf, Gemeentewet" .
ns1:Rechtshandeling	rdfs:label	"Rechtshandeling" .
ns1:Kerkgenootschap	rdfs:label	"Kerkgenootschap" .
ns1:Vereniging	rdfs:label	"Vereniging" .
ns1:Persoon	rdfs:label	"Persoon"@nl ,
		"Person"@en .
ns1:Natuurlijk_persoon	rdfs:label	"Natuurlijk persoon"@nl ,
		"Human person"@en .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	rdfs:label	"Niet-natuurlijk persoon"@nl ,
		"Nonhuman person"@en .
ns1:Rechtspersoon	rdfs:label	"Rechtspersoon"@nl ,
		"Legal person"@en .
ns1:Notaris	rdfs:label	"Notaris"@nl .
ns1:Partij	rdfs:label	"Partij"@nl ,
		"Party"@en .
ns1:Eigenaar	rdfs:label	"Eigenaar"@nl ,
		"Owner"@en .
ns1:Vervreemder	rdfs:label	"Vervreemder"@nl ,
		"Transferor"@en .
ns1:Verkrijger	rdfs:label	"Verkrijger"@nl ,
		"Transferee"@en .
ns1:Erfpachter	rdfs:label	"Erfpachter"@nl ,
		"Lessee"@en .
ns1:Hypotheekgever	rdfs:label	"Hypotheekgever"@nl ,
		"Mortagor"@en .
ns1:Hypotheeknemer	rdfs:label	"Hypotheeknemer"@nl ,
		"Mortagee"@en .
ns1:Goed	rdfs:label	"Goed"@nl .
ns1:Zaak	rdfs:label	"Zaak"@nl .
ns1:Goed	rdfs:label	"Asset"@en .
ns1:Onroerende_zaak	rdfs:label	"Onroerende zaak"@nl ,
		"Real property"@en .
ns1:Roerende_zaak	rdfs:label	"Roerende zaak"@nl ,
		"Movable property"@en .
ns1:Perceel	rdfs:label	"Perceel"@nl ,
		"Parcel"@en .
ns1:Recht	rdfs:label	"Recht"@nl ,
		"Right"@en .
ns1:Vermogensrecht	rdfs:label	"Vermogensrecht"@nl ,
		"Property right"@en .
ns1:Zakelijk_recht	rdfs:label	"Zakelijk recht"@nl .
ns1:Appartementsrecht	rdfs:label	"Appartementsrecht"@nl ,
		"Condominium"@en .
ns1:Beperkt_recht	rdfs:label	"Beperkt recht"@nl .
ns1:Erfdienstbaarheid	rdfs:label	"Erfdienstbaarheid"@nl ,
		"Easement"@en .
ns1:Erfpacht	rdfs:label	"Erfpacht"@nl ,
		"Leasehold"@en .
ns1:Recht_van_opstal	rdfs:label	"Right to build"@en .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	rdfs:label	"Kwalitatieve verplichting"@nl ,
		"Restrictive covenant"@en .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	rdfs:label	"Publiekrechtelijke beperking"@nl ,
		"Public limitation"@en .
ns1:Conservatoir_beslag	rdfs:label	"Conservatoir beslag"@nl ,
		"Seizure"@en .
ns1:Executoriaal_beslag	rdfs:label	"Executoriaal beslag"@nl .
ns1:Aantekening	rdfs:label	"Aantekening"@nl ,
		"Cautionary remark"@en .
ns1:Subrogatie	rdfs:label	"Subrogatie"@nl ,
		"Subrogation"@en .
ns1:Fidei_commis	rdfs:label	"Fide\u00EF commis"@nl ,
		"Life time right"@en .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	rdfs:label	"Ontbindende voorwaarde"@nl ,
		"Resolutive condition"@en .
ns1:Opschortende_voorwaarde	rdfs:label	"Opschortende voorwaarde"@nl ,
		"Suspensive condition"@en .
ns1:Dienende_erf	rdfs:label	"Dienende erf"@nl ,
		"Servient land"@en .
ns1:Heersende_erf	rdfs:label	"Heersende erf"@nl ,
		"Dominant land"@en .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	rdfs:label	"Afslag en/of aanwas perceel" .
ns1:Herverkaveling_perceel	rdfs:label	"Herverkaveling perceel"@nl ,
		"Reallotment parcels"@en .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	rdfs:label	"Vestiging beperkt recht"@nl .
ns1:Verjaring_eigendom	rdfs:label	"Verjaring eigendom"@nl ,
		"Prescription of property"@en .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	rdfs:label	"Verjaring beperkt recht"@nl .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	rdfs:label	"Vermenging beperkt recht"@nl .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	rdfs:label	"Wijziging erfdienstbaarheid"@nl ,
		"Alteration of an easement"@en .
<jci1.3:c:BWBR0001867&paragraaf=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Wat.w."@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001936&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Belwp"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002079&hoofdstuk=I&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BwLv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002079&hoofdstuk=II&artikel=3>	rdfs:label	"Artikel 3 BwLv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=2&artikel=55>	rdfs:label	"Artikel 55 Overgangswet NBW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=150>	rdfs:label	"Artikel 150 Overgangswet NBW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155>	rdfs:label	"Artikel 155 Overgangswet NBW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155a>	rdfs:label	"Artikel 155a Overgangswet NBW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=1&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=10>	rdfs:label	"Artikel 10 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=15>	rdfs:label	"Artikel 15 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=&artikel=30>	rdfs:label	"Artikel 30 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=1&artikel=33>	rdfs:label	"Artikel 33 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=1&artikel=245>	rdfs:label	"Artikel 245 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=1&artikel=280>	rdfs:label	"Artikel 280 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=10&artikel=369>	rdfs:label	"Artikel 369 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=11&artikel=377>	rdfs:label	"Artikel 377 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=378>	rdfs:label	"Artikel 378 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=380>	rdfs:label	"Artikel 380 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=18&afdeling=1&artikel=409>	rdfs:label	"Artikel 409 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=19&artikel=431>	rdfs:label	"Artikel 431 BW Boek 1"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=6>	rdfs:label	"Artikel 6 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=2&artikel=9>	rdfs:label	"Artikel 9 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=4&afdeling=2&artikel=56>	rdfs:label	"Artikel 56 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=5&afdeling=7&paragraaf=1&artikel=153>	rdfs:label	"Artikel 153 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=1&artikel=182>	rdfs:label	"Artikel 182 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=190>	rdfs:label	"Artikel 190 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=191>	rdfs:label	"Artikel 191 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=195>	rdfs:label	"Artikel 195 BW Boek 4"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=3>	rdfs:label	"Artikel 3 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=5>	rdfs:label	"Artikel 5 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=17>	rdfs:label	"Artikel 17 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=23>	rdfs:label	"Artikel 23 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=2&artikel=26>	rdfs:label	"Artikel 26 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=2&artikel=309>	rdfs:label	"Artikel 309 BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=4&artikel=334a>	rdfs:label	"Artikel 334a BW Boek 2"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 WVGem"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 WVGem"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=9a>	rdfs:label	"Artikel 9a WVGem"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=10>	rdfs:label	"Artikel 10 WVGem"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=I&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Mw 1988"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=II&paragraaf=1&artikel=3>	rdfs:label	"Artikel 3 Mw 1988"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=1&artikel=7f>	rdfs:label	"Artikel 7f Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7n>	rdfs:label	"Artikel 7n Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7r>	rdfs:label	"Artikel 7r Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=4&artikel=7s>	rdfs:label	"Artikel 7s Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8>	rdfs:label	"Artikel 8 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=1&artikel=21>	rdfs:label	"Artikel 21 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=26>	rdfs:label	"Artikel 26 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=31>	rdfs:label	"Artikel 31 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=35>	rdfs:label	"Artikel 35 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=36>	rdfs:label	"Artikel 36 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=37>	rdfs:label	"Artikel 37 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=48>	rdfs:label	"Artikel 48 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=2&artikel=50>	rdfs:label	"Artikel 50 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=53>	rdfs:label	"Artikel 53 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=54>	rdfs:label	"Artikel 54 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=1&artikel=57>	rdfs:label	"Artikel 57 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=5&artikel=73>	rdfs:label	"Artikel 73 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=74>	rdfs:label	"Artikel 74 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=75>	rdfs:label	"Artikel 75 Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=3>	rdfs:label	"Artikel 3 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=194>	rdfs:label	"Artikel 194 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=195>	rdfs:label	"Artikel 195 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=199>	rdfs:label	"Artikel 199 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=784>	rdfs:label	"Artikel 784 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=790>	rdfs:label	"Artikel 790 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1304>	rdfs:label	"Artikel 1304 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1306>	rdfs:label	"Artikel 1306 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1308>	rdfs:label	"Artikel 1308 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1309>	rdfs:label	"Artikel 1309 BW Boek 8"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=20>	rdfs:label	"Artikel 20 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=29>	rdfs:label	"Artikel 29 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=42>	rdfs:label	"Artikel 42 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=59>	rdfs:label	"Artikel 59 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=60>	rdfs:label	"Artikel 60 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=61>	rdfs:label	"Artikel 61 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=70>	rdfs:label	"Artikel 70 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=80>	rdfs:label	"Artikel 80 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85>	rdfs:label	"Artikel 85 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=91>	rdfs:label	"Artikel 91 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=97>	rdfs:label	"Artikel 97 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=8&artikel=101>	rdfs:label	"Artikel 101 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106>	rdfs:label	"Artikel 106 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=107>	rdfs:label	"Artikel 107 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=109>	rdfs:label	"Artikel 109 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=112>	rdfs:label	"Artikel 112 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=115>	rdfs:label	"Artikel 115 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=116>	rdfs:label	"Artikel 116 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=2&artikel=131>	rdfs:label	"Artikel 131 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=4&artikel=139>	rdfs:label	"Artikel 139 BW Boek 5"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BW Boek 7"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=3>	rdfs:label	"Artikel 3 BW Boek 7"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=5&afdeling=12&paragraaf=2&artikel=388>	rdfs:label	"Artikel 388 BW Boek 7"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=414>	rdfs:label	"Artikel 414 BW Boek 7"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=423>	rdfs:label	"Artikel 423 BW Boek 7"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=14&afdeling=3&artikel=870>	rdfs:label	"Artikel 870 BW Boek 7"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=3>	rdfs:label	"Artikel 3 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=6>	rdfs:label	"Artikel 6 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=8>	rdfs:label	"Artikel 8 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=10>	rdfs:label	"Artikel 10 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=16>	rdfs:label	"Artikel 16 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17>	rdfs:label	"Artikel 17 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=28>	rdfs:label	"Artikel 28 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=33>	rdfs:label	"Artikel 33 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=56>	rdfs:label	"Artikel 56 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80>	rdfs:label	"Artikel 80 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81>	rdfs:label	"Artikel 81 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=83>	rdfs:label	"Artikel 83 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84>	rdfs:label	"Artikel 84 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=94>	rdfs:label	"Artikel 94 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=98>	rdfs:label	"Artikel 98 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=99>	rdfs:label	"Artikel 99 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=105>	rdfs:label	"Artikel 105 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=106>	rdfs:label	"Artikel 106 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=5&artikel=107>	rdfs:label	"Artikel 107 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=168>	rdfs:label	"Artikel 168 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=177>	rdfs:label	"Artikel 177 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=201>	rdfs:label	"Artikel 201 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=226>	rdfs:label	"Artikel 226 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=1&artikel=227>	rdfs:label	"Artikel 227 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=260>	rdfs:label	"Artikel 260 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=262>	rdfs:label	"Artikel 262 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=10&afdeling=1&artikel=278>	rdfs:label	"Artikel 278 BW Boek 3"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005555&hoofdstuk=1&artikel=11>	rdfs:label	"Artikel 1.1 Wet luchtvaart"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0009640&hoofdstuk=IV&paragraaf=1&artikel=19>	rdfs:label	"Artikel 19 Ffw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0009950&hoofdstuk=1&artikel=11>	rdfs:label	"Artikel 1.1 Tw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0009950&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52>	rdfs:label	"Artikel 5.2 Tw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Wkpboz"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=2&titel=2&artikel=7>	rdfs:label	"Artikel 7 BWBR0027695"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=59>	rdfs:label	"Artikel 59 BWBR0027695"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=60>	rdfs:label	"Artikel 60 BWBR0027695"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=61>	rdfs:label	"Artikel 61 BWBR0027695"@nl .
ns1:Notaris	rdfs:label	"Notary"@en .
ns1:De_dienst	rdfs:label	"Land Registry Office"@en .
ns1:Bevoegd_aanlegger	rdfs:label	"Bevoegd aanlegger"@nl ,
		"Qualified builder"@en .
ns1:Beperkt_gerechtigde	rdfs:label	"Beperkt gerechtigde"@nl ,
		"Restricted entitled person"@en .
ns1:Bezitter	rdfs:label	"Bezitter"@nl ,
		"Holder"@en .
ns1:Erflater	rdfs:label	"Erflater"@nl ,
		"Legator"@en .
ns1:Erfgenaam	rdfs:label	"Erfgenaam"@nl ,
		"Inheritor"@en .
ns1:Appartementseigenaar	rdfs:label	"Appartementseigenaar"@nl ,
		"Condominum owner"@en .
ns1:Gerechtigde	rdfs:label	"Gerechtigde"@nl ,
		"Entitled person"@en .
ns1:Opstaller	rdfs:label	"Opstaller"@nl ,
		"Person entitled to build"@en .
ns1:Erfverpachter	rdfs:label	"Erfverpachter"@nl ,
		"Lessor"@en .
ns1:Schuldeiser	rdfs:label	"Schuldeiser"@nl ,
		"Creditor"@en .
ns1:Rijk	rdfs:label	"Rijk"@nl ,
		"State"@en .
ns1:Gemeente	rdfs:label	"Gemeente"@nl ,
		"County"@en .
ns1:Provincie	rdfs:label	"Provincie"@nl ,
		"Province"@en .
ns1:Waterschap	rdfs:label	"Waterschap"@nl ,
		"Water board"@en .
ns1:Rechthebbende	rdfs:label	"Rechthebbende"@nl ,
		"Rightful claimant"@en .
ns1:Registergoed	rdfs:label	"Registergoed"@nl ,
		"Registered asset"@en .
ns1:Teboekgestelde_zaak	rdfs:label	"Teboekgestelde zaak"@nl ,
		"Registered thing"@en .
ns1:Teboekstaand_schip	rdfs:label	"Teboekstaand schip"@nl ,
		"Registered ship"@en .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	rdfs:label	"Teboekstaand luchtvaartuig"@nl ,
		"Registered airplane"@en .
ns1:Zaak	rdfs:label	"Thing"@en .
ns1:Kadastrale_grens	rdfs:label	"Kadastrale grens"@nl ,
		"Cadastral border"@en .
ns1:Netwerk	rdfs:label	"Netwerk"@nl ,
		"Network"@en .
ns1:Luchtvaartuig	rdfs:label	"Luchtvaartuig"@nl ,
		"Airplane"@en .
ns1:Schip	rdfs:label	"Schip"@nl ,
		"Ship"@en .
ns1:Electriciteitsnetwerk	rdfs:label	"Electriciteitsnetwerk"@nl ,
		"Electricity network"@en .
ns1:Gasleidingnetwerk	rdfs:label	"Gasleidingnetwerk"@nl ,
		"Gas pipeline network"@en .
ns1:Olieleidingnetwerk	rdfs:label	"Olieleidingnetwerk"@nl ,
		"Oil pipeline network"@en .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	rdfs:label	"Openbaar telecommunicatienetwerk"@nl ,
		"Public telecom network"@en .
ns1:Waterleidingnetwerk	rdfs:label	"Waterleidingnetwerk"@nl ,
		"Water pipeline network"@en .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	rdfs:label	"Stadsverwarmingsnetwerk"@nl ,
		"District heating network"@en .
ns1:Chemienetwerk	rdfs:label	"Chemienetwerk"@nl ,
		"Chemistry network"@en .
ns1:Binnenvaartschip	rdfs:label	"Binnenvaartschip"@nl ,
		"Barge"@en .
ns1:Zeeschip	rdfs:label	"Zeeschip"@nl ,
		"Maritime ship"@en .
ns1:Overeenkomst	rdfs:label	"Overeenkomst"@nl ,
		"Covenant"@en .
ns1:Besluit	rdfs:label	"Besluit"@nl ,
		"Decree"@en .
ns1:Eigendom	rdfs:label	"Eigendom"@nl .
ns1:Mandeligheid	rdfs:label	"Mandeligheid"@nl ,
		"Common ownership"@en .
ns1:Voorrecht	rdfs:label	"Voorrecht"@nl ,
		"Priority right"@en .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:label	"Privaatrechtelijke belemmering"@nl ,
		"Private limatation"@en .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	rdfs:label	"Oud-vaderlandsrecht"@nl ,
		"Former homeland right"@en .
ns1:Beklemrecht	rdfs:label	"Beklemrecht"@nl ,
		"Leasehold (old version)"@en .
ns1:Grondrente	rdfs:label	"Grondrente"@nl ,
		"Ground rent"@en .
ns1:Stadsmeierrecht	rdfs:label	"Stadsmeierrecht"@nl ,
		"Right to rent city owned property"@en .
ns1:Beslag	rdfs:label	"Beslag"@nl ,
		"Attachment or Seizure"@en .
ns1:Executoriaal_beslag	rdfs:label	"Attachment by court order"@en .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	rdfs:label	"Strafvorderlijk beslag"@nl ,
		"Judicial attachment"@en .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	rdfs:label	"Besluit op basis van Monumentenwet 1988"@nl ,
		"Decree by Monument act 1988"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1>	rdfs:label	"Article 1 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=2>	rdfs:label	"Article 2 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=3>	rdfs:label	"Article 3 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=5>	rdfs:label	"Article 5 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=17>	rdfs:label	"Artikel 17 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=23>	rdfs:label	"Artikel 23 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=2&artikel=26>	rdfs:label	"Article 26 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=2&artikel=309>	rdfs:label	"Artikel 309 BW Book 2"@en .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=4&artikel=334a>	rdfs:label	"Artikel 334a BW Book 2"@en .
ns1:Zakelijk_recht	rdfs:label	"Real property right"@en .
ns1:Eigendom	rdfs:label	"Ownership"@en .
ns1:Beperkt_recht	rdfs:label	"Limited property right"@en .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	rdfs:label	"Establishment of an limited property right"@en .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	rdfs:label	"Prescription of a limited property right"@en .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	rdfs:label	"Ending of a limited property right"@en .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	rdfs:label	"Intermixture limited property right"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=1&artikel=1>	rdfs:label	"Article 1 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=20>	rdfs:label	"Artikel 20 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=29>	rdfs:label	"Artikel 29 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=42>	rdfs:label	"Artikel 42 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=59>	rdfs:label	"Artikel 59 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=60>	rdfs:label	"Artikel 60 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=61>	rdfs:label	"Artikel 61 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=70>	rdfs:label	"Article 70 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=80>	rdfs:label	"Artikel 80 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85>	rdfs:label	"Artikel 85 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=91>	rdfs:label	"Artikel 91 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=97>	rdfs:label	"Artikel 97 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=8&artikel=101>	rdfs:label	"Artikel 101 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106>	rdfs:label	"Artikel 106 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=107>	rdfs:label	"Artikel 107 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=109>	rdfs:label	"Artikel 109 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=112>	rdfs:label	"Artikel 112 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=115>	rdfs:label	"Artikel 115 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=116>	rdfs:label	"Artikel 116 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=2&artikel=131>	rdfs:label	"Artikel 131 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=4&artikel=139>	rdfs:label	"Artikel 139 BW Book 5"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=1>	rdfs:label	"Article 1 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=2>	rdfs:label	"Article 2 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=3>	rdfs:label	"Article 3 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=6>	rdfs:label	"Article 6 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=8>	rdfs:label	"Article 8 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=10>	rdfs:label	"Artikel 10 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=16>	rdfs:label	"Artikel 16 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17>	rdfs:label	"Artikel 17 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=28>	rdfs:label	"Artikel 28 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=33>	rdfs:label	"Artikel 33 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=56>	rdfs:label	"Artikel 56 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80>	rdfs:label	"Artikel 80 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81>	rdfs:label	"Article 81 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=83>	rdfs:label	"Article 83 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84>	rdfs:label	"Article 84 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=94>	rdfs:label	"Artikel 94 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=98>	rdfs:label	"Article 98 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=99>	rdfs:label	"Artikel 99 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=105>	rdfs:label	"Artikel 105 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=106>	rdfs:label	"Artikel 106 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=5&artikel=107>	rdfs:label	"Artikel 107 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=168>	rdfs:label	"Artikel 168 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=177>	rdfs:label	"Artikel 177 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=201>	rdfs:label	"Artikel 201 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=226>	rdfs:label	"Artikel 226 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=1&artikel=227>	rdfs:label	"Artikel 227 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=260>	rdfs:label	"Artikel 260 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=262>	rdfs:label	"Artikel 262 BW Book 3"@en .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=10&afdeling=1&artikel=278>	rdfs:label	"Artikel 278 BW Book 3"@en .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	rdfs:label	"Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art. 155a, lid 3 ONBW)" .
<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=11>	rdfs:label	"Artikel 1:1 Awb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=12>	rdfs:label	"Artikel 1:2 Awb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=13>	rdfs:label	"Artikel 1:3 Awb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13>	rdfs:label	"Artikel 13 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13a>	rdfs:label	"Artikel 13a Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=14>	rdfs:label	"Artikel 14 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=15>	rdfs:label	"Artikel 15 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=16>	rdfs:label	"Artikel 16 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=17>	rdfs:label	"Artikel 17 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=18>	rdfs:label	"Artikel 18 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=VI&artikel=92>	rdfs:label	"Artikel 92 Wonw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005108&titel=I&hoofdstuk=I&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Wschw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005108&titel=III&hoofdstuk=X&artikel=78>	rdfs:label	"Artikel 78 Wschw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0006463&hoofdstuk=1&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 OWK"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6>	rdfs:label	"Artikel 6 Gemw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=108>	rdfs:label	"Artikel 108 Gemw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=XI&artikel=174a>	rdfs:label	"Artikel 174a Gemw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222>	rdfs:label	"Artikel 222 Gemw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002357&afdeling=VI&artikel=13>	rdfs:label	"Artikel 13 Bosw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002731&hoofdstuk=VII&artikel=60>	rdfs:label	"Artikel 60 Wet LUVO"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=31>	rdfs:label	"Artikel 31 GWW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=32>	rdfs:label	"Artikel 32 GWW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0006000&titel=A&afdeling=2&artikel=1576h>	rdfs:label	"Artikel 1576h BW Boek 7A"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001903&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 WvSv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001903&titel=VI&artikel=134>	rdfs:label	"Artikel 134 WvSv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002505&hoofdstuk=IV&artikel=21g>	rdfs:label	"Artikel 21g Ontgrw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=I&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 NBW 1998"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=10>	rdfs:label	"Artikel 10 NBW 1998"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=12>	rdfs:label	"Artikel 12 NBW 1998"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=V&artikel=27>	rdfs:label	"Artikel 27 NBW 1998"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=11>	rdfs:label	"Artikel 1.1 Wabo"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52>	rdfs:label	"Artikel 5.2 Wabo"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=516>	rdfs:label	"Artikel 5.16 Wabo"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=518>	rdfs:label	"Artikel 5.18 Wabo"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=II&artikel=7>	rdfs:label	"Artikel 7 WAG"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=VIII&artikel=37>	rdfs:label	"Artikel 37 WAG"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=1&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 Kadb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=6>	rdfs:label	"Artikel 6 Kadb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=20>	rdfs:label	"Artikel 20 Kadb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=21>	rdfs:label	"Artikel 21 Kadb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=22>	rdfs:label	"Artikel 22 Kadb"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Wilg"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=4&artikel=16>	rdfs:label	"Artikel 16 Wilg"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=9&artikel=85>	rdfs:label	"Artikel 85 Wilg"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=40>	rdfs:label	"Artikel 40 WGH"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=41>	rdfs:label	"Artikel 41 WGH"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=VIIIa&afdeling=2&artikel=110i>	rdfs:label	"Artikel 110i WGH"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Fw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=7>	rdfs:label	"Artikel 7 Fw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=214>	rdfs:label	"Artikel 214 Fw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=215>	rdfs:label	"Artikel 215 Fw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5>	rdfs:label	"Artikel 5 GW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=14>	rdfs:label	"Artikel 14 GW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=2&paragraaf=2&artikel=44>	rdfs:label	"Artikel 44 GW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=103>	rdfs:label	"Artikel 103 GW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=104>	rdfs:label	"Artikel 104 GW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=133>	rdfs:label	"Artikel 133 GW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=134>	rdfs:label	"Artikel 134 GW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=2&artikel=23>	rdfs:label	"Artikel 2.3 Wro"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=6&afdeling=64&artikel=612>	rdfs:label	"Artikel 6.12 Wro"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 BW Boek 6"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 BW Boek 6"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=5&artikel=22>	rdfs:label	"Artikel 22 BW Boek 6"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=2&afdeling=2&artikel=150>	rdfs:label	"Artikel 150 BW Boek 6"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=1&artikel=213>	rdfs:label	"Artikel 213 BW Boek 6"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=4&artikel=252>	rdfs:label	"Artikel 252 BW Boek 6"@nl .
ns1:Verbintenis	rdfs:label	"Verbintenis" .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	rdfs:label	"Privaatrechtelijke beperking" .
<jci1.3:c:BWBR0010388&titel=II&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 Wna"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0010388&titel=V&artikel=37>	rdfs:label	"Artikel 37 Wna"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Tweede&afdeling=Eerste&artikel=439>	rdfs:label	"Artikel 439 Rv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Derde&afdeling=Eerste&artikel=509>	rdfs:label	"Artikel 509 Rv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=563>	rdfs:label	"Artikel 563 Rv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Tweede&artikel=584a>	rdfs:label	"Artikel 584a Rv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=700>	rdfs:label	"Artikel 700 Rv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=704>	rdfs:label	"Artikel 704 Rv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=705>	rdfs:label	"Artikel 705 Rv"@nl .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	rdfs:label	"Privaatrechtelijke rechtspersoon" .
<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=3>	rdfs:label	"Artikel 3 WGv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=4>	rdfs:label	"Artikel 4 WGv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=5>	rdfs:label	"Artikel 5 WGv"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0019466&paragraaf=2&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 Iw sem"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0019466&paragraaf=5&artikel=16>	rdfs:label	"Artikel 16 Iw sem"@nl .
ns1:Bestuursorgaan	rdfs:label	"Bestuursorgaan" .
ns1:Belasting	rdfs:label	"Belasting" .
ns1:Natuurmonument	rdfs:label	"Natuurmonument" .
ns1:Onroerend_monument	rdfs:label	"Onroerend monument" .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	rdfs:label	"Wijziging of opheffing erfpacht" .
ns1:Bevel	rdfs:label	"Bevel" .
ns1:Beschermd_monument	rdfs:label	"Beschermd monument" .
ns1:Vorderingsrecht	rdfs:label	"Vorderingsrecht" .
ns1:Keur	rdfs:label	"Keur" .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	rdfs:label	"Besluit inzake onteigening" .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	rdfs:label	"Teboekstelling als afgebouwd schip" .
ns1:Zeevissersschip	rdfs:label	"Zeevissersschip"@nl ,
		"Fishing seevessel"@en .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	rdfs:label	"Splitsing appartementsrecht in appartementsrechten" .
ns1:Nederlands_grondgebied	rdfs:label	"Nederlands grondgebied" .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	rdfs:label	"Zelfstandig bestuursorgaan" .
ns1:De_Staat	rdfs:label	"De Staat" .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	rdfs:label	"Koninkrijk der Nederlanden" .
ns1:Recht_van_hypotheek	rdfs:label	"Recht van hypotheek"@nl ,
		"Right of mortage"@en .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	rdfs:label	"Recht van vruchtgebruik"@nl ,
		"Right of usufruct"@en .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	rdfs:label	"Recht van gebruik en bewoning"@nl ,
		"Right of use and occupancy"@en .
ns1:Huurrecht	rdfs:label	"Huurrecht"@nl ,
		"Lease"@en .
ns1:Recht_van_opstal	rdfs:label	"Recht van opstal"@nl .
ns1:Optierecht	rdfs:label	"Optierecht"@nl ,
		"Right of option"@en .
ns1:Beschermd_natuurmonument	rdfs:label	"Beschermd natuurmonument" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	rdfs:label	"Besluit op basis van Natuurbeschermingswet 1998" .
ns1:Akte	rdfs:label	"Akte" .
<jci1.3:c:BWBR0021609&artikel=2>	rdfs:label	"Artikel 2 Ab Wkpboz"@nl .
ns1:Landgoed	rdfs:label	"Landgoed" .
ns1:Landinrichtingsgebied	rdfs:label	"Landinrichtingsgebied" .
ns1:Structuurvisiegebied	rdfs:label	"Structuurvisiegebied" .
ns1:Reconstructiegebied	rdfs:label	"Reconstructiegebied" .
ns1:Openbare_registers	rdfs:label	"Openbare registers" .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	rdfs:label	"Verkrijging onder algemene titel" .
<jci1.3:c:BWBR0005303&artikel=II>	rdfs:label	"Artikel II BWBR0005303"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005645&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6>	rdfs:label	"Artikel 6 PW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005645&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=105>	rdfs:label	"Artikel 105 PW"@nl .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	rdfs:label	"Verkrijging onder bijzondere titel" .
ns1:Verwerping_nalatenschap	rdfs:label	"Verwerping nalatenschap" .
ns1:Nalatenschap	rdfs:label	"Nalatenschap" .
ns1:Schuldenaar	rdfs:label	"Schuldenaar" .
ns1:Koopsom	rdfs:label	"Koopsom" .
ns1:Splitsing	rdfs:label	"Splitsing" .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	rdfs:label	"Publiekrechtelijke rechtspersoon" .
<jci1.3:c:BWBR0001941&artikel=13b>	rdfs:label	"Artikel 13b Opw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0002154&paragraaf=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Statuut"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0020495&hoofdstuk=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Kzbo"@nl .
ns1:Bevoegd_gezag	rdfs:label	"Bevoegd gezag" .
ns1:Openbaar_lichaam	rdfs:label	"Openbaar lichaam" .
<jci1.3:c:BWBR0001939&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 NSW"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0013399&hoofdstuk=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Rwc"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0008233&hoofdstuk=2&artikel=4>	rdfs:label	"Artikel 4 Maatr lv 1996"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0005260&hoofdstuk=1&artikel=8>	rdfs:label	"Artikel 8 Mts 1992"@nl .
ns1:Eindiging_mandeligheid	rdfs:label	"Eindiging mandeligheid" .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	rdfs:label	"Beschikkingsbevoegde persoon"@nl .
ns1:Fusie	rdfs:label	"Fusie" .
ns1:Zuivere_splitsing	rdfs:label	"Zuivere splitsing" .
ns1:Afsplitsing	rdfs:label	"Afsplitsing" .
ns1:Lastgeving	rdfs:label	"Lastgeving" .
<jci1.3:c:BWBR0006596&hoofdstuk=7&artikel=26c>	rdfs:label	"Artikel 26c Uitv.reg. Kadw"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 R.t.s. 1994"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=14>	rdfs:label	"Artikel 14 R.t.s. 1994"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=16>	rdfs:label	"Artikel 16 R.t.s. 1994"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20>	rdfs:label	"Artikel 20 R.t.s. 1994"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20a>	rdfs:label	"Artikel 20a R.t.s. 1994"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20b>	rdfs:label	"Artikel 20b R.t.s. 1994"@nl .
<jci1.3:c:BWBR0027604&hoofdstuk=3&artikel=8>	rdfs:label	"Artikel 8 BWBR0027604"@nl .
ns1:Brandmerk	rdfs:label	"Brandmerk" .
ns1:Bezit	rdfs:label	"Bezit"@nl .
ns1:Hoofdgerechtigde	rdfs:label	"Hoofdgerechtigde" .
<jci1.3:c:BWBR0001830&hoofdstuk=1&artikel=1>	rdfs:label	"Artikel 1 Wet RO"@nl .
ns1:Echtgenoot	rdfs:label	"Echtgenoot" .
ns1:Belanghebbende	rdfs:label	"Belanghebbende" .
ns1:Rechter	rdfs:label	"Rechter" .
ns1:VvE_bestuur	rdfs:label	"VvE bestuur" .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	rdfs:label	"Vereniging van eigenaren" .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	rdfs:label	"Doorhaling registratie netwerk" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	rdfs:label	"Tenietgaan beperkt recht"@nl .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	rdfs:label	"Tenietgaan beperkt recht door vervulling ontbindende voorwaarde" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	rdfs:label	"Tenietgaan beperkt recht door opzegging"@nl .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	rdfs:label	"Tenietgaan beperkt recht door afstand" .
ns1:Redres_perceel	rdfs:label	"Redres perceel" .
ns1:Herinrichtingsrente	rdfs:label	"Herinrichtingsrente" .
ns1:Cultuurcode	rdfs:label	"Cultuurcode" .
ns1:Landinrichtingsrente	rdfs:label	"Landinrichtingsrente" .
ns1:Reservefonds	rdfs:label	"Reservefonds" .
ns1:De_dienst	rdfs:label	"De dienst"@nl .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	rdfs:label	"Vaststelling voorlopige kadastrale grens" .
ns1:Schip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Herinrichtingsrente	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Landinrichtingsrente	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Koopsom	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Cultuurcode	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Overeenkomst	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gerechtigde	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Persoon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Rechthebbende	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Natuurlijk_persoon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Rechtspersoon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Goed	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Grondrente	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Recht_van_hypotheek	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Heersende_erf	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Erfdienstbaarheid	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Onroerende_zaak	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Dienende_erf	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Aantekening	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Hoofdgerechtigde	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beperkt_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Huurkoop	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Koopovereenkomst	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Akte	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Huurrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Luchtvaartuig	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Hypotheekgever	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Hypotheeknemer	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Schuldeiser	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Kadastrale_grens	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Kerkgenootschap	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Appartementseigenaar	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Appartementsrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Keur	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Partij	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vervreemder	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gemeente	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Registergoed	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Landgoed	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Landinrichtingsgebied	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Lastgeving	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Rechtshandeling	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Zakelijk_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Zaak	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Mandeligheid	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Eigendom	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Perceel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Nalatenschap	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Erfpacht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Natuurmonument	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Nederlands_grondgebied	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:De_Staat	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Netwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Notaris	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Olieleidingnetwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Onderbewindstelling	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Ondercuratelestelling	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Onroerend_monument	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Openbaar_lichaam	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Recht_van_opstal	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Openbare_registers	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Opschortende_voorwaarde	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Opstaller	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Baatbelasting	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Belasting	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bouwgrondbelasting	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Optierecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verbintenis	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beklemrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gedoogplicht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Privatieve_last	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Provinciaal_monument	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Provincie	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Rijk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Belanghebbende	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Provisioneel_bewind	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Rangwisseling	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Rechter	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Reconstructiegebied	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beperkt_gerechtigde	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Roerende_zaak	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Schuldenaar	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vorderingsrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Splitsing	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Stadsmeierrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vermogensrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beslag	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Conservatoir_beslag	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Executoriaal_beslag	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Structuurvisiegebied	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Subrogatie	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Surseance	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Teboekgestelde_zaak	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Teboekstaand_schip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beschermd_monument	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vereniging	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beschermd_natuurmonument	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verkrijger	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Fusie	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verwerping_nalatenschap	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vicair_beheer	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Voogdij	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Voornemen_vernieuwing	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Voorrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:VvE_bestuur	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Waterleidingnetwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Waterschap	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Zeeschip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Zeevissersschip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bestuursorgaan	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Zuivere_splitsing	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Aanschrijving_woningwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bevel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Cessie_hypotheek	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Eindiging_mandeligheid	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Herverkaveling_perceel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Meting_kadastrale_grens	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Opheffing_beslag	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Oplegging_beslag	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Overdracht_eigendom	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Redres_perceel	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Subrogatie_hypotheek	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vererving_eigendom	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verjaring_eigendom	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Branden_schip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bevoegd_aanlegger	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Eigenaar	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bevoegd_gezag	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bezit	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Bezitter	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Binnenvaartschip	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Brandmerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Chemienetwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Echtgenoot	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Einddatum_recht	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Electriciteitsnetwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Erfgenaam	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Erflater	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Erfpachtcanon	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Erfpachter	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Erfverpachter	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Faillietverklaring	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Fidei_commis	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gasleidingnetwerk	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Afsplitsing	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gekozen_woonplaats	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Gemeentelijk_monument	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Reservefonds	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:De_dienst	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	rdfs:isDefinedBy	<http://brk.kadaster.nl/doc/2016/09/21/14/03/43> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix ns5:	<http://brk.kadaster.nl/id/stelsel/> .
ns1:Schip	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Herinrichtingsrente	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Landinrichtingsrente	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Koopsom	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Cultuurcode	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Overeenkomst	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gerechtigde	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Recht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Persoon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Rechthebbende	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Natuurlijk_persoon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Rechtspersoon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Goed	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Grondrente	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Recht_van_hypotheek	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Heersende_erf	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Erfdienstbaarheid	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Onroerende_zaak	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Dienende_erf	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Aantekening	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Hoofdgerechtigde	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beperkt_recht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Huurkoop	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Koopovereenkomst	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Akte	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Huurrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Luchtvaartuig	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Hypotheekgever	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Hypotheeknemer	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Schuldeiser	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Kadastrale_grens	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Kerkgenootschap	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Appartementseigenaar	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Appartementsrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Keur	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Partij	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vervreemder	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gemeente	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Registergoed	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Landgoed	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Landinrichtingsgebied	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Lastgeving	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Rechtshandeling	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Zakelijk_recht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Zaak	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Mandeligheid	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Eigendom	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Perceel	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Nalatenschap	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Erfpacht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Natuurmonument	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Nederlands_grondgebied	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:De_Staat	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Netwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Notaris	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Olieleidingnetwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Onderbewindstelling	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Ondercuratelestelling	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Onroerend_monument	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Openbaar_lichaam	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Recht_van_opstal	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Openbare_registers	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Opschortende_voorwaarde	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Opstaller	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Baatbelasting	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Belasting	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Optierecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Verbintenis	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beklemrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gedoogplicht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Privatieve_last	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Provinciaal_monument	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Provincie	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Rijk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Belanghebbende	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Rangwisseling	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Rechter	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Reconstructiegebied	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beperkt_gerechtigde	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Roerende_zaak	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Schuldenaar	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vorderingsrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Splitsing	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Stadsmeierrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vermogensrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beslag	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Conservatoir_beslag	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Executoriaal_beslag	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Structuurvisiegebied	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Subrogatie	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Surseance	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Teboekgestelde_zaak	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Teboekstaand_schip	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beschermd_monument	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vereniging	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beschermd_natuurmonument	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Verkrijger	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Fusie	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vicair_beheer	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Voogdij	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Voorrecht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:VvE_bestuur	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Waterleidingnetwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Waterschap	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Zeeschip	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Zeevissersschip	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bestuursorgaan	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Zuivere_splitsing	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Aanschrijving_woningwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bevel	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bevoegd_aanlegger	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Eigenaar	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bevoegd_gezag	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bezit	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Bezitter	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Binnenvaartschip	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Brandmerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Chemienetwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Echtgenoot	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Einddatum_recht	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Electriciteitsnetwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Erfgenaam	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Erflater	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Erfpachtcanon	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Erfpachter	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Erfverpachter	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Faillietverklaring	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Fidei_commis	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gasleidingnetwerk	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Afsplitsing	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gekozen_woonplaats	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Reservefonds	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:De_dienst	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	skos:inScheme	ns5:begrippen .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Cessie_hypotheek	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Eindiging_mandeligheid	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Herverkaveling_perceel	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Meting_kadastrale_grens	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Opheffing_beslag	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Oplegging_beslag	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Overdracht_eigendom	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Redres_perceel	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Vererving_eigendom	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Verjaring_eigendom	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Branden_schip	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	skos:inScheme	ns5:gebeurtenissen .
@prefix ns6:	<http://purl.org/dc/terms/> .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Tweede&afdeling=Eerste&artikel=439>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001827&titel=Tweede&afdeling=Eerste&artikel=439> .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Derde&afdeling=Eerste&artikel=509>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001827&titel=Derde&afdeling=Eerste&artikel=509> .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=563>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=563> .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Tweede&artikel=584a>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Tweede&artikel=584a> .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=7>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=7> .
<jci1.3:c:BWBR0001867&paragraaf=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001867&paragraaf=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=1&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=1&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=10>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=10> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=15>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=15> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=&artikel=30>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=&artikel=30> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=1&artikel=33>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=1&artikel=33> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=19&artikel=431>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=19&artikel=431> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=1&artikel=182>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=1&artikel=182> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=190>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=190> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=191>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=191> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=195>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=195> .
<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=40>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=40> .
<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=41>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=41> .
<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=VIIIa&afdeling=2&artikel=110i>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003227&hoofdstuk=VIIIa&afdeling=2&artikel=110i> .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003391&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003391&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=9a>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003391&artikel=9a> .
<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=10>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003391&artikel=10> .
<jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=I&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004471&hoofdstuk=I&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=II&paragraaf=1&artikel=3>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004471&hoofdstuk=II&paragraaf=1&artikel=3> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=3>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=3> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=194>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=194> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=195>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=195> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=199>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=199> .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=1&artikel=213>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=1&artikel=213> .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=4&artikel=252>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=4&artikel=252> .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=414>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=414> .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=423>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=423> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=260>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=260> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=262>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=262> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=10&afdeling=1&artikel=278>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=10&afdeling=1&artikel=278> .
<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=11>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=11> .
<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=12>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=12> .
<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=13>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=13> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=1&artikel=245>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=1&artikel=245> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=1&artikel=280>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=1&artikel=280> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=10&artikel=369>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=10&artikel=369> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=11&artikel=377>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=11&artikel=377> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=378>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=378> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=380>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=380> .
<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=18&afdeling=1&artikel=409>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002656&titel=18&afdeling=1&artikel=409> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=6>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=6> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=2&artikel=9>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=2&artikel=9> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=4&afdeling=2&artikel=56>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=4&afdeling=2&artikel=56> .
<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=5&afdeling=7&paragraaf=1&artikel=153>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002761&titel=5&afdeling=7&paragraaf=1&artikel=153> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1304>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1304> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1306>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1306> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1308>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1308> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1309>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1309> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13a>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13a> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=14>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=14> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=15>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=15> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=16>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=16> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=17>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=17> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=18>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=18> .
<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=VI&artikel=92>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005181&hoofdstuk=VI&artikel=92> .
<jci1.3:c:BWBR0005260&hoofdstuk=1&artikel=8>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005260&hoofdstuk=1&artikel=8> .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=3>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=3> .
<jci1.3:c:BWBR0005303&artikel=II>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005303&artikel=II> .
<jci1.3:c:BWBR0013399&hoofdstuk=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0013399&hoofdstuk=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0019466&paragraaf=2&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0019466&paragraaf=2&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0019466&paragraaf=5&artikel=16>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0019466&paragraaf=5&artikel=16> .
<jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=2&artikel=23>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020449&hoofdstuk=2&artikel=23> .
<jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=6&afdeling=64&artikel=612>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020449&hoofdstuk=6&afdeling=64&artikel=612> .
<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020748&hoofdstuk=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=4&artikel=16>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020748&hoofdstuk=4&artikel=16> .
<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=9&artikel=85>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020748&hoofdstuk=9&artikel=85> .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=700>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=700> .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=704>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=704> .
<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=705>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=705> .
<jci1.3:c:BWBR0001830&hoofdstuk=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001830&hoofdstuk=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5> .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=14>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=14> .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=2&paragraaf=2&artikel=44>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001840&hoofdstuk=2&paragraaf=2&artikel=44> .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=103>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=103> .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=104>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=104> .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=133>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=133> .
<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=134>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=134> .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=214>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=214> .
<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=215>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=215> .
<jci1.3:c:BWBR0001903&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001903&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0001939&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001939&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0001941&artikel=13b>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001941&artikel=13b> .
<jci1.3:c:BWBR0002079&hoofdstuk=I&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002079&hoofdstuk=I&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0002079&hoofdstuk=II&artikel=3>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002079&hoofdstuk=II&artikel=3> .
<jci1.3:c:BWBR0002154&paragraaf=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002154&paragraaf=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0002357&afdeling=VI&artikel=13>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002357&afdeling=VI&artikel=13> .
<jci1.3:c:BWBR0002505&hoofdstuk=IV&artikel=21g>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002505&hoofdstuk=IV&artikel=21g> .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=2&artikel=55>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002565&titel=2&artikel=55> .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=150>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=150> .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155> .
<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155a>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155a> .
<jci1.3:c:BWBR0002731&hoofdstuk=VII&artikel=60>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0002731&hoofdstuk=VII&artikel=60> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=2&artikel=309>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=2&artikel=309> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=4&artikel=334a>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=4&artikel=334a> .
<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=II&artikel=7>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003386&titel=II&artikel=7> .
<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=VIII&artikel=37>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003386&titel=VIII&artikel=37> .
<jci1.3:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=31>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=31> .
<jci1.3:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=32>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=32> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=1&artikel=7f>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=1&artikel=7f> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7n>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7n> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7r>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7r> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=4&artikel=7s>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=4&artikel=7s> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=1&artikel=21>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=1&artikel=21> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=26>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=26> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=31>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=31> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=35>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=35> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=36>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=36> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=37>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=37> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=48>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=48> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=2&artikel=50>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=2&artikel=50> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=53>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=53> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=54>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=54> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=1&artikel=57>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=1&artikel=57> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=5&artikel=73>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=5&artikel=73> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=74>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=74> .
<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=75>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=75> .
<jci1.3:c:BWBR0005108&titel=I&hoofdstuk=I&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005108&titel=I&hoofdstuk=I&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0005108&titel=III&hoofdstuk=X&artikel=78>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005108&titel=III&hoofdstuk=X&artikel=78> .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=14&afdeling=3&artikel=870>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005290&titel=14&afdeling=3&artikel=870> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=3>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=3> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=6>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=6> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=8>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=10>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=10> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=16>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=16> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=28>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=28> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=33>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=33> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=56>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=56> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=83>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=83> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=94>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=94> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=98>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=98> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=99>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=99> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=105>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=105> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=106>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=106> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=5&artikel=107>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=5&artikel=107> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=168>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=168> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=177>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=177> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=201>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=201> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=226>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=226> .
<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=1&artikel=227>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=1&artikel=227> .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005416&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6> .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=108>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=108> .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=XI&artikel=174a>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=XI&artikel=174a> .
<jci1.3:c:BWBR0001903&titel=VI&artikel=134>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001903&titel=VI&artikel=134> .
<jci1.3:c:BWBR0001936&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0001936&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=3>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=3> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=5>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=5> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=17>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=17> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=23>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=23> .
<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=2&artikel=26>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0003045&titel=2&artikel=26> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=784>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=784> .
<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=790>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=790> .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=1&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005259&hoofdstuk=1&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=6>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=6> .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=20>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=20> .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=21>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=21> .
<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=22>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=22> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=20>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=20> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=29>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=29> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=42>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=42> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=59>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=59> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=60>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=60> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=61>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=61> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=70>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=70> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=80>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=80> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=91>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=91> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=97>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=97> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=8&artikel=101>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=8&artikel=101> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=107>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=107> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=109>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=109> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=112>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=112> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=115>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=115> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=116>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=116> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=2&artikel=131>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=2&artikel=131> .
<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=4&artikel=139>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=4&artikel=139> .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=5&artikel=22>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=5&artikel=22> .
<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=2&afdeling=2&artikel=150>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005289&titel=2&afdeling=2&artikel=150> .
<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=5&afdeling=12&paragraaf=2&artikel=388>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005290&titel=5&afdeling=12&paragraaf=2&artikel=388> .
<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222> .
<jci1.3:c:BWBR0006463&hoofdstuk=1&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0006463&hoofdstuk=1&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0008233&hoofdstuk=2&artikel=4>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0008233&hoofdstuk=2&artikel=4> .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=I&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0009641&hoofdstuk=I&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=10>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=10> .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=12>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=12> .
<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=V&artikel=27>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0009641&hoofdstuk=V&artikel=27> .
<jci1.3:c:BWBR0005555&hoofdstuk=1&artikel=11>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005555&hoofdstuk=1&artikel=11> .
<jci1.3:c:BWBR0006000&titel=A&afdeling=2&artikel=1576h>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0006000&titel=A&afdeling=2&artikel=1576h> .
<jci1.3:c:BWBR0006596&hoofdstuk=7&artikel=26c>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0006596&hoofdstuk=7&artikel=26c> .
<jci1.3:c:BWBR0009640&hoofdstuk=IV&paragraaf=1&artikel=19>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0009640&hoofdstuk=IV&paragraaf=1&artikel=19> .
<jci1.3:c:BWBR0009950&hoofdstuk=1&artikel=11>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0009950&hoofdstuk=1&artikel=11> .
<jci1.3:c:BWBR0009950&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0009950&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52> .
<jci1.3:c:BWBR0027604&hoofdstuk=3&artikel=8>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027604&hoofdstuk=3&artikel=8> .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027703&hoofdstuk=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=14>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=14> .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=16>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=16> .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20> .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20a>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20a> .
<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20b>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20b> .
<jci1.3:c:BWBR0005645&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005645&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6> .
<jci1.3:c:BWBR0005645&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=105>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0005645&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=105> .
<jci1.3:c:BWBR0010388&titel=II&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0010388&titel=II&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0010388&titel=V&artikel=37>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0010388&titel=V&artikel=37> .
<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=3>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020396&artikel=3> .
<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=4>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020396&artikel=4> .
<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=5>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020396&artikel=5> .
<jci1.3:c:BWBR0020495&hoofdstuk=1&artikel=1>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0020495&hoofdstuk=1&artikel=1> .
<jci1.3:c:BWBR0021609&artikel=2>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0021609&artikel=2> .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=11>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=11> .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52> .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=516>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=516> .
<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=518>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=518> .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=2&titel=2&artikel=7>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027695&hoofdstuk=2&titel=2&artikel=7> .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=59>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=59> .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=60>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=60> .
<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=61>	ns6:references	<http://wetten.overheid.nl/1.0:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=61> .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	skos:prefLabel	"Minister van Infrastructuur en Milieu" .
ns1:Aanschrijving_woningwet	skos:prefLabel	"Aanschrijving woningwet" .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	skos:prefLabel	"Beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:prefLabel	"Besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht" .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	skos:prefLabel	"Kapverbod op basis van de Boswet" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	skos:prefLabel	"Besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging" .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	skos:prefLabel	"Exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening" .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	skos:prefLabel	"Gedoogverplichting Wet geluidhinder" .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	skos:prefLabel	"Gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging" .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	skos:prefLabel	"Gedoogplicht Ontgrondingenwet" .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	skos:prefLabel	"Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900" .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	skos:prefLabel	"Verbod op basis van de Luchtvaartwet" .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	skos:prefLabel	"Handhavingsbesluit Wabo" .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	skos:prefLabel	"Vorderingsbesluit Wabo" .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	skos:prefLabel	"Gedoogplicht op basis van Grondwaterwet" .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	skos:prefLabel	"Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur" .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	skos:prefLabel	"Voorkeursrecht gemeenten" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:prefLabel	"Besluit op basis van Wet agrarisch grondverkeer" .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	skos:prefLabel	"Besluit of bevel, Waterstaatswet 1900" .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	skos:prefLabel	"Besluit op basis van woningwet" .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:prefLabel	"Besluit tot heffen van bouwgrondbelasting, Gemeentewet" .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	skos:prefLabel	"Besluit tot heffen van baatbelasting, Gemeentewet" .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:prefLabel	"Aanwijzing van gronden, Wet voorkeursrecht gemeenten" .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	skos:prefLabel	"Plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	skos:prefLabel	"Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Woningwet" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	skos:prefLabel	"Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Wabo" .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	skos:prefLabel	"Plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet" .
ns1:Provinciaal_monument	skos:prefLabel	"Provinciaal monument" .
ns1:Huurkoop	skos:prefLabel	"Huurkoop" .
ns1:Koopovereenkomst	skos:prefLabel	"Koopovereenkomst" .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:prefLabel	"Koopovereenkomst, art. 10 WVG" .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	skos:prefLabel	"Koopovereenkomst, art. 7:3 BW" .
ns1:Onderbewindstelling	skos:prefLabel	"Onderbewindstelling" .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	skos:prefLabel	"Reglement mede-eigenaren" .
ns1:Rangwisseling	skos:prefLabel	"Rangwisseling" .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	skos:prefLabel	"Recht op gedeelte van een aanwas" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:prefLabel	"Aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving" .
ns1:Einddatum_recht	skos:prefLabel	"Einddatum recht" .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	skos:prefLabel	"Overgedragen aan NNP in oprichting" .
ns1:Privatieve_last	skos:prefLabel	"Privatieve last" .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	skos:prefLabel	"Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland" .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	skos:prefLabel	"Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen" .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	skos:prefLabel	"Bevel buitengewone omstandigheden" .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	skos:prefLabel	"Vonnis van boedelverzegeling" .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	skos:prefLabel	"Gebouwd met subsidie" .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:prefLabel	"Gedoogplicht ex. hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet" .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	skos:prefLabel	"Geluidszone ex. art.41 Wet geluidhinder" .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	skos:prefLabel	"Herverkavelingskosten te verwachten" .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	skos:prefLabel	"Herverkaveling in voorbereiding" .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	skos:prefLabel	"Besluit op grond van de Interimwet Stad en Milieubenadering" .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	skos:prefLabel	"Lening wet bezitvormingsfonds" .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	skos:prefLabel	"Met aandeel in mandelig perceel" .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	skos:prefLabel	"Appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht" .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	skos:prefLabel	"Ondergronds bouwwerk" .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	skos:prefLabel	"Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven" .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	skos:prefLabel	"RVK-rente te verwachten" .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	skos:prefLabel	"Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben" .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:prefLabel	"Eis tot vastlegging eigendom netwerk" .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:prefLabel	"Voornemen vernieuwing" .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	skos:prefLabel	"Vrijwillige ruilverkaveling" .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	skos:prefLabel	"Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	skos:prefLabel	"Besluit op grond van artikel 110 I Wet geluidhinder" .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	skos:prefLabel	"Wettelijke herverkaveling" .
ns1:Gekozen_woonplaats	skos:prefLabel	"Gekozen woonplaats" .
ns1:Faillietverklaring	skos:prefLabel	"Faillietverklaring" .
ns1:Ondercuratelestelling	skos:prefLabel	"Ondercuratelestelling" .
ns1:Surseance	skos:prefLabel	"Surseance" .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:prefLabel	"Provisioneel bewind" .
ns1:Vicair_beheer	skos:prefLabel	"Vicair beheer" .
ns1:Voogdij	skos:prefLabel	"Voogdij" .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	skos:prefLabel	"Aanwijzing kadastrale grens" .
ns1:Meting_kadastrale_grens	skos:prefLabel	"Meting kadastrale grens" .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skos:prefLabel	"Vaststelling kadastrale grens" .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skos:prefLabel	"Samenvoeging onroerende zaak" .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skos:prefLabel	"Splitsing onroerende zaak" .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skos:prefLabel	"Registreren aanleg netwerk" .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	skos:prefLabel	"Doorhaling teboekstelling zaak" .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:prefLabel	"Administratieve teboekstelling schip" .
ns1:Branden_schip	skos:prefLabel	"Branden schip" .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	skos:prefLabel	"Doorhalen teboekstelling buitenlands register schip" .
ns1:Vererving_eigendom	skos:prefLabel	"Vererving eigendom" .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:prefLabel	"Vererving beperkt zakelijk recht" .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	skos:prefLabel	"Verkrijging eigendom door huwelijk" .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	skos:prefLabel	"Verkrijging beperkt zakelijk recht huwelijk" .
ns1:Overdracht_eigendom	skos:prefLabel	"Overdracht eigendom" .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skos:prefLabel	"Overdracht beperkt zakelijk recht" .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	skos:prefLabel	"Splitsing eigendom in appartementsrechten" .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skos:prefLabel	"Splitsing opstal in appartementsrechten" .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skos:prefLabel	"Splitsing erfpacht in appartementsrechten" .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	skos:prefLabel	"Wijziging appartementsrecht" .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skos:prefLabel	"Subrogatie hypotheek" .
ns1:Cessie_hypotheek	skos:prefLabel	"Cessie hypotheek" .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skos:prefLabel	"Rangwisseling hypotheek" .
ns1:Oplegging_beslag	skos:prefLabel	"Oplegging beslag" .
ns1:Opheffing_beslag	skos:prefLabel	"Opheffing beslag" .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skos:prefLabel	"Oplegging privaatrechtelijke belemmering" .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skos:prefLabel	"Vervallen privaatrechtelijke belemmering" .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skos:prefLabel	"Oplegging publiekrechtelijke beperking" .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skos:prefLabel	"Wijziging publiekrechtelijke beperking" .
ns1:Baatbelasting	skos:prefLabel	"Baatbelasting" .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:prefLabel	"Bouwgrondbelasting" .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:prefLabel	"Gemeentelijk monument" .
ns1:Gedoogplicht	skos:prefLabel	"Gedoogplicht" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	skos:prefLabel	"Besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein, Woningwet" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:prefLabel	"Aanvaarding nalatenschap" .
ns1:Erfpachtcanon	skos:prefLabel	"Erfpachtcanon" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	skos:prefLabel	"Besluit tot sluiting object, Opiumwet" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	skos:prefLabel	"Besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf, Gemeentewet" .
ns1:Rechtshandeling	skos:prefLabel	"Rechtshandeling" .
ns1:Kerkgenootschap	skos:prefLabel	"Kerkgenootschap" .
ns1:Vereniging	skos:prefLabel	"Vereniging" .
ns1:Persoon	skos:prefLabel	"Persoon"@nl ,
		"Person"@en .
ns1:Natuurlijk_persoon	skos:prefLabel	"Natuurlijk persoon"@nl ,
		"Human person"@en .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	skos:prefLabel	"Niet-natuurlijk persoon"@nl ,
		"Nonhuman person"@en .
ns1:Rechtspersoon	skos:prefLabel	"Rechtspersoon"@nl ,
		"Legal person"@en .
ns1:Notaris	skos:prefLabel	"Notaris"@nl .
ns1:Partij	skos:prefLabel	"Partij"@nl ,
		"Party"@en .
ns1:Eigenaar	skos:prefLabel	"Eigenaar"@nl ,
		"Owner"@en .
ns1:Vervreemder	skos:prefLabel	"Vervreemder"@nl ,
		"Transferor"@en .
ns1:Verkrijger	skos:prefLabel	"Verkrijger"@nl ,
		"Transferee"@en .
ns1:Erfpachter	skos:prefLabel	"Erfpachter"@nl ,
		"Lessee"@en .
ns1:Hypotheekgever	skos:prefLabel	"Hypotheekgever"@nl ,
		"Mortagor"@en .
ns1:Hypotheeknemer	skos:prefLabel	"Hypotheeknemer"@nl ,
		"Mortagee"@en .
ns1:Goed	skos:prefLabel	"Goed"@nl .
ns1:Zaak	skos:prefLabel	"Zaak"@nl .
ns1:Goed	skos:prefLabel	"Asset"@en .
ns1:Onroerende_zaak	skos:prefLabel	"Onroerende zaak"@nl ,
		"Real property"@en .
ns1:Roerende_zaak	skos:prefLabel	"Roerende zaak"@nl ,
		"Movable property"@en .
ns1:Perceel	skos:prefLabel	"Perceel"@nl ,
		"Parcel"@en .
ns1:Recht	skos:prefLabel	"Recht"@nl ,
		"Right"@en .
ns1:Vermogensrecht	skos:prefLabel	"Vermogensrecht"@nl ,
		"Property right"@en .
ns1:Zakelijk_recht	skos:prefLabel	"Zakelijk recht"@nl .
ns1:Appartementsrecht	skos:prefLabel	"Appartementsrecht"@nl ,
		"Condominium"@en .
ns1:Beperkt_recht	skos:prefLabel	"Beperkt recht"@nl .
ns1:Erfdienstbaarheid	skos:prefLabel	"Erfdienstbaarheid"@nl ,
		"Easement"@en .
ns1:Erfpacht	skos:prefLabel	"Erfpacht"@nl ,
		"Leasehold"@en .
ns1:Recht_van_opstal	skos:prefLabel	"Right to build"@en .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:prefLabel	"Kwalitatieve verplichting"@nl ,
		"Restrictive covenant"@en .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:prefLabel	"Publiekrechtelijke beperking"@nl ,
		"Public limitation"@en .
ns1:Conservatoir_beslag	skos:prefLabel	"Conservatoir beslag"@nl ,
		"Seizure"@en .
ns1:Executoriaal_beslag	skos:prefLabel	"Executoriaal beslag"@nl .
ns1:Aantekening	skos:prefLabel	"Aantekening"@nl ,
		"Cautionary remark"@en .
ns1:Subrogatie	skos:prefLabel	"Subrogatie"@nl ,
		"Subrogation"@en .
ns1:Fidei_commis	skos:prefLabel	"Fide\u00EF commis"@nl ,
		"Life time right"@en .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	skos:prefLabel	"Resolutive condition"@en .
ns1:Opschortende_voorwaarde	skos:prefLabel	"Opschortende voorwaarde"@nl ,
		"Suspensive condition"@en .
ns1:Dienende_erf	skos:prefLabel	"Dienende erf"@nl ,
		"Servient land"@en .
ns1:Heersende_erf	skos:prefLabel	"Heersende erf"@nl ,
		"Dominant land"@en .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	skos:prefLabel	"Afslag en/of aanwas perceel" .
ns1:Herverkaveling_perceel	skos:prefLabel	"Herverkaveling perceel"@nl ,
		"Reallotment parcels"@en .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Vestiging beperkt recht"@nl .
ns1:Verjaring_eigendom	skos:prefLabel	"Verjaring eigendom"@nl ,
		"Prescription of property"@en .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Verjaring beperkt recht"@nl .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Vermenging beperkt recht"@nl .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skos:prefLabel	"Wijziging erfdienstbaarheid"@nl ,
		"Alteration of an easement"@en .
ns1:Notaris	skos:prefLabel	"Notary"@en .
ns1:De_dienst	skos:prefLabel	"Land Registry Office"@en .
ns1:Bevoegd_aanlegger	skos:prefLabel	"Bevoegd aanlegger"@nl ,
		"Qualified builder"@en .
ns1:Beperkt_gerechtigde	skos:prefLabel	"Beperkt gerechtigde"@nl ,
		"Restricted entitled person"@en .
ns1:Bezitter	skos:prefLabel	"Bezitter"@nl ,
		"Holder"@en .
ns1:Erflater	skos:prefLabel	"Erflater"@nl ,
		"Legator"@en .
ns1:Erfgenaam	skos:prefLabel	"Erfgenaam"@nl ,
		"Inheritor"@en .
ns1:Appartementseigenaar	skos:prefLabel	"Appartementseigenaar"@nl ,
		"Condominum owner"@en .
ns1:Gerechtigde	skos:prefLabel	"Gerechtigde"@nl ,
		"Entitled person"@en .
ns1:Opstaller	skos:prefLabel	"Opstaller"@nl ,
		"Person entitled to build"@en .
ns1:Erfverpachter	skos:prefLabel	"Erfverpachter"@nl ,
		"Lessor"@en .
ns1:Schuldeiser	skos:prefLabel	"Schuldeiser"@nl ,
		"Creditor"@en .
ns1:Rijk	skos:prefLabel	"Rijk"@nl ,
		"State"@en .
ns1:Gemeente	skos:prefLabel	"Gemeente"@nl ,
		"County"@en .
ns1:Provincie	skos:prefLabel	"Provincie"@nl ,
		"Province"@en .
ns1:Waterschap	skos:prefLabel	"Waterschap"@nl ,
		"Water board"@en .
ns1:Rechthebbende	skos:prefLabel	"Rechthebbende"@nl ,
		"Rightful claimant"@en .
ns1:Registergoed	skos:prefLabel	"Registergoed"@nl ,
		"Registered asset"@en .
ns1:Teboekgestelde_zaak	skos:prefLabel	"Teboekgestelde zaak"@nl ,
		"Registered thing"@en .
ns1:Teboekstaand_schip	skos:prefLabel	"Teboekstaand schip"@nl ,
		"Registered ship"@en .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	skos:prefLabel	"Teboekstaand luchtvaartuig"@nl ,
		"Registered airplane"@en .
ns1:Zaak	skos:prefLabel	"Thing"@en .
ns1:Kadastrale_grens	skos:prefLabel	"Kadastrale grens"@nl ,
		"Cadastral border"@en .
ns1:Netwerk	skos:prefLabel	"Netwerk"@nl ,
		"Network"@en .
ns1:Luchtvaartuig	skos:prefLabel	"Luchtvaartuig"@nl ,
		"Airplane"@en .
ns1:Schip	skos:prefLabel	"Schip"@nl ,
		"Ship"@en .
ns1:Electriciteitsnetwerk	skos:prefLabel	"Electriciteitsnetwerk"@nl ,
		"Electricity network"@en .
ns1:Gasleidingnetwerk	skos:prefLabel	"Gasleidingnetwerk"@nl ,
		"Gas pipeline network"@en .
ns1:Olieleidingnetwerk	skos:prefLabel	"Olieleidingnetwerk"@nl ,
		"Oil pipeline network"@en .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	skos:prefLabel	"Openbaar telecommunicatienetwerk"@nl ,
		"Public telecom network"@en .
ns1:Waterleidingnetwerk	skos:prefLabel	"Waterleidingnetwerk"@nl ,
		"Water pipeline network"@en .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	skos:prefLabel	"Stadsverwarmingsnetwerk"@nl ,
		"District heating network"@en .
ns1:Chemienetwerk	skos:prefLabel	"Chemienetwerk"@nl ,
		"Chemistry network"@en .
ns1:Binnenvaartschip	skos:prefLabel	"Binnenvaartschip"@nl ,
		"Barge"@en .
ns1:Zeeschip	skos:prefLabel	"Zeeschip"@nl ,
		"Maritime ship"@en .
ns1:Overeenkomst	skos:prefLabel	"Overeenkomst"@nl ,
		"Covenant"@en .
ns1:Besluit	skos:prefLabel	"Besluit"@nl ,
		"Decree"@en .
ns1:Eigendom	skos:prefLabel	"Eigendom"@nl .
ns1:Mandeligheid	skos:prefLabel	"Mandeligheid"@nl ,
		"Common ownership"@en .
ns1:Voorrecht	skos:prefLabel	"Voorrecht"@nl ,
		"Priority right"@en .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:prefLabel	"Privaatrechtelijke belemmering"@nl ,
		"Private limatation"@en .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	skos:prefLabel	"Oud-vaderlandsrecht"@nl ,
		"Former homeland right"@en .
ns1:Beklemrecht	skos:prefLabel	"Beklemrecht"@nl ,
		"Leasehold (old version)"@en .
ns1:Grondrente	skos:prefLabel	"Grondrente"@nl ,
		"Ground rent"@en .
ns1:Stadsmeierrecht	skos:prefLabel	"Stadsmeierrecht"@nl ,
		"Right to rent city owned property"@en .
ns1:Beslag	skos:prefLabel	"Beslag"@nl ,
		"Attachment or Seizure"@en .
ns1:Executoriaal_beslag	skos:prefLabel	"Attachment by court order"@en .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	skos:prefLabel	"Strafvorderlijk beslag"@nl ,
		"Judicial attachment"@en .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:prefLabel	"Besluit op basis van Monumentenwet 1988"@nl ,
		"Decree by Monument act 1988"@en .
ns1:Zakelijk_recht	skos:prefLabel	"Real property right"@en .
ns1:Eigendom	skos:prefLabel	"Ownership"@en .
ns1:Beperkt_recht	skos:prefLabel	"Limited property right"@en .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Establishment of an limited property right"@en .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Prescription of a limited property right"@en .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Ending of a limited property right"@en .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Intermixture limited property right"@en .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	skos:prefLabel	"Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art. 155a, lid 3 ONBW)" .
ns1:Verbintenis	skos:prefLabel	"Verbintenis" .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:prefLabel	"Privaatrechtelijke beperking" .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	skos:prefLabel	"Privaatrechtelijke rechtspersoon" .
ns1:Bestuursorgaan	skos:prefLabel	"Bestuursorgaan" .
ns1:Belasting	skos:prefLabel	"Belasting" .
ns1:Natuurmonument	skos:prefLabel	"Natuurmonument" .
ns1:Onroerend_monument	skos:prefLabel	"Onroerend monument" .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	skos:prefLabel	"Wijziging of opheffing erfpacht" .
ns1:Bevel	skos:prefLabel	"Bevel" .
ns1:Beschermd_monument	skos:prefLabel	"Beschermd monument" .
ns1:Vorderingsrecht	skos:prefLabel	"Vorderingsrecht" .
ns1:Keur	skos:prefLabel	"Keur" .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	skos:prefLabel	"Besluit inzake onteigening" .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	skos:prefLabel	"Teboekstelling als afgebouwd schip" .
ns1:Zeevissersschip	skos:prefLabel	"Zeevissersschip"@nl ,
		"Fishing seevessel"@en .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skos:prefLabel	"Splitsing appartementsrecht in appartementsrechten" .
ns1:Nederlands_grondgebied	skos:prefLabel	"Nederlands grondgebied" .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	skos:prefLabel	"Zelfstandig bestuursorgaan" .
ns1:De_Staat	skos:prefLabel	"De Staat" .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	skos:prefLabel	"Koninkrijk der Nederlanden" .
ns1:Recht_van_hypotheek	skos:prefLabel	"Recht van hypotheek"@nl ,
		"Right of mortage"@en .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	skos:prefLabel	"Recht van vruchtgebruik"@nl ,
		"Right of usufruct"@en .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	skos:prefLabel	"Recht van gebruik en bewoning"@nl ,
		"Right of use and occupancy"@en .
ns1:Huurrecht	skos:prefLabel	"Huurrecht"@nl ,
		"Lease"@en .
ns1:Recht_van_opstal	skos:prefLabel	"Recht van opstal"@nl .
ns1:Optierecht	skos:prefLabel	"Optierecht"@nl ,
		"Right of option"@en .
ns1:Beschermd_natuurmonument	skos:prefLabel	"Beschermd natuurmonument" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	skos:prefLabel	"Besluit op basis van Natuurbeschermingswet 1998" .
ns1:Akte	skos:prefLabel	"Akte" .
ns1:Landgoed	skos:prefLabel	"Landgoed" .
ns1:Landinrichtingsgebied	skos:prefLabel	"Landinrichtingsgebied" .
ns1:Structuurvisiegebied	skos:prefLabel	"Structuurvisiegebied" .
ns1:Reconstructiegebied	skos:prefLabel	"Reconstructiegebied" .
ns1:Openbare_registers	skos:prefLabel	"Openbare registers" .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	skos:prefLabel	"Verkrijging onder algemene titel" .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	skos:prefLabel	"Verkrijging onder bijzondere titel" .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:prefLabel	"Verwerping nalatenschap" .
ns1:Nalatenschap	skos:prefLabel	"Nalatenschap" .
ns1:Schuldenaar	skos:prefLabel	"Schuldenaar" .
ns1:Koopsom	skos:prefLabel	"Koopsom" .
ns1:Splitsing	skos:prefLabel	"Splitsing" .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	skos:prefLabel	"Publiekrechtelijke rechtspersoon" .
ns1:Bevoegd_gezag	skos:prefLabel	"Bevoegd gezag" .
ns1:Openbaar_lichaam	skos:prefLabel	"Openbaar lichaam" .
ns1:Eindiging_mandeligheid	skos:prefLabel	"Eindiging mandeligheid" .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	skos:prefLabel	"Beschikkingsbevoegde persoon"@nl .
ns1:Fusie	skos:prefLabel	"Fusie" .
ns1:Zuivere_splitsing	skos:prefLabel	"Zuivere splitsing" .
ns1:Afsplitsing	skos:prefLabel	"Afsplitsing" .
ns1:Lastgeving	skos:prefLabel	"Lastgeving" .
ns1:Brandmerk	skos:prefLabel	"Brandmerk" .
ns1:Bezit	skos:prefLabel	"Bezit"@nl .
ns1:Hoofdgerechtigde	skos:prefLabel	"Hoofdgerechtigde" .
ns1:Echtgenoot	skos:prefLabel	"Echtgenoot" .
ns1:Belanghebbende	skos:prefLabel	"Belanghebbende" .
ns1:Rechter	skos:prefLabel	"Rechter" .
ns1:VvE_bestuur	skos:prefLabel	"VvE bestuur" .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	skos:prefLabel	"Vereniging van eigenaren" .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	skos:prefLabel	"Doorhaling registratie netwerk" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:prefLabel	"Tenietgaan beperkt recht"@nl .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skos:prefLabel	"Tenietgaan beperkt recht door vervulling ontbindende voorwaarde" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	skos:prefLabel	"Tenietgaan beperkt recht door opzegging"@nl .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skos:prefLabel	"Tenietgaan beperkt recht door afstand" .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	skos:prefLabel	"Ontbindende Voorwaarde"@nl .
ns1:Redres_perceel	skos:prefLabel	"Redres perceel" .
ns1:Herinrichtingsrente	skos:prefLabel	"Herinrichtingsrente" .
ns1:Cultuurcode	skos:prefLabel	"Cultuurcode" .
ns1:Landinrichtingsrente	skos:prefLabel	"Landinrichtingsrente" .
ns1:Reservefonds	skos:prefLabel	"Reservefonds" .
ns1:De_dienst	skos:prefLabel	"De dienst"@nl .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	skos:prefLabel	"Vaststelling voorlopige kadastrale grens" .
ns1:Zaak	skos:definition	"Een zaak is een voor menselijke beheersing vatbaar stoffelijk object" .
ns1:Perceel	skos:definition	"Een perceel is een begrensd deel van het Nederlands grondgebied dat kadastraal ge\u00EFdentificeerd is en met kadastrale grenzen begrensd is." .
ns1:Eigendom	skos:definition	"Eigendom is een Zakelijk recht dat het meest omvattende recht is wat een persoon op een zaak kan hebben." .
ns1:Erfpacht	skos:definition	"Erfpacht is een Zakelijk recht dat de erfpachter de bevoegdheid geeft eens anders onroerende zaak te houden en te gebruiken." .
ns1:Voorrecht	skos:definition	"Een Voorrecht is een Vorderingsrecht die in het geval van samenloop van verhaalsrechten voorrang verschaft bij de verdeling van de netto-executieopbrengst v\u00F3\u00F3r medeschuldeisers, indien de opbrengst te laag is om hen allen te voldoen." .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	skos:definition	"Oud-vaderlandse rechten zijn zakelijke rechten die onder het Burgerlijk Wetboek van 1838 al niet meer geregeld waren maar dankzij artikel 1 van de Overgangswet van 1829 zijn blijven voortbestaan; of zakelijke rechten die onder het oude Burgerlijke Wetboek wel geregeld werden, maar onder het Nieuw Burgerlijke Wetboek (NBW) niet." .
ns1:Grondrente	skos:definition	"Grondrente is het recht om van de eigenaar van een onroerende zaak in diens hoedanigheid van eigenaar periodiek een vaste geldsom of een vaste waarde in de voortbrengselen te ontvangen." .
ns1:Stadsmeierrecht	skos:definition	"Een Stadsmeierrecht is elk altijd durend gebruiksrecht, dat voortvloeit uit een overeenkomst tussen de gemeente Groningen en een persoon aan wie daarbij door die gemeente een altijddurend gebruiksrecht is toegekend op aan de gemeente toebehorende onroerende zaken gelegen in Oost-Groningen en de Gronings-Drentse Veenkolonie\u00EBn." .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:definition	"Een Kwalitatieve Verplichting is een overeenkomst waarbij bedongen wordt dat de verplichting van een van de partijen om iets te dulden of niet te doen ten aanzien van een haar toebehorend registergoed, zal overgaan op degenen die het goed onder bijzondere titel zullen verkrijgen, en dat mede gebonden zullen zijn degenen die van de rechthebbende een recht tot gebruik van het goed zullen verkrijgen." .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	skos:definition	"Een Gedoogplicht Ontgrondingenwet is een gedoogplicht opgelegd door de Minister om daar waar hij onderzoek ter plaatse nodig oordeelt, rechthebbenden ten aanzien van gronden of wateren de verplichting op te leggen het verrichten van dat onderzoek, alsmede het aanbrengen, het aanwezig zijn, het onderhoud, het gebruik en het verwijderen van de voor dat onderzoek nodige middelen te gedogen." .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:definition	"Een Gedoogplicht Ex. Hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet is een gedoogplicht op grond waarvan de rechthebbende op of de beheerder van openbare gronden verplicht is te gedogen dat ten dienste van een openbaar elektronisch communicatienetwerk kabels in en op deze gronden worden aangelegd, instandgehouden of opgeruimd" .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	skos:definition	"Een Besluit op grond van artikel 110 i Wet geluidhinder is een besluit, houdende een beslissing tot het vaststellen van een hogere waarde dan de bij of krachtens deze wet genoemde waarden." .
ns1:Eigenaar	skos:definition	"Een Eigenaar is een persoon die het meest omvattende recht op een zaak heeft." .
ns1:Bezitter	skos:definition	"Een bezitter is een persoon die een goed houdt voor zichzelf." .
ns1:Erflater	skos:definition	"De erflater is de persoon die is overleden en het vermogen nalaat." .
ns1:Waterschap	skos:definition	"Een Waterschap is een openbaar lichaam welke de waterstaatkundige verzorging van een bepaald gebied ten doel heeft." .
ns1:Onroerende_zaak	skos:definition	"Een onroerende zaak is de grond, de niet gewonnen delfstoffen, de met de grond verenigde beplantingen, alsmede de gebouwen en werken die duurzaam met de grond zijn verenigd, hetzij rechtstreeks, hetzij door vereniging met andere gebouwen of werken." .
ns1:Koopovereenkomst	skos:definition	"Een koopovereenkomst is de overeenkomst waarbij de een zich verbindt een zaak te geven en de ander daarvoor een prijs in geld te betalen." .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	skos:definition	"Een Vrijwillige ruilverkaveling is de schriftelijk aan te gane en in de openbare registers in te schrijven overeenkomst waarbij drie of meer eigenaren zich verbinden bepaalde, hun toebehorende onroerende zaken samen te voegen, de gegeven massa op bepaalde wijze te verkavelen en onder elkaar bij notari\u00EBle akte te verdelen." .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	skos:definition	"Een niet-natuurlijk persoon is een rechtspersoon of een samenwerkingsverband zonder rechtspersoonlijkheid" .
ns1:Vermogensrecht	skos:definition	"Een Vermogensrecht is een recht dat, hetzij afzonderlijk hetzij tezamen met een ander recht, overdraagbaar is, of er toe strekt de rechthebbende stoffelijk voordeel te verschaffen, ofwel verkregen is in ruil voor, verstrekt of in het vooruitzicht gesteld, stoffelijk voordeel." .
ns1:Cessie_hypotheek	skos:definition	"Het cessioneren van een hypotheek is het overgaan van het vorderingsrecht van de hypotheeknemer op een derde." .
ns1:Natuurlijk_persoon	skos:definition	"Een natuurlijk persoon is een mens als subject en drager van rechten en plichten" .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	skos:definition	"Een Voorkeursrecht gemeenten is een voorrang van gemeenten tot verwerving van een registergoed dat gezien zijn feitelijke gebruik en zijn planologische bestemming in beginsel in aanmerking komt voor verwerving." .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:definition	"De vererving van een beperkt zakelijk recht is het van rechtswege opvolgen in de niet-persoonsgebonden beperkte zakelijke rechten door de erfgenamen bij het overlijden van de erflater." .
ns1:Overeenkomst	skos:definition	"Een overeenkomst is een meerzijdige rechtshandeling, waarbij een of meer partijen jegens een of meer andere partijen een verbintenis aan gaan." .
ns1:Belasting	skos:definition	"Belasting is een algemene, verplichte betaling aan de overheid door een persoon, waar geen individuele prestatie tegenover staat." .
ns1:Beschermd_monument	skos:definition	"Een beschermd monument is een onroerend monument welke is ingeschreven in de ingevolge de Monumentenwet 1988 vastgestelde registers." .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	skos:definition	"Een Besluit op grond van de Interimwet Stad en Milieubenadering is een besluit van de gemeenteraad om af te wijken van een milieukwaliteitsnorm met betrekking tot bodem, geluid en lucht en om af te wijken van de waarden en afstanden uit de Wet geurhinder en veehouderij." .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:definition	"Een besluit tot heffen van bouwgrondbelasting is een besluit op grond van de Gemeentewet tot het heffen van baatbelasting ter zake van de in een bepaald gedeelte van de gemeente gelegen onroerende zaak die gebaat is door voorzieningen die tot stand worden of zijn gebracht door of met medewerking van het gemeentebestuur, van degenen die van die onroerende zaak het genot hebben krachtens eigendom, bezit of beperkt recht, waarbij de aan de voorzieningen verbonden lasten geheel of gedeeltelijk worden omgeslagen." .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	skos:definition	"Een Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek is een overeenkomst tussen mede-eigenaren die een afwijkende regeling inhoudt ten aanzien van bevoegdheden en verplichtingen uit artikel 5:59 lid 1 Burgerlijk Wetboek, welke ook bindend is voor rechtsverkrijgenden." .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skos:definition	"Splitsing onroerende zaak is het door de Dienst splitsen van een perceel in twee of meer percelen op verzoek van de eigenaar, beperkt gerechtigde of (ambshalve) door het Kadaster." .
ns1:Overdracht_eigendom	skos:definition	"Overdracht is het door levering overgaan van een eigendomsrecht van de ene op de andere rechthebbende." .
ns1:Bestuursorgaan	skos:definition	"Een bestuursorgaan is een orgaan van een rechtspersoon die krachtens publiekrecht is ingesteld, of een ander persoon of college, met enig openbaar gezag bekleed." .
ns1:Meting_kadastrale_grens	skos:definition	"Een Meting Kadastrale Grens is het vaststellen van een kadastrale grens tussen percelen op basis van inlichtingen van belanghebbenden." .
ns1:Erfverpachter	skos:definition	"De Erfverpachter is de eigenaar die zijn onroerende zaak belast met een recht van erfpacht ten behoeve van de erfpachter." .
ns1:Beklemrecht	skos:definition	"Een beklemrecht is een zakelijk, ondeelbaar en eeuwigdurend recht op de onroerende zaak van een ander om daarvan het volledige genot te hebben en waardoor men eigenaar wordt van de zich op de grond bevindende gebouwen en beplantingen." .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	skos:definition	"Een Besluit of bevel, Waterstaatswet 1900 is een besluit of bevel waarmee de uitvoerder van het beheer en onderhoud van waterstaatswerken wordt vastgesteld" .
ns1:Keur	skos:definition	"Een keur is een verordening van een waterschap met gebods- en verbodsbepalingen die gelden voor bij het waterschap in beheer zijnde waterstaatswerken." .
ns1:Partij	skos:definition	"Een Partij is degene die betrokken is bij een meerzijdige rechtshandeling." .
ns1:Notaris	skos:definition	"Een Notaris is een persoon die als openbaar ambtenaar is benoemd en be\u00EBdigd en niet geschorst of gedefungeerd is en die krachtens de wet is belast met het ten behoeve van partijen opmaken van bepaalde authentieke akten, indien hem dat door partijen wordt verzocht of als de wet dit aan hem opdraagt." .
ns1:Verkrijger	skos:definition	"Een Verkrijger is een persoon die goederen onder algemene of onder bijzondere titel verkrijgt." .
ns1:Schuldeiser	skos:definition	"Een Schuldeiser is een persoon die krachtens een verbintenis een vorderingsrecht heeft tegen een schuldenaar." .
ns1:Roerende_zaak	skos:definition	"Een roerende zaak is een zaak die niet een onroerende zaak is" .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	skos:definition	"Een Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur is een plicht tot onderhoud of verbod met betrekking tot waterstaatkundige verzorging die volgt uit de keur." .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	skos:definition	"Een Besluit op basis van woningwet is een besluit die verplichtingen stelt aan het onderhoud, beheer en gebruik van een bouwwerk, open erf of terrein." .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skos:definition	"Splitsing appartementsrecht in appartementsrechten is het splitsen van een appartementsrecht in appartementsrechten." .
ns1:Natuurmonument	skos:definition	"Een natuurmonument is een deel van het Nederlands grondgebied, dat van algemeen belang is om zijn natuurwetenschappelijke betekenis of zijn natuurschoon." .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:definition	"Een aanwijzing van gronden, Wet voorkeursrecht gemeenten is een besluit door de gemeenteraad om een deel van het Nederlands grondgebied aan te wijzen waarop de artikelen 10 tot en met 15, 24 en 26 van de Wet Voorkeursrecht Gemeente van toepassing zijn." .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	skos:definition	"Een recht van gebruik en bewoning is een recht van vruchtgebruik die de rechthebbende de bevoegdheid geeft een zaak te gebruiken en de vruchten ervan te genieten voor zover de rechthebbende ze voor zichzelf of voor zijn gezin nodig heeft. Het recht van bewoning geeft de rechthebbende de bevoegdheid een woning met zijn gezin te bewonen." .
ns1:Huurrecht	skos:definition	"Een Huurrecht is een zakelijk recht gevestigd op een teboekstaand luchtvaartuig bestaande in het recht van de houder tot gebruik van het luchtvaartuig uit een huurovereenkomst die voor ten minste zes maanden is gesloten." .
ns1:Gekozen_woonplaats	skos:definition	"Een Gekozen woonplaats is een woonplaats van een natuurlijk persoon die hij in afwijking van artikel 1:10 Burgerlijk Wetboek kan kiezen, wanneer de wet hem daartoe verplicht, of wanneer de keuze bij schriftelijke of langs elektronische weg aangegane overeenkomst voor een of meer bepaalde rechtshandelingen of rechtsbetrekkingen geschiedt en voor de gekozen woonplaats een redelijk belang aanwezig is." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:definition	"Een besluit op basis van Monumentenwet 1988 is een ambtshalve besluit van de minister om een onroerend monument als een beschermd monument aan te wijzen." .
ns1:Provinciaal_monument	skos:definition	"Een Provinciaal monument is een onroerend monument aangewezen door een bestuursorgaan van de provincie." .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:definition	"Een Gemeentelijk monument is een onroerend monument aangewezen door een bestuursorgaan van de gemeente." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	skos:definition	"Een Besluit op basis van natuurbeschermingswet 1998 is een besluit van Onze Minister om een natuurmonument als beschermd monument aan te wijzen" .
ns1:Beschermd_natuurmonument	skos:definition	"Een beschermd natuurmonument is een natuurmonument dat door Onze Minister als zodanig is aangewezen" .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	skos:definition	"Aanwijzing kadastrale grens is het door belanghebbenden verschaffen van de voor de bijhouding benodigde inlichtingen aan de met de meting belaste ambtenaar van het Kadaster." .
ns1:Huurkoop	skos:definition	"Huurkoop is de koop en verkoop op afbetaling, waarbij partijen overeenkomen, dat de verkochte zaak niet door enkele aflevering in eigendom overgaat, maar pas door vervulling van de opschortende voorwaarde van algehele betaling van wat door de koper uit hoofde van de koopovereenkomst verschuldigd is." .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	skos:definition	"Een Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat de locatiegegevens bij een registergoed zijn ontleend aan de Basisregistraties Adressen en Gebouwen" .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	skos:definition	"Een Herverkavelingskosten te verwachten is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat bij de herverkaveling nog kosten zijn te verwachten." .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	skos:definition	"Een Herverkaveling in voorbereiding is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat het registergoed betrokken is in de voorbereiding van een herverkaveling." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:definition	"Een besluit op basis van Wet agrarisch grondverkeer is een besluit waarmee een gebied wordt aangewezen als landgoed, landinrichtingsgebied, reservaat, structuurvisiegebied of reconstructiegebied" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	skos:definition	"Een Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Wabo is een besluit tot het uitoefenen van bestuursdwang of het heffen van een dwangsom in het kader van bestuursrechtelijke handhaving van regelingen op het gebied van de fysieke leefomgeving." .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	skos:definition	"Een Gebouwd met subsidie is een feit dat een bouwwerk met subsidie is gebouwd." .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:definition	"Een Koopovereenkomst, art. 10 WVG is een koopovereenkomst betreffende een onroerende zaak, dan wel een overeenkomst behelzende een verplichting van de vervreemder betreffende een onroerende zaak, waarbij de verkoper een aangewezen grond niet eerst aan de gemeente hoeft aan te bieden" .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:definition	"Een Voornemen vernieuwing is een voornemen van de Dienst om de registratie van een onroerende zaak te vernieuwen." .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	skos:definition	"Een gedoogplicht op basis van de Grondwaterwet is een gedoogplicht door Gedeputeerde Staten opgelegd aan rechthebbenden, op grond waarvan zij het verrichten van een onderzoek ter plaatse, zomede het aanbrengen, het aanwezig zijn, het onderhoud, het gebruik en het verwijderen van de voor dat onderzoek nodige middelen, moeten gedogen" .
ns1:Opheffing_beslag	skos:definition	"Opheffing beslag is het op vordering van een belanghebbende in kort geding doen opheffen van het beslag door de voorzieningenrechter die het verlof tot oplegging van het beslag heeft gegeven." .
ns1:Onderbewindstelling	skos:definition	"Een Onderbewindstelling is het ontnemen van het beheer over \u00E9\u00E9n of meer goederen en overdragen van het beheer aan een bewindvoerder" .
ns1:Erfgenaam	skos:definition	"Een erfgenaam is een persoon die voor het geheel of voor een evenredig deel in de vermogensrechtelijke positie van de erflater treedt." .
ns1:Akte	skos:definition	"Een akte is een ondertekend geschrift bestemd om tot bewijs te dienen." .
ns1:Nederlands_grondgebied	skos:definition	"Het Nederlands grondgebied is het grondgebied waarover de Staat gezag uitoefent." .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	skos:definition	"Een plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet is een door het bevoegd gezag opgelegde plicht tot het treffen van bouwkundige maatregelen om een bouwwerk in overeenstemming te brengen met redelijke eisen van welstand." .
ns1:Optierecht	skos:definition	"Een optierecht is een zakelijk recht, bestaande in het recht van de houder van het luchtvaartuig om na betaling van een zeker bedrag of na vervulling van enige andere voorwaarde de eigendom daarvan krachtens een door hem reeds gesloten of nog te sluiten koopovereenkomst te verkrijgen. In de notari\u00EBle akte voor de vestiging van dit recht, wordt duidelijk het aan dit recht onderworpen luchtvaartuig vermeld." .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	skos:definition	"Een ontbindende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een overeenkomst eindigt na het plaatsvinden van een gebeurtenis." .
ns1:Opschortende_voorwaarde	skos:definition	"Een opschortende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een verbintenis pas in werking treed na het plaatsvinden van een gebeurtenis." .
ns1:Surseance	skos:definition	"Een Surseance is een algemeen uitstel van betaling voor alle concurrente schuldeisers, dat aangevraagd kan worden door degene die voorziet dat hij niet zal kunnen voortgaan met de betaling voor alle concurrente schuldeisers." .
ns1:Gerechtigde	skos:definition	"Een gerechtigde is een natuurlijk persoon of rechtspersoon met enig recht op een goed." .
ns1:Openbaar_lichaam	skos:definition	"Een openbaar lichaam is een bij of krachtens wet ingesteld onderdeel van de Staat." .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	skos:definition	"Het Koninkrijk der Nederlanden is een soevereine staat en omvat de landen Nederland, Aruba, Cura\u00E7ao en Sint Maarten." .
ns1:Openbare_registers	skos:definition	"Een openbaar register is een register waarin feiten die voor de rechtstoestand van registergoederen van belang zijn, worden ingeschreven." .
ns1:Rechtshandeling	skos:definition	"Een rechtshandeling is een handeling van een persoon met de bedoeling om een bepaald rechtsgevolg tot stand te brengen." .
ns1:Verbintenis	skos:definition	"Een verbintenis is een juridische relatie tussen twee partijen krachtens welke de ene partij tot een prestatie verplicht is waarop haar wederpartij recht heeft." .
ns1:Landgoed	skos:definition	"Een landgoed is een in Nederland gelegen, geheel of gedeeltelijk met natuurterreinen, bossen of andere houtopstanden bezette onroerende zaak - daaronder begrepen die waarop een buitenplaats of andere, bij het karakter van het landgoed passende, opstallen voorkomen - voor zover het blijven voortbestaan van die onroerende zaak in zijn karakteristieke verschijningsvorm voor het behoud van het natuurschoon wenselijk is" .
ns1:Structuurvisiegebied	skos:definition	"Een Structuurvisiegebied is een door de gemeenteraad, provinciale staten of Onze Minister aangewezen gebied waar ten behoeve van een goede ruimtelijke ordening voor het gehele grondgebied een structuurvisie voor is vastgesteld." .
ns1:Reconstructiegebied	skos:definition	"Een reconstructiegebied is een bij een reconstructieplan nader begrensd gebied binnen een concentratiegebied waar de reconstructie daadwerkelijk plaatsvindt" .
ns1:Erfpachtcanon	skos:definition	"Erfpachtcanon is een geldsom die de erfpachter verplicht is om aan de eigenaar te betalen, op al dan niet regelmatig terugkerende tijdstippen." .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	skos:definition	"Een Geluidszone ex. Artikel 41 Wet geluidhinder is een afgebakend deel van het Nederlands grondgebied rondom in een bestemmingsplan als industrieterrein aangewezen gronden, waarbuiten de geluidsbelasting vanwege dat terrein de wettelijke norm niet te boven mag gaan." .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skos:definition	"Vaststelling kadastrale grens is het vaststellen van de grens tussen percelen op basis van inlichtingen van belanghebbenden en met gebruikmaking van de bescheiden, bedoeld in artikel 50 van de Kadasterwet." .
ns1:Branden_schip	skos:definition	"Het branden van een schip is het duurzaam aanbrengen van een brandmerk." .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	skos:definition	"Doorhalen teboekstelling buitenlands register schip is het doorhalen van de teboekstelling van een schip in een buitenlands register." .
ns1:Bevoegd_gezag	skos:definition	"Een bevoegd gezag is een orgaan van een rechtspersoon, of een ander persoon of college, dat bevoegd is tot een publiekrechtelijke rechtshandeling" .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	skos:definition	"De Minister van Infrastructuur en Milieu is de bewindspersoon voor het ministerie van Infrastructuur en Milieu" .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	skos:definition	"Verkrijging onder bijzondere titel is een verkrijging van eigendom door overdracht, door verjaring en door onteigening, en voorts op de overige in de wet voor iedere soort aangegeven wijzen van rechtsverkrijging." .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	skos:definition	"Een Verbod op basis van de Luchtvaartwet is een verbod op het hebben van roerende zaken, het oprichten of het hebben van bouwwerken of andere opstallen dan wel het planten of het hebben van gewassen op die terreinen of op die terreinen boven een bepaalde hoogte, op terreinen gelegen binnen een wettelijk bepaalde afstand van de grens van een luchtvaartterrein." .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	skos:definition	"Een Reglement mede-eigenaren is een overeenkomst tussen medegerechtigden waarin het genot, gebruik en beheer van gemeenschappelijke goederen wordt geregeld." .
ns1:Kerkgenootschap	skos:definition	"Een Kerkgenootschap is een rechtspersoon welke zich de gemeenschappelijke godsverering harer leden, op de grondslag van gemeenschappelijke godsdienstige opvattingen, ten doel stelt" .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	skos:definition	"Een Gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging is een gedoogplicht om ten behoeve van het bepalen van luchtverontreiniging duurzaam of tijdelijk gebruik te kunnen maken van onroerende zaken zonder dat in voorafgaand overleg over dit gebruik overeenstemming is bereikt met een ieder die enig recht ten aanzien van die onroerende zaken heeft" .
ns1:Vicair_beheer	skos:definition	"Vicair beheer is een vorm van beheer over vicariegoederen." .
ns1:Voogdij	skos:definition	"Voogdij is het gezag uitgeoefend over een minderjarige door een ander dan een ouder." .
ns1:Rijk	skos:definition	"Het Rijk is een openbaar lichaam met zelfbestuur en bevoegdheid binnen het Nederlands grondgebied" .
ns1:Vorderingsrecht	skos:definition	"Een vorderingsrecht is een recht dat een persoon in een verbintenis heeft tegenover een andere persoon" .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:definition	"Een privaatrechtelijke beperking is een beperking van de bevoegdheid tot gebruik van of beschikking over een onroerende zaak of een recht waaraan die zaak is onderworpen. De beperking in de bevoegdheid is niet publiekrechtelijk bij wet geregeld, maar privaatrechtelijk, bijvoorbeeld door een overeenkomst. Wel kan het zijn dat voor inschrijving van deze persoonlijke rechten vereist is dat een wet die inschrijving toestaat (bijvoorbeeld Tijdelijke wet huurkoop onroerende zaken)." .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	skos:definition	"Verkrijging onder algemene titel is een wijze van eigendomsverkrijging door erfopvolging, door boedelmenging, door fusie of door splitsing" .
ns1:Fusie	skos:definition	"Een fusie is een rechtshandeling van twee of meer rechtspersonen waarbij een van deze het vermogen van de andere verkrijgt of waarbij een nieuwe rechtspersoon die bij deze rechtshandeling door hen samen wordt opgericht, hun vermogen verkrijgt." .
ns1:Zuivere_splitsing	skos:definition	"Een zuivere splitsing is een rechtshandeling waarbij het vermogen van een rechtspersoon die bij de splitsing ophoudt te bestaan, wordt verkregen door twee of meer andere rechtspersonen." .
ns1:Afsplitsing	skos:definition	"Een afsplitsing is een rechtshandeling waarbij het vermogen of een deel daarvan van een rechtspersoon die bij de splitsing niet ophoudt te bestaan wordt verkregen door een of meer andere rechtspersonen waarvan ten minste \u00E9\u00E9n lidmaatschapsrechten of aandelen in zijn kapitaal toekent aan de leden of aan aandeelhouders van de splitsende rechtspersoon of waarvan ten minste \u00E9\u00E9n bij de splitsing door de splitsende rechtspersoon wordt opgericht." .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	skos:definition	"Een Strafvorderlijk Beslag is een beslag ten behoeve van de vervolging en berechting van strafbare feiten en de executie van de opgelegde straffen" .
ns1:Lastgeving	skos:definition	"Een lastgeving is een overeenkomst van opdracht waarbij de ene partij, de lasthebber, zich jegens de andere partij, de lastgever, verbindt voor rekening van de lastgever een of meer rechtshandelingen te verrichten." .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	skos:definition	"Een Exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening is een vastgesteld plan dat van toepassing is op gronden waarop een bij algemene maatregel van bestuur aangewezen bouwplan is voorgenomen." .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	skos:definition	"Een Gedoogverplichting Wet Geluidhinder is een gedoogplicht om geluidmetingen te gedogen" .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	skos:definition	"Een Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900 is een gedoogplicht ten behoeve van waterstaatsbelang" .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	skos:definition	"Een Besluit inzake onteigening is een besluit tot het ontnemen van enig goed ten behoeve van de overheid en ten algemene nutte, tegen vooraf verzekerde schadeloosstelling" .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	skos:definition	"Een Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland is een aantekening inhoudende dat de eigenaar betrokken bij een reconstructie een algehele vergoeding in geld ontvangt." .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	skos:definition	"Een Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben is een toestemming ingevolge een verordening of plaatselijke gewoonte om een boom, heester of heg te hebben binnen de verboden afstand." .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	skos:definition	"Een Wettelijke herverkaveling is het op wettelijke basis overeenkomstig het inrichtingsplan samenvoegen, verkavelen en verdelen van onroerende zaken." .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	skos:definition	"Doorhaling teboekgestelde zaak is het uitschrijven van een teboekgesteld schip of van een teboekgesteld luchtvaartuig uit het openbare register." .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:definition	"Een Eis tot vastlegging eigendom netwerk is een inschrijving in de openbare registers als aantekening van het feit dat een partij een eis heeft ingediend ter vaststelling van het eigendom van een netwerk" .
ns1:Gedoogplicht	skos:definition	"Een gedoogplicht is de plicht om werken van algemeen belang te gedogen, zo nodig tegen een schadevergoeding." .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skos:definition	"Een Rangwisseling Hypotheek is het door een hypotheek verkrijgen van een hogere rang dan haar volgens het tijdstip van inschrijving toekomt." .
ns1:Brandmerk	skos:definition	"Een brandmerk is het nummer waaronder de teboekstelling van het schip in de openbare registers is geschied, gevolgd door de aanwijzing van de rubriek waartoe dat schip behoort, de aanduiding van het kantoor van de Dienst waar de teboekstelling is geschied, en het jaar van teboekstelling" .
ns1:Bezit	skos:definition	"Een bezit is het houden van een goed voor zichzelf." .
ns1:Hoofdgerechtigde	skos:definition	"Een hoofdgerechtigde is een gerechtigde van een recht dat is bezwaard met een beperkt recht" .
ns1:Echtgenoot	skos:definition	"Een echtgenoot is een persoon die door het huwelijk verbonden is met een andere persoon" .
ns1:Rechter	skos:definition	"Een rechter is een rechterlijk ambtenaar met rechtspraak belast" .
ns1:VvE_bestuur	skos:definition	"Een VvE bestuur is een bestuur van een vereniging van eigenaren" .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	skos:definition	"Een vereniging van eigenaren is een vereniging met als doel het behartigen van de gemeenschappelijke belangen van de appartementseigenaren, en de statuten van de vereniging" .
ns1:Belanghebbende	skos:definition	"Een belanghebbende is een persoon wiens belang rechtstreeks bij een besluit is betrokken." .
ns1:Schuldenaar	skos:definition	"Een schuldenaar is een persoon die krachtens verbintenis is gehouden tot voldoening van een verbintenis aan een schuldeiser" .
ns1:Vererving_eigendom	skos:definition	"Vererven eigendom is het van rechtswege opvolgen in het eigendomsrecht door de erfgenamen bij het overlijden van de erflater." .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	skos:definition	"Een verkrijging eigendom door huwelijk is het verkrijgen van eigendom onder algemene titel door een huwelijk." .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	skos:definition	"Verkrijging beperkt zakelijk recht huwelijk is het verkrijgen van een beperkt recht onder algemene titel door een huwelijk." .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	skos:definition	"Wijziging appartementsrecht is het aanbrengen van veranderingen in de akte van splitsing." .
ns1:Rechtspersoon	skos:definition	"Een rechtspersoon is een rechtssubject die zelfstandig drager is van rechten en met een natuurlijk persoon gelijk staat, tenzij uit de wet het tegendeel voortvloeit." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skos:definition	"Tenietgaan beperkt recht door afstand is het tenietgaan van een beperkt recht doordat de beperkt gerechtigde afstand doet van zijn beperkt recht" .
ns1:Vervreemder	skos:definition	"Een vervreemder is een beschikkingsbevoegde persoon die een goed overdraagt of bezwaart." .
ns1:Zeevissersschip	skos:definition	"Een zeevissersschip is een zeeschip, dat blijkens zijn constructie uitsluitend of in hoofdzaak voor de bedrijfsmatige visvangst is bestemd." .
ns1:Zeeschip	skos:definition	"Een zeeschip is een schip dat als zeeschip teboekstaat in de openbare registers en een schip dat niet teboekstaat in die registers en blijkens zijn constructie uitsluitend of in hoofdzaak voor drijven in zee is bestemd." .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	skos:definition	"Een Koopovereenkomst, art. 7:3 BW is een koopovereenkomst welke kan worden ingeschreven in de openbare registers en daarmee de koper beschermt tegen de in dit artikel genoemde rechtsfeiten die zich kunnen voordoen in de periode tussen het sluiten van de koopovereenkomst en de levering." .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	skos:definition	"Doorhaling registratie netwerk is het inschrijven van een verklaring van waardeloosheid met betrekking tot de inschrijving van een netwerk." .
ns1:Oplegging_beslag	skos:definition	"Oplegging van beslag is het op verlof van de voorzieningenrechter opleggen van een beslag." .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skos:definition	"Oplegging privaatrechtelijke belemmering is het opleggen van de verplichting aan rechthebbende te gedogen dat duurzaam of tijdelijk gebruik wordt gemaakt van diens onroerende zaken ten behoeve van het aanleggen, veranderen of in stand houden van een Openbaar werk, indien naar het oordeel van de Minister de belangen redelijkerwijs onteigening niet vorderen en in het gebruik van de onroerende zaken niet meer belemmering wordt gebracht, dan redelijkerwijs voor de verandering of de overbrenging en voor de instandhouding van het werk nodig is." .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:definition	"De administratieve teboekstelling schip is het voorlopig teboekstelling van een schip in de openbare registers." .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skos:definition	"Splitsing erfpacht in appartementsrechten is het splitsen van een recht van erfpacht op een stuk grond of een recht van erfpacht op een gebouw met toebehoren en de daarbij behorende grond met toebehoren in appartementsrechten." .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skos:definition	"Splitsing opstal in appartementsrechten is het splitsen van een recht van opstal op een stuk grond of een recht van opstal op een gebouw met toebehoren en de daarbij behorende grond met toebehoren in appartementsrechten." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	skos:definition	"Tenietgaan beperkt recht door opzegging is het tenietgaan van het beperkte recht door opzegging indien de bevoegdheid daartoe bij de wet of bij de vestiging van het recht aan de hoofdgerechtigde, aan de beperkt gerechtigde of aan beiden is toegekend." .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skos:definition	"Vervallen privaatrechtelijke belemmering is het vervallen van een privaatrechtelijke belemmering door het opheffen van de verplichting aan rechthebbende te gedogen dat duurzaam of tijdelijk gebruik wordt gemaakt van diens onroerende zaken ten behoeve van het aanleggen, veranderen of in stand houden van een Openbaar werk." .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	skos:definition	"Wijziging of opheffing erfpacht is het wijzigen of opheffen van een erfpacht op grond van onvoorziene omstandigheden, welke van dien aard zijn dat naar maatstaven van redelijkheid en billijkheid ongewijzigde instandhouding van de akte van vestiging niet van de eigenaar of van de erfpachter kan worden gevergd." .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skos:definition	"Een wijziging publiekrechtelijke beperking is wijzigen van een publiekrechtelijke beperking omdat het daaraan ten grondslag liggende besluit is gewijzigd." .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	skos:definition	"Een kapverbod op basis van de Boswet is een verbod op het vellen en doen vellen, anders dan bij wijze van dunning, van bossen en andere houtopstanden, ter bewaring van natuur- en landschapsschoon." .
ns1:Baatbelasting	skos:definition	"Baatbelasting is een belasting die door de gemeente wordt geheven, ter zake van een in een bepaald gedeelte van de gemeente gelegen onroerende zaak die tot stand worden of zijn gebracht door of met medewerking van het gemeentebestuur, op degenen die van die onroerende zaak het genot hebben krachtens eigendom, bezit of beperkt recht, waarbij de aan de voorziening verbonden lasten geheel of gedeeltelijk worden omgeslagen." .
ns1:Aanschrijving_woningwet	skos:definition	"Een Aanschrijving woningwet is een schriftelijke beslissing van de gemeente die verplichtingen stelt aan het onderhoud, beheer en gebruik van een bouwwerk, open erf of terrein." .
ns1:Bevoegd_aanlegger	skos:definition	"De bevoegd aanlegger is degene die zich op 1 januari 2007 als eigenaar van een netwerk gedroeg. Hij is bevoegd de aanleg van een netwerk als bedoeld in artikel 17 lid 1 onder k van Boek 3 te doen inschrijven in de openbare registers en dat netwerk als eigenaar over te dragen en te bezwaren." .
ns1:Persoon	skos:definition	"Een persoon is een natuurlijk persoon of een niet-natuurlijk persoon." .
ns1:Privatieve_last	skos:definition	"Privatieve last is een lastgeving waarbij de lastgever wordt uitgesloten zelf nog de overgedragen bevoegdheid uit te oefenen." .
ns1:Provincie	skos:definition	"Een provincie is een openbaar lichaam met zelfbestuur en bevoegdheid binnen een gebied kleiner dan die van het Rijk." .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:definition	"Een aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving is een aanvaarding nalatenschap waarbij de erfgenamen de nalatenschap slechts aanvaarden voor zover het saldo van de nalatenschap positief is." .
ns1:Appartementseigenaar	skos:definition	"Een appartementseigenaar is een gerechtigde tot een appartementrecht." .
ns1:Appartementsrecht	skos:definition	"Een Appartementsrecht is een aandeel in goederen die in een splitsing zijn betrokken, dat de bevoegdheid omvat tot het uitsluitend gebruik van bepaalde gedeelten van het gebouw die blijkens hun inrichting bestemd zijn of worden om als afzonderlijk geheel te worden gebruikt." .
ns1:Beperkt_gerechtigde	skos:definition	"Een beperkt gerechtigde is een gerechtigde met enig beperkt recht op een goed." .
ns1:Beperkt_recht	skos:definition	"Een beperkt recht is een recht dat is afgeleid uit een meer omvattend Recht, hetwelk met het Beperkte recht is bezwaard." .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	skos:definition	"Een beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet is een deel van het Nederlands grondgebied dat door Gedeputeerde Staten is aangewezen als beschermde leefomgeving, omdat die plaats van wezenlijke betekenis is als leefomgeving voor een beschermde inheemse plantensoort of een beschermde inheemse diersoort, met het oog op instandhouding van die plaats ten behoeve van die soort." .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	skos:definition	"Een beschikkingsbevoegde persoon is een persoon die het recht heeft om een goed over te dragen of te bezwaren." .
ns1:Beslag	skos:definition	"Een Beslag is een voorlopige maatregel waarbij de overheid, al dan niet op vordering van een belanghebbende, bepaalde zaken aan iemands vrije beschikking onttrekt, of wel deze onder zich neemt." .
ns1:Besluit	skos:definition	"Een besluit is een schriftelijke beslissing van een bestuursorgaan, inhoudende een publiekrechtelijke rechtshandeling." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	skos:definition	"Een Besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging is een besluit waarbij de Minister een vergunning verleent, wanneer bij enige wet, Koninklijk besluit of verordening een vergunning wordt gevorderd, voor de aanleg, de instandhouding of het gebruik van een werk ten behoeve van de landsverdediging." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:definition	"Een Besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht is een besluit tot opleggen van een privaatrechtelijke belemmering." .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	skos:definition	"Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Woningwet is een besluit tot het uitoefenen van bestuursdwang of het heffen van een dwangsom in het kader van bestuursrechtelijke handhaving van regelingen ten aanzien van woningen" .
ns1:Bevel	skos:definition	"Bevel is een door bevoegd gezag opgelegde plicht tot het uitvoeren van een opdracht" .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	skos:definition	"Bevel buitengewone omstandigheden is een bevel ter verzekering van het beschikbaar blijven van goederen voor het geval van oorlog, oorlogsgevaar, daaraan verwante of daarmede verband houdende buitengewone omstandigheden" .
ns1:Binnenvaartschip	skos:definition	"Een binnenvaartschip is een schip dat als binnenvaartschip teboekstaat in de openbare registers of een schip dat niet teboekstaat in de openbare registers en blijkens zijn constructie noch uitsluitend noch in de hoofdzaak voor drijven in zee is bestemd." .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:definition	"Bouwgrondbelasting is een jaarlijkse belasting ter verkrijging van een billijke bijdrage in de kosten van in bepaalde gedeelten van de gemeente gelegen onroerend goed dat gebaat is door voorzieningen die zijn tot stand gebracht door of met medewerking van het gemeentebestuur. De belasting kan ten hoogste voor een termijn van dertig jaar worden geheven." .
ns1:Conservatoir_beslag	skos:definition	"Een Conservatoir Beslag is een beslag waarbij een goed of goederen aan de vrije beschikking van een persoon worden ontrokken om te voorkomen dat deze persoon de goederen bezwaart of vervreemdt." .
ns1:Dienende_erf	skos:definition	"Dienende erf is een onroerende zaak die met een last - een dulden of niet doen, of de verplichting tot onderhoud van eigen erf of van gebouwen, werken of beplantingen die zich geheel of gedeeltelijk op het dienend erf bevinden - is bezwaard ten behoeve van een andere onroerende zaak, het heersend erf." .
ns1:Electriciteitsnetwerk	skos:definition	"Een Elektriciteitsnetwerk is een netwerk bestaande uit een of meer kabels of leidingen bestemd voor de transport van elektriciteit." .
ns1:Erfpachter	skos:definition	"Een erfpachter is een persoon die de bevoegdheid heeft om een onroerende zaak van een ander te houden en te gebruiken." .
ns1:Executoriaal_beslag	skos:definition	"Een executoriaal beslag is een beslag dat, opzichzelfstaand of volgend op een conservatoir beslag, wordt gelegd zodra de beslaglegger in de hoofdzaak, een executorale titel heeft verkregen en deze voor tenuitvoerlegging vatbaar is geworden. De executoriale titel moet aan de beslagene en, zo het beslag onder een derde is gelegd, ook aan deze zijn betekend." .
ns1:Faillietverklaring	skos:definition	"Een Faillietverklaring is een rechtelijke vonnis waarbij de schuldenaar, die in de toestand verkeert dat hij heeft opgehouden te betalen in staat van faillissement wordt verklaard ten behoeve van het te gelde maken van het vermogen van de schuldenaar." .
ns1:Fidei_commis	skos:definition	"Een fide\u00EF commis is een testamentaire beschikking waarbij de bevoordeelde de erfportie niet onmiddellijk en rechtstreeks van de erflater ontvangt, maar via een voorganger die als eerste erfgenaam of legataris is aangewezen." .
ns1:Gemeente	skos:definition	"Een gemeente is een openbaar lichaam met zelfbestuur en bevoegdheid binnen een gebied kleiner dan dat van een provincie." .
ns1:Goed	skos:definition	"Een goed is een zaak of een vermogensrecht ." .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	skos:definition	"Handhavingsbesluit Wabo is een besluit tot oplegging van een last onder bestuursdwang, respectievelijk besluit tot oplegging van een last onder dwangsom van het bevoegd gezag, gericht op naleving van het bepaalde bij of krachtens de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht" .
ns1:Heersende_erf	skos:definition	"Een heersende erf is een onroerende zaak waarop een erfdienstbaarheid is gevestigd ten gunste van een ieder die het heersende erf verkrijgt of gebruikt." .
ns1:Hypotheekgever	skos:definition	"De hypotheekgever is degene die als zekerheid een recht van hypotheek geeft op zijn registergoed aan de hypotheeknemer." .
ns1:Hypotheeknemer	skos:definition	"De Hypotheeknemer is degene die een recht van hypotheek heeft op het registergoed van de hypotheekgever." .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	skos:definition	"Een Lening wet bezitsvormingsfonds is een lening conform Artikel 5 van de Wet bezitvormingsfonds" .
ns1:Luchtvaartuig	skos:definition	"Een luchtvaartuig is een toestel, dat in de dampkring kan worden gehouden ten gevolge van krachten, die de lucht daarop uitoefent, anders dan de krachten van de lucht tegen het aardoppervlak." .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	skos:definition	"Met aandeel in mandelig perceel is een aantekening van het feit dat bij een perceel een aandeel in een mandelig perceel hoort." .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	skos:definition	"Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven is een aantekening van een vrijwillige ruilverkaveling" .
ns1:Nalatenschap	skos:definition	"Vermogen bestaande uit goederen en schulden, op het moment van iemands overlijden, bekeken vanuit de positie van erflate.r" .
ns1:Ondercuratelestelling	skos:definition	"Ondercuratelestelling is een uitspraak van de kantonrechter waarbij een meerderjarige het beheer en de beschikking over zijn goederen is ontnomen." .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	skos:definition	"Ondergronds bouwwerk is een bouwwerk onder de grond." .
ns1:Onroerend_monument	skos:definition	"Een onroerend monument is een onroerende zaak welke van algemeen belang is wegens zijn schoonheid, zijn betekenis voor de wetenschap of zijn cultuurhistorische waarde." .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	skos:definition	"Een Openbaar telecommunicatienetwerk is een elektronisch communicatienetwerk dat geheel of gedeeltelijk wordt gebruikt om openbare telecommunicatiediensten aan te bieden, voor zover het netwerk niet gebruikt wordt voor het verspreiden van programma's." .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	skos:definition	"Een Plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet, is een besluit van het bevoegd gezag om het gebruik of beheer van een gebouw, een open erf of een terrein over te dragen aan derden." .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:definition	"Een Privaatrechtelijke belemmering is een gedoogplicht ten behoeve van openbare werken die door het Rijk, de provincie of door een waterschap kan worden gevestigd op onroerende zaken." .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	skos:definition	"Een Privaatrechtelijke rechtspersoon is een vereniging, co\u00F6peratie, onderlinge waarborgmaatschappij, naamloos vennootschap, besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid of een stichting." .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:definition	"Een Provisioneel bewind is het onder beheer brengen bij een provisioneel bewindvoerder van bepaalde of alle goederen van een onder curatele te stellen persoon." .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	skos:definition	"Een Publiekrechtelijke rechtspersoon is De Staat, een provincie, een gemeente, een waterschap of een lichaam waaraan krachtens de Grondwet verordenende bevoegdheid is verleend." .
ns1:Rangwisseling	skos:definition	"Een Rangwisseling is een bepaling in een notari\u00EBle akte die in de openbare registers van het Kadaster wordt ingeschreven waarin wordt bepaald dat een hypotheek ten aanzien van een of meer hypotheken of andere beperkte rechten op hetzelfde goed een hogere rang heeft dan haar volgens het tijdstip van haar inschrijving toekomt, mits uit de akte blijkt dat de gerechtigden tot die andere hypotheken of beperkte rechten daarin toestemmen." .
ns1:Recht	skos:definition	"Een recht is een door het objectieve recht verleende en beschermde bevoegdheid van een persoon." .
ns1:Recht_van_hypotheek	skos:definition	"Het recht van hypotheek is een beperkt recht, strekkende om op de daaraan onderworpen registergoederen, een vordering tot voldoening van een geldsom bij voorrang boven andere schuldeisers te verhalen." .
ns1:Recht_van_opstal	skos:definition	"Een recht van opstal is een zakelijk recht om in, op of boven een onroerende zaak van een ander gebouwen, werken of beplantingen in eigendom te hebben of te verkrijgen." .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	skos:definition	"Een recht van vruchtgebruik is een zakelijk recht om goederen die aan een ander toebehoren, te gebruiken en daarvan de vruchten te genieten." .
ns1:Registergoed	skos:definition	"Registergoed is een goed waarbij voor overdracht of vestiging inschrijving in daartoe bestemde openbare registers noodzakelijk is." .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	skos:definition	"Een RVK-rente te verwachten is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat bij de eigenaar van een perceel grond ruilverkavelingsrente in rekening gebracht wordt, nadat dit perceel in een ruilverkaveling betrokken is geweest" .
ns1:Schip	skos:definition	"Een schip is een zaak, geen luchtvaartuig zijnde, die blijkens zijn constructie bestemd is om te drijven, drijft of heeft gedreven." .
ns1:Splitsing	skos:definition	"Een splitsing is een zuivere splitsing of een afsplitsing." .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	skos:definition	"Een stadsverwarmingsnetwerk is een netwerk bestaande uit een of meer kabels of leidingen bestemd voor heet water of stoom dat via het netwerk getransporteerd wordt naar aangesloten woningen." .
ns1:Subrogatie	skos:definition	"Een subrogatie is een nieuwe schuldeiser in de plaats stellen van de bestaande, op grond van de door de nieuwe schuldeiser gedane betaling aan de oude schuldeiser" .
ns1:Teboekgestelde_zaak	skos:definition	"Een teboekgestelde zaak is een zaak die als registergoed teboekgesteld is." .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	skos:definition	"Een teboekstaand luchtvaartuig is een als luchtvaartuig teboekgestelde zaak." .
ns1:Teboekstaand_schip	skos:definition	"Een teboekstaand schip is een als schip teboekgestelde zaak." .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	skos:definition	"Een Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art155a, lid 3 ONBW) is een aantekening dat een netwerk mogelijk niet overdraagbaar is of bezwaard kan worden." .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:definition	"Verwerping nalatenschap is een negatieve keuze met betrekking tot een nalatenschap door het afleggen van een daartoe strekkende verklaring ter griffie van de rechtbank van het sterfhuis door de erfgenaam." .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	skos:definition	"Een vorderingsbesluit Wabo is een besluit tot het uitvoeren van een last onder bestuursdwang, een last onder dwangsom of een intrekking van een vergunning, die is opgelegd door Onze Minister ter zake van een overtreding van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:definition	"Tenietgaan beperkt recht is het verliezen van het beperkt recht door de beperkt gerechtigde." .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skos:definition	"Een vermenging beperkt recht is het in \u00E9\u00E9n hand komen van het moederrecht en het daarvan afgeleidde beperkt recht. Het beperkte recht gaat hierdoor teniet." .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	skos:definition	"Een Splitsing Eigendom In Appartementsrechten is het splitsen van een eigendomsrecht op een stuk grond of op een gebouw met toebehoren en de daarbij behorende grond met toebehoren in appartementsrechten." .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skos:definition	"Wijziging erfdienstbaarheid is het wijzigen van de inhoud van een erfdienstbaarheid door de rechter op vordering van de eigenaar, wanneer door onvoorziene omstandigheden de uitoefening blijvend of tijdelijk onmogelijk is geworden of het belang van de eigenaar van het heersende erf aanzienlijk is verminderd op een zodanige wijze dat de mogelijkheid van uitoefening of het oorspronkelijke belang wordt hersteld, mits deze wijziging naar maatstaven van redelijkheid en billijkheid van de eigenaar van het dienende erf kan worden gevergd." .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skos:definition	"Registreren aanleg netwerk is het vastleggen van het eigendom van een netwerk door inschrijving van een notari\u00EBle registersverklaring in de openbare registers van het Kadaster." .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skos:definition	"Overdracht beperkt zakelijk recht is het door levering overgaan van een beperkt zakelijk recht van de ene op de andere rechthebbende." .
ns1:Eindiging_mandeligheid	skos:definition	"Een eindiging mandeligheid is het niet langer bestaan van de mandeligheid doordat de gemeenschap eindigt, doordat de bestemming van de zaak tot gemeenschappelijk nut van de erven wordt opgeheven bij een tussen de mede-eigenaars opgemaakte notari\u00EBle akte, gevolgd door inschrijving daarvan in de openbare registers of zodra het nut van de zaak voor elk van de erven is ge\u00EBindigd." .
ns1:Herverkaveling_perceel	skos:definition	"Een Herverkaveling Perceel is het samenvoegen, verkavelen en verdelen van onroerende zaken met toepassing van hoofdstuk 8, titel 3 van de Wet Inrichting Landelijk Gebied." .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skos:definition	"Oplegging publiekrechtelijke beperking is het nemen van een beperkingsbesluit door een bestuursorgaan waarbij een eigenaar beperkt wordt in de bevoegdheid tot gebruik van of beschikking over een onroerende zaak of een recht waaraan die zaak is onderworpen, niet zijnde een privaatrechtelijke beperking, en een schuldplichtigheid die rust op een onroerende zaak of een recht waar die zaak is onderworpen." .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skos:definition	"Samenvoeging onroerende zaak is het vormen van een nieuw perceel uit een of meer bestaande percelen door een eigenaar, door een beperkt gerechtigde of (ambtshalve) door het Kadaster." .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skos:definition	"Een Subrogatie Hypotheek is een wijze waarop een vordering die ten grondslag ligt aan een recht van hypotheek over kan gaan op een derde." .
ns1:Zakelijk_recht	skos:definition	"Een Zakelijk recht is een absoluut recht op een zaak dat tegenover iedereen te handhaven is." .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:definition	"Een Aanvaarding nalatenschap is een positieve keuze met betrekking tot een nalatenschap door het afleggen van een daartoe strekkende verklaring ter griffie van de rechtbank van het sterfhuis door de erfgenaam." .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	skos:definition	"Een Teboekstelling als afgebouwd schip is het teboekstellen van een schip als afgebouwd schip." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skos:definition	"Het tenietgaan beperkt recht door vervulling ontbindende voorwaarde is het teniet gaan van beperkte rechten door verloop van de tijd waarvoor, of de vervulling van de ontbindende voorwaarde waaronder het beperkte recht is bevestigd." .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skos:definition	"Verjaring beperkt recht is een algemene wijze van verkrijging van een beperkt recht onder bijzondere titel waarvoor nodig is bezit en een bepaald tijdsverloop. Verjaring beperkt recht kan zijn verkrijgende (acquisitive) verjaring of bevrijdende (extinctieve) verjaring." .
ns1:Verjaring_eigendom	skos:definition	"Verjaring van eigendom is een algemene wijze van verkrijging van onroerend goed onder bijzondere titel waarvoor nodig is bezit en een bepaald tijdsverloop. Verjaring van eigendom onroerend goed kan zijn verkrijgende (acquisitive) verjaring of bevrijdende (extinctieve) verjaring." .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skos:definition	"Vestiging beperkt recht is een wijze van het doen ontstaan van een beperkt recht en geschiedt behoudens wettelijke uitzonderingen overeenkomstig de bepalingen omtrent de overdracht van een goed." .
ns1:Olieleidingnetwerk	skos:definition	"Een olieleidingnetwerk is een netwerk bestaande leidingen bestemd voor de transport van olie." .
ns1:Vereniging	skos:definition	"Een vereniging is een rechtspersoon met leden die is gericht op een bepaald doel, anders dan omschreven voor een co\u00F6peratie of onderlinge waarborgmaatschappij." .
ns1:Redres_perceel	skos:definition	"Een Redres Perceel is het ambtshalve herstellen van de kadastrale grootte van een perceel door de Dienst." .
ns1:Gasleidingnetwerk	skos:definition	"Een Gasleidingnetwerk is een netwerk bestaande uit leidingen bestemd voor de transport van gas." .
ns1:Einddatum_recht	skos:definition	"Een einddatum recht is een datum waarop een recht vervalt." .
ns1:Herinrichtingsrente	skos:definition	"Herinrichtinsrente is een schuldplichtigheid ten behoeve van de Staat door de eigenaren andere dan op grond van artikel 102 herinrichtingswet Oost-Groningen en de Groningse-Drentse Veenkoloni\u00EBn verschuldigde bedragen die rust op de hun toegedeelde kavels, ter zake van de op grond van de lijst der geldelijke regelingen zoals zij door de arrondissementsrechtbank is gesloten." .
ns1:Landinrichtingsrente	skos:definition	"Landinrichtingsrente zijn de kosten die uit \u2018s Rijks kas worden voorgeschoten en vervolgens over de verkavelde percelen worden omgeslagen." .
ns1:Koopsom	skos:definition	"Een koopsom is het bedrag dat vermeld staat in het ter inschrijving aangeboden stuk, dat als tegenprestatie geldt met betrekking tot een transactie of overdracht van een zakelijk recht van een object (of samen met meerdere objecten) en dat de verkrijger aan de vervreemder verschuldigd is. Dit bedrag hebben verkrijger en vervreemder onderling met elkaar afgesproken en wordt door een notaris opgenomen in de akte." .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	skos:definition	"Een appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht is een aantekening van de situatie dat een bloot eigendom wordt gesplitst in appartementsrechten, terwijl op dit eigendom een recht van erfpacht is gevestigd dat is gesplitst in appartementsrechten." .
ns1:Waterleidingnetwerk	skos:definition	"Een Waterleidingnetwerk is een netwerk bestaande uit leidingen bestemd voor het transport van water." .
ns1:Chemienetwerk	skos:definition	"Een chemienetwerk is een netwerk bestaande uit leidingen bestemd voor de transport van chemische stoffen." .
ns1:De_Staat	skos:definition	"De staat is de wettelijke vertegenwoordiger van het land Nederland en het Koninkrijk der Nederlanden" .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	skos:definition	"Een Vonnis van boedelverzegeling is een door de rechtbank verleende toestemming om hangende een onderzoek de boedel te verzegelen." .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	skos:definition	"Een zelfstandig bestuursorgaan is een bestuursorgaan van de centrale overheid dat bij de wet, krachtens de wet bij algemene maatregel van bestuur of krachtens de wet bij ministeri\u00EBle regeling met openbaar gezag is bekleed, en dat niet hi\u00EBrarchisch ondergeschikt aan een minister." .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	skos:definition	"Een besluit tot heffen van baatbelasting is een besluit genomen door de Gemeenteraad inhoudende in welke mate de aan die voorzieningen verbonden lasten door middel van een baatbelasting zullen worden verhaald genomen voordat met het treffen van voorzieningen wordt aangevangen." .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	skos:definition	"Een besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein, Woningwet is een besluit van het bevoegd gezag tot sluiting van een gebouw, open erf of terrein." .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	skos:definition	"Een besluit tot sluiting object, Opiumwet is een besluit van de burgemeester tot het sluiten van woning, lokaal of bijbehorend erf" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	skos:definition	"Een besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf, Gemeentewet is een besluit van de burgemeester tot het sluiten van een woning, een niet voor het publiek toegankelijk lokaal of een bij die woning of dat lokaal behorend erf" .
ns1:Rechthebbende	skos:definition	"Een rechthebbende is een persoon die een recht bezit." .
ns1:De_dienst	skos:definition	"De dienst is De dienst voor het kadaster en de openbare registers. Hij bezit rechtspersoonlijkheid." .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	skos:definition	"Afslag en/of aanwas perceel is de verplaatsing van een grens van een langs een water liggend erf met de oeverlijn, behalve in geval van opzettelijke drooglegging of tijdelijke overstroming. Een overstroming is niet tijdelijk, indien tien jaren na de overstroming het land nog door het water wordt overspoeld en de drooglegging niet is begonnen." .
ns1:Aantekening	skos:definition	"Een Aantekening  is een aanvulling op de registratie van een registergoed met betrekking tot feiten die gevolgen kunnen hebben voor de uitoefening van de rechten op dit registergoed." .
ns1:Kadastrale_grens	skos:definition	"Een Kadastrale Grens is de weergave van een grens op de kadastrale kaart die door de dienst van het Kadaster tussen percelen vastgesteld wordt, op basis van inlichtingen van belanghebbenden en met gebruikmaking van de aan de kadastrale kaart ten grondslag liggende bescheiden die in elk geval de landmeetkundige gegevens bevatten van hetgeen op die kaart wordt weergegeven." .
ns1:Cultuurcode	skos:definition	"Een cultuurcode is een aanduiding van de feitelijke gesteldheid van een onroerende zaak, ook wel een cultuuraanduiding genoemd." .
ns1:Reservefonds	skos:definition	"Een reservefonds is een fonds dat een vereniging van eigenaren volgens artikel 5:126 Burgerlijk Wetboek verplicht is om in stand te houden, ter bestrijding van andere dan de gewone jaarlijkse kosten." .
ns1:Netwerk	skos:definition	"Een netwerk is een samenstel van kabels of leidingen bestemd voor de transport van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen, van energie of van informatie." .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	skos:definition	"Een recht op gedeelte van een aanwas is een recht op een gedeelte van door aanspoeling tegen de oever ontstaan land." .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	skos:definition	"Vaststelling voorlopige kadastrale grens is het vormen van gehele kadastrale percelen voordat de definitieve grenzen in het terrein worden aangewezen." .
ns1:Landinrichtingsgebied	skos:definition	"Een Landinrichtingsgebied is een gebied waar maatregelen voorzien zijn voor herinrichting van het landelijk gebied." .
ns1:Mandeligheid	skos:definition	"Mandeligheid is het ontstaan van een gemeenschappelijk eigendom van een onroerende zaak, van eigenaars van twee of meer erven, doordat de bestemming van het gemeenschappelijk nut is vastgelegd in een tussen de eigenaars opgemaakte notari\u00EBle akte en dat deze akte is ingeschreven in de openbare registers." .
ns1:Opstaller	skos:definition	"Een opstaller is een persoon die het recht van opstal heeft" .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	skos:definition	"Een overgedragen aan NNP in oprichting is een Aantekening bij een Tenaamstelling waarmee wordt aangegeven dat ten tijde van de tenaamstelling de verkrijgende partij een niet-natuurlijk persoon in oprichting was" .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:definition	"Een publiekrechtelijke beperking is een beperking van de bevoegdheid tot gebruik van of beschikking over een onroerende zaak of een recht waaraan die onroerende zaak is onderworpen, niet zijnde een privaatrechtelijke beperking en/of een schuldplichtigheid die rust op een onroerende zaak of een recht waaraan die onroerende zaak is onderworpen." .
ns1:Erfdienstbaarheid	skos:definition	"Erfdienstbaarheid is een last, waarmede een onroerende zaak - het dienende erf - ten behoeve van een andere onroerende zaak - het heersende erf - is bezwaard." .
ns1:Aanschrijving_woningwet	rdfs:comment	"Een aanschrijving woningwet is een schriftelijke beslissing van de gemeente over wat iemand moet doen om een woning, een ander gebouw, tuin of terrein te onderhouden, beheren of gebruiken." .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	rdfs:comment	"De Aanwijzing van grond, Wet voorkeursrecht gemeenten is een besluit waarin de gemeenteraad stukken gronden aanwijst die zij als eerste wil kunnen kopen. Dit gebeurt als de gemeente verwacht dat ze de gronden in de toekomst nodig kan hebben om een gebied op een bepaalde manier te kunnen inrichten of gebruiken." .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	rdfs:comment	"Een Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek is een overeenkomst tussen mede-eigenaren van een stuk grond. Daarin maken zij afspraken die anders zijn dan wat er staat in artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek. Deze afspraken gelden ook voor degenen aan wie de mede-eigenaren later het stuk grond overdragen." .
ns1:Akte	rdfs:comment	"Een akte is een ondertekend document dat gebruikt wordt als bewijs." .
ns1:Appartementseigenaar	rdfs:comment	"En appartementseigenaar is degene die een appartementsrecht heeft gekocht." .
ns1:Belasting	rdfs:comment	"Belasting is geld dat een persoon aan de overheid moet betalen. Daarbij is het niet nodig dat de overheid met dat geld iets speciaal voor die persoon doet." .
ns1:Beperkt_gerechtigde	rdfs:comment	"Een beperkt gerechtigde is iemand die niet het volledige recht op een goed heeft, maar een stuk ervan. Dit betekent dat hij niet alles met dat goed mag doen.  Het beperkte recht geeft aan wat hij er wel en niet mee mag doen." .
ns1:Beschermd_natuurmonument	rdfs:comment	"Een beschermd natuurmonument is een natuurgebied dat volgens de minister een beschermd natuurmonument is. Voor dit natuurgebied gelden dan speciale regels." .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	rdfs:comment	"Beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet of een beschermd Leefgebied is een gebied dat volgens de provincie beschermd moet worden omdat er waardevolle planten of dieren in leven. Als het gebied niet beschermd wordt, is er kans dat die planten of dieren uitsterven." .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	rdfs:comment	"Een beschikkingsbevoegde persoon is een persoon die het recht heeft om een zaak of vermogensrecht aan een ander te geven. Of die op een zaak of vermogensrecht een recht mag laten gelden. Bijvoorbeeld een hypotheek of erfpacht." .
ns1:Beslag	rdfs:comment	"Een beslag is een tijdelijke maatregel waarbij de overheid bepaalde zaken van iemand afneemt, zodat hij er niets meer mee kan doen." .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	rdfs:comment	"Een besluit inzake onteigening is een besluit waarbij de overheid iemand dwingt een eigendom aan haar te verkopen, omdat ze dat eigendom nodig heeft voor een algemeen belang. De overheid betaalt daarvoor aan die ander een vooraf afgesproken bedrag." .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	rdfs:comment	"Een besluit of bevel, Waterstaatswet 1900,  is een besluit waarin staat wie zorgt voor het onderhoud en beheer van waterstaatswerken. Dat zijn bijvoorbeeld sloten, dijken en sluizen." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	rdfs:comment	"Een besluit op basis van Monumentenwet 1988 is dat een minister besluit dat een gebouw zo waardevol is dat het een beschermd monument wordt." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	rdfs:comment	"Een besluit op basis van Natuurbeschermingswet 1998 is dat de minister besluit dat een stuk natuur of landschap zo waardevol is dat het een beschermd monument wordt." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	rdfs:comment	"Een besluit op basis van Wet agrarische grondverkeer is dat de overheid een bepaald gebied aanwijst als landgoed, landinrichtingsgebied, reservaat, structuurvisiegebied of reconstructiegebied." .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	rdfs:comment	"Een besluit op basis van woningwet is dat de overheid besluit hoe iemand een woning, ander gebouw, tuin of terrein moet onderhouden, beheren en gebruiken." .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	rdfs:comment	"In dit besluit bepaalt de overheid dat er meer geluid mag zijn dan in de Wet geluidhinder staat." .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	rdfs:comment	"In dit besluit beslist de gemeenteraad om af te wijken van de milieuregels voor bodem, geluid en lucht. Of om af te wijken van de waarden en afstanden uit de Wet geurhinder en veehouderij." .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	rdfs:comment	"Een bestuursdwangbesluit Wabo is dat de overheid beslist maatregelen te nemen om te zorgen dat iemand stopt met de Wabo te overtreden. Wabo staat voor Wet algemene bepalingen omgevingsrecht. Een dwangsombesluit Wabo is dat de overheid beslist dat iemand haar geld moet betalen zolang hij de Wabo overtreedt. Wabo staat voor Wet algemene bepalingen omgevingsrecht." .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	rdfs:comment	"Een bestuursdwangbesluit Woningwet is dat de overheid beslist maatregelen te nemen om te zorgen dat iemand stopt met de Woningwet te overtreden. Een dwangsombesluit Woningwet is dat de overheid beslist dat iemand haar geld moet betalen zolang hij de Woningwet overtreedt." .
ns1:Bevoegd_aanlegger	rdfs:comment	"De bevoegd aanlegger is degene die op 1 januari 2007 kon aantonen dat hij een netwerk heeft aangelegd en daarvoor een vergunning had. Een netwerk is een groep kabels en leidingen in en boven de grond. De bevoegd aanlegger mag dit netwerk dan bij het Kadaster laten registreren. Dit is nodig als hij het netwerk wil verkopen of een recht hierop wil laten gelden." .
ns1:Bevoegd_gezag	rdfs:comment	"Het bevoegd gezag is een door de wet aangewezen persoon of instantie die publieksrechtelijke rechtshandelingen mag uitvoeren. Dit zijn activiteiten die gevolgen hebben voor de relatie tussen overheid en burger of tussen overheden onderling." .
ns1:Bezit	rdfs:comment	"Een bezit is een goed dat iemand heeft voor zichzelf. Het goed kan zijn eigendom zijn, maar dat hoeft niet." .
ns1:Bezitter	rdfs:comment	"Een bezitter is iemand die een goed heeft voor zichzelf. De bezitter kan ook de eigenaar van het goed zijn, maar dat hoeft niet." .
ns1:Bouwgrondbelasting	rdfs:comment	"Bouwgrondbelasting is een jaarlijkse belasting van de gemeente. De eigenaar van bouwgrond betaalt deze belasting maximaal dertig jaar, omdat hij voordeel heeft van een voorziening die de gemeente heeft aangelegd voor die bouwgrond." .
ns1:Brandmerk	rdfs:comment	"Een brandmerk is het kenmerk waaronder een schip in de openbare registers staat ingeschreven. Het kenmerk bestaat uit een nummer, de rubriek waarin het schip is ingedeeld, de naam van het register waar het schip is ingeschreven en het jaar van de inschrijving." .
ns1:Conservatoir_beslag	rdfs:comment	"Hierbij beslist de rechter tijdelijk een of meer goederen van iemand af te nemen om te voorkomen dat hij de goederen verkoopt of er een recht op laat gelden." .
ns1:Echtgenoot	rdfs:comment	"Een echtgenoot is iemand die is getrouwd met een ander." .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	rdfs:comment	"Een eis tot vastlegging eigendom netwerk is dat iemand in het Kadaster wil laten inschrijven dat hij eigenaar is van een groep kabels en leidingen in of boven de grond." .
ns1:Electriciteitsnetwerk	rdfs:comment	"Een elektriciteitsnetwerk is een groep kabels of leidingen bedoeld om elektrische stroom te vervoeren." .
ns1:Erfgenaam	rdfs:comment	"De erfgenaam is de persoon die de bezittingen en schulden of een deel ervan erft van iemand die is overleden." .
ns1:Erflater	rdfs:comment	"De erflater is iemand die is overleden en aan anderen zijn bezittingen en schulden nalaat." .
ns1:Erfpacht	rdfs:comment	"Erfpacht is dat iemand het recht heeft om een stuk grond te houden of te gebruiken dat eigendom is van een ander." .
ns1:Erfpachter	rdfs:comment	"De erfpachter is de persoon die een stuk grond mag houden of gebruiken dat eigendom is van een ander." .
ns1:Executoriaal_beslag	rdfs:comment	"Executoriaal beslag is dat de rechter beslist om een deurwaarder in te schakelen nadat hij heeft bepaald dat iemand moet betalen en  hij dat niet doet. De deurwaarder informeert degene die moet betalen persoonlijk over de uitspraak van de rechter. Betaalt diegene dan nog steeds niet, dan mag de deurwaarder zijn spullen verkopen." .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	rdfs:comment	"Een exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening is een plan waarin de gemeenteraad besluit wat er nodig is om een bouwplan voor een bepaald gebied uit te voeren. Het bouwplan is door de regering vastgesteld met een algemene maatregel van bestuur. Dit is een uitwerking van de wet." .
ns1:Fidei_commis	rdfs:comment	"Een fide\u00EF commis is dat iemand een erfenis pas krijgt nadat eerst een ander de erfenis heeft gekregen." .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	rdfs:comment	"Gebouwd met subsidie is dat een bouwwerk gebouwd is met geld van de overheid." .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	rdfs:comment	"Een Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900 is dat iemand zaken moet toestaan die nodig of belangrijk zijn voor het waterstaatsbelang." .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	rdfs:comment	"Een gedoogplicht ex. Hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet is dat de beheerder of een ander die rechten heeft op een stuk openbare grond, moet toestaan dat deze grond wordt gebruikt voor kabels voor telefoon, televisie of internet." .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	rdfs:comment	"Een gedoogplicht Ontgrondingenwet is dat een eigenaar of een ander die rechten heeft op een stuk grond of water, moet toestaan dat de overheid zijn stuk grond of water onderzoekt. Ook moet hij alles toestaan wat nodig is om dat onderzoek te laten doen. Het onderzoek en de medewerking daaraan zijn een opdracht van de minister." .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	rdfs:comment	"Een gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging is dat iemand moet toestaan dat de overheid zijn stuk grond of gebouw gebruikt om metingen naar luchtvervuiling te doen. De overheid hoeft vooraf geen toestemming hiervoor te vragen." .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	rdfs:comment	"Een gedoogverplichting Wet geluidhinder is dat iemand geluidsmetingen moet toestaan." .
ns1:Gekozen_woonplaats	rdfs:comment	"Een gekozen woonplaats is dat iemand afspreekt in welke plaats hij bepaalde beslissingen zal nemen of acties zal doen. Soms bepaalt de wet die plaats. Soms beslist de persoon zelf in een overeenkomst wat de plaats wordt." .
ns1:Gemeentelijk_monument	rdfs:comment	"Een gemeentelijk monument is een gebouw dat volgens een gemeente zo waardevol is dat het beschermd moet worden." .
ns1:Gerechtigde	rdfs:comment	"Een gerechtigde is een mens of een rechtspersoon die recht heeft op een zaak of die een vermogensrecht heeft." .
ns1:Goed	rdfs:comment	"Een goed is een zaak of een vermogensrecht. Een zaak is een concreet voorwerp dat is ontstaan door de natuur of door de mens. Een vermogensrecht is dat iemand een recht heeft dat een geldwaarde heeft en dat hij aan een ander kan geven." .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	rdfs:comment	"Een handhavingsbesluit Wabo is een besluit waarin de overheid eist dat iemand stopt met het overtreden van de Wabo. Doet hij dat niet, dan neemt de overheid maatregelen of moet die persoon geld betalen. Wabo is de afkorting van Wet algemene bepalingen omgevingsrecht." .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	rdfs:comment	"Een herverkaveling in voorbereiding is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat een stuk grond herverkaveld wordt. Dit betekent dat verschillende stukken grond een andere eigenaar krijgen." .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	rdfs:comment	"Herverkavelingskosten te verwachten is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat de eigenaar van een perceel nog kosten voor herverkaveling moet betalen." .
ns1:Huurkoop	rdfs:comment	"Huurkoop is dat koper en verkoper afspreken dat de koper een goed koopt op afbetaling. Dit betekent dat de koper een deel aanbetaalt en de rest van het bedrag in delen betaalt. Pas als de koper het hele bedrag heeft betaald, wordt hij eigenaar van het goed." .
ns1:Huurrecht	rdfs:comment	"Huurrecht is dat iemand het recht heeft om een luchtvaartuig te mogen huren dat is ingeschreven in de openbare registers van het Kadaster. Dit is geregeld via een huurovereenkomst die minimaal zes maanden geldt." .
ns1:Hypotheekgever	rdfs:comment	"De hypotheekgever is de persoon die een andere persoon, bank of instelling het recht geeft om als eerste een registergoed te mogen verkopen, als deze persoon de lening verbonden aan het recht van hypotheek niet meer kan betalen." .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	rdfs:comment	"Dit is een verbod om bomen, bosplantsoenen, hagen en struiken  te kappen of te laten kappen. Dit verbod is bedoeld om natuur en landschap te beschermen. Kappen mag wel als dat bedoeld is om een bos of natuurgebied uit te dunnen. Hierbij worden bomen gekapt om te zorgen dat ze niet te dicht op elkaar staan en goed kunnen groeien." .
ns1:Keur	rdfs:comment	"Dit is een besluit van een waterschap waarin staat welke regels gelden voor de wateren en waterbouwwerken die het waterschap beheert." .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	rdfs:comment	"Dit is een zelfstandige staat met de landen Nederland, Aruba, Cura\u00E7ao en Sint Maarten." .
ns1:Koopovereenkomst	rdfs:comment	"Dit is een overeenkomst tussen een verkoper en een koper. De verkoper geeft iets aan een ander en deze koper betaalt daarvoor geld." .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	rdfs:comment	"Dit is een overeenkomst waarbij de verkoper een bepaald stuk grond niet eerst aan de gemeente hoeft aan te bieden." .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	rdfs:comment	"Deze overeenkomst beschermt de koper tegen situaties die kunnen gebeuren in de tijd tussen de koop van een product en de levering ervan. In boek 7, artikel 3 van het Burgerlijk Wetboek staat welke situaties dat zijn." .
ns1:Landgoed	rdfs:comment	"Een landgoed is een groot stuk grond met natuur, bos of andere bomen en struiken. Soms staat er ook een landhuis of een ander soort gebouw op dat past bij het karakter van het terrein. Het is belangrijk dat het terrein blijft bestaan omdat het een bijzondere betekenis heeft voor de natuur." .
ns1:Lastgeving	rdfs:comment	"Een lastgeving is een overeenkomst waarin staat dat een persoon of organisatie iets moet doen in opdracht van een andere persoon of organisatie. De persoon of organisatie die de opdracht geeft, betaalt de kosten." .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	rdfs:comment	"Een lening wet bezitvormingsfonds is een lening volgens artikel 5 van de Wet bezitsvormingsfonds." .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	rdfs:comment	"Een Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat de gegevens over de plek van een registergoed komen uit de Basisregistratie Adressen en Gebouwen." .
ns1:Luchtvaartuig	rdfs:comment	"Een luchtvaartuig is een voertuig dat kan vliegen in de lucht." .
ns1:Mandeligheid	rdfs:comment	"Mandeligheid  is dat er bij een stuk grond een ander stuk grond of soms een gebouw hoort waar iemand samen met anderen eigenaar van is. De mandeligheid is geregeld in een akte bij de notaris die is ingeschreven in de openbare registers. Daarnaast is een vrijstaande muur, hek of heg ook mandelig wanneer de erfgrens van twee percelen hier in de lengterichting onderdoor loopt." .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	rdfs:comment	"Met aandeel in mandelig perceel is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat bij een stuk grond een ander stuk grond hoort waar iemand samen met anderen eigenaar van is." .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	rdfs:comment	"Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven is een aantekening in het Kadaster dat voor een stuk grond een overeenkomst van  ruilverkaveling geldt. Daarbij gaat het om een ruilverkaveling waarvoor de eigenaren zelf gekozen hebben." .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	rdfs:comment	"De minister van Infrastructuur en Milieu." .
ns1:Nalatenschap	rdfs:comment	"Nalatenschap is het geheel van de bezittingen en schulden die iemand heeft op het moment dat hij overlijdt." .
ns1:Natuurmonument	rdfs:comment	"Een natuurmonument is een gebied in Nederland dat belangrijk is voor de samenleving vanwege zijn bijzondere waarde voor de natuur of de natuurwetenschap." .
ns1:Notaris	rdfs:comment	"Een notaris is een persoon die volgens de wet aktes voor anderen mag maken. Dit doet hij omdat anderen dit aan hem vragen of omdat het in de wet staat. Een notaris is door de minister benoemd en be\u00EBdigd als openbaar ambtenaar. Hij mag niet zijn geschorst of uit zijn ambt zijn gezet." .
ns1:Onderbewindstelling	rdfs:comment	"Een onderbewindstelling is een besluit van de rechter dat iemand een of meer eigendommen niet meer zelf mag beheren. De rechter wijst iemand anders aan die deze eigendommen gaat beheren. Dat is de bewindvoerder." .
ns1:Ondercuratelestelling	rdfs:comment	"Een ondercuratelestelling is een besluit van de rechter dat een meerderjarig iemand niet meer zelf mag beslissen wat hij met zijn eigendommen doet. De rechter wijst een curator aan. Hij beslist en handelt namens de eigenaar van de eigendommen." .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	rdfs:comment	"Een ondergronds bouwwerk is een bouwwerk onder de grond." .
ns1:Onroerende_zaak	rdfs:comment	"Een onroerende zaak is de grond en alles wat erin zit of erop staat. Daarbij horen ook zaken die vastzitten aan de grond of aan een gebouw en die je niet kunt meenemen zonder iets te beschadigen. Voorbeelden zijn dakpannen, deuren, een keuken en bomen en vaste planten in de tuin." .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	rdfs:comment	"Een ontbindende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een overeenkomst stopt na een bepaalde gebeurtenis." .
ns1:Openbaar_lichaam	rdfs:comment	"Een openbaar lichaam is een overheidsorganisatie die in de wet staat." .
ns1:Opschortende_voorwaarde	rdfs:comment	"Een opschortende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een overeenkomst pas geldt na een bepaalde gebeurtenis." .
ns1:Opstaller	rdfs:comment	"De opstaller is de persoon die het recht van opstal heeft. Dat betekent dat hij in of op een stuk grond of een gebouw van een ander een gebouw of werk mag plaatsen of iets mag planten en hier de eigenaar van wordt." .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	rdfs:comment	"Oud-vaderlandsrechten zijn rechten die nog wel kunnen bestaan, maar die je nu niet meer kunt vestigen. Dit komt omdat ze nog wel in het oude Burgerlijk Wetboek stonden, maar niet meer in het Nieuwe Burgerlijk Wetboek staan." .
ns1:Partij	rdfs:comment	"Een partij is een persoon of een rechtspersoon die samen met een andere persoon of rechtspersoon iets doet, waardoor zij samen een juridisch doel bereiken. Dit doel noemen juristen een \"rechtsgevolg\"." .
ns1:Persoon	rdfs:comment	"Een persoon is een natuurlijk persoon, een mens, of een niet-natuurlijk persoon." .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	rdfs:comment	"Een plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet, is een besluit van de overheid om het gebruik of beheer van een gebouw, tuin of terrein aan anderen te geven." .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	rdfs:comment	"Een Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur is dat het waterschap besluit dat iemand iets moet doen of laten voor het onderhoud en beheer van waterstaatswerken. Dit zijn bijvoorbeeld sloten, dijken en sluizen. Het waterschap besluit dit volgens de regels die staan in zijn verordening." .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	rdfs:comment	"Een privaatrechtelijk rechtspersoon is een stichting, vereniging, co\u00F6peratie, onderlinge waarborgmaatschappij, naamloos vennootschap of een besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid." .
ns1:Privatieve_last	rdfs:comment	"Een privatieve last is een afspraak waarbij iemand bepaalt dat een ander iets mag doen of beslissen en hij zelf niet meer." .
ns1:Provinciaal_monument	rdfs:comment	"Een provinciaal monument is een gebouw of ander bouwwerk dat volgens de provincie een monument is omdat het heel bijzonder is." .
ns1:Provisioneel_bewind	rdfs:comment	"Een provisioneel bewind is een besluit van de rechter dat een persoon die onder curatele staat en een of meer eigendommen niet meer zelf mag beheren. Dit gebeurt voordat wordt besloten dat iemand onder curatele wordt gesteld. De rechter wijst iemand anders aan die deze eigendommen meteen gaat beheren. Dat is de provisioneel bewindvoerder." .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	rdfs:comment	"Een recht van gebruik is dat iemand een beperkt recht heeft waardoor hij een goed mag gebruiken voor zichzelf of zijn gezin.  Als dat goed nog wat oplevert, mag hij dat ook hebben of houden. Bijvoorbeeld de oogst van een stuk land, of de rente bij aandelen. Een recht van bewoning is dat iemand een beperkt recht heeft waardoor hij met zijn gezin in een huis mag wonen." .
ns1:Recht_van_hypotheek	rdfs:comment	"Het recht van hypotheek is een beperkt recht en houdt in dat een bank of andere geldgever een huis of ander registergoed mag verkopen als de eigenaar de lening die ten grondslag ligt aan het recht van hypotheek niet meer kan terugbetalen. Het geld uit de verkoop gaat eerst naar de bank of geldgever die het recht op hypotheek heeft. Als er nog geld overblijft, gaat dat naar andere schuldeisers." .
ns1:Recht_van_opstal	rdfs:comment	"Een recht van opstal is dat iemand het recht heeft om een gebouw, ander bouwwerk of planten of bomen in, op of boven een stuk grond of een gebouw te plaatsen, terwijl de grond of het gebouw niet van hem is." .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	rdfs:comment	"Een recht van vruchtgebruik is het recht om goederen van een ander te gebruiken. Als die goederen nog wat opleveren, mag hij dat ook hebben of houden." .
ns1:Rechtshandeling	rdfs:comment	"Een rechtshandeling is dat een persoon of rechtspersoon  iets doet om een juridisch doel te bereiken. Dit doel noemen juristen een \"rechtsgevolg\"" .
ns1:Reconstructiegebied	rdfs:comment	"Een reconstructiegebied is een gebied dat volgens een zogeheten reconstructieplan opnieuw wordt ingericht. In een reconstructieplan bepaalt de overheid hoe een gebied er in de toekomst uit gaat zien." .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	rdfs:comment	"Een reglement mede-eigenaren is een overeenkomst tussen personen die samen eigenaar zijn van bepaalde goederen. In de overeenkomst spreken ze af dat ze die goederen samen gebruiken en beheren en hoe ze dat doen." .
ns1:Roerende_zaak	rdfs:comment	"Een roerende zaak is een zaak die niet onroerend is. Een onroerende zaak is de grond en alles wat erin zit of erop staat. Daarbij horen ook zaken die vastzitten aan de grond of aan een gebouw en die je niet kunt meenemen zonder iets te beschadigen. Voorbeelden zijn dakpannen, deuren, een keuken en bomen en vaste planten in de tuin." .
ns1:Schuldeiser	rdfs:comment	"Een schuldeiser is een persoon die volgens een overeenkomst nog geld moet krijgen van een ander." .
ns1:Schuldenaar	rdfs:comment	"Een schuldenaar is een persoon die volgens een overeenkomst nog geld moet betalen aan een ander." .
ns1:Splitsing	rdfs:comment	"Bij een splitsing kan het gaan om een zuivere splitsing van vermogen of om een afsplitsing van vermogen. In allebei de  gevallen gaat een deel of het hele vermogen van een rechtspersoon over op \u00E9\u00E9n of meer andere rechtspersonen.  Bij een zuivere splitsing houdt de splitsende rechtspersoon op te bestaan. Bij een afsplitsing blijft de splitsende rechtspersoon wel bestaan. Bij iedere splitsing geldt dat minstens \u00E9\u00E9n van de andere rechtspersonen lidmaatschapsrechten of aandelen in zijn kapitaal geeft aan de splitsende rechtspersoon. Of minstens \u00E9\u00E9n van de nieuwe rechtspersonen wordt door de splitsende rechtspersoon opgericht." .
ns1:Stadsmeierrecht	rdfs:comment	"Een Stadsmeierrecht is een recht volgens een overeenkomst tussen de gemeente Groningen en een of meerdere personen. In die overeenkomst staat dat die personen  voor altijd de gronden van de gemeente Groningen mogen gebruiken die liggen in Oost-Groningen en de Gronings-Drente veenkoloni\u00EBn." .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	rdfs:comment	"Een stadverwarmingsnetwerk is een groep van een of meer kabels of leidingen die bedoeld zijn voor het vervoer van heet water of stoom voor de verwarming van woningen die op dat netwerk zijn aangesloten." .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	rdfs:comment	"Een strafvorderlijk beslag is dat Justitie een voorwerp van een persoon in beslag neemt, zodat die persoon kan worden vervolgd en bestraft omdat hij ervan verdacht wordt de wet te hebben overtreden." .
ns1:Structuurvisiegebied	rdfs:comment	"Een structuurvisiegebied is een gebied waarvoor een overheid een structuurvisie heeft gemaakt. Dit is een plan waarin staat hoe de ruimte in het gebied zal worden gebruikt en ingericht. Het gebied is aangewezen door het Rijk, de provincie of gemeente." .
ns1:Surseance	rdfs:comment	"Surseance is dat een bedrijf aan de rechter vraagt of het uitstel kan krijgen om zijn schulden te betalen. Een bedrijf kan om dit uitstel vragen als het verwacht dat het zijn schulden niet meer kan betalen." .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	rdfs:comment	"Een Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art155a, lid 3 ONBW) is een aantekening in de basisregistratie dat een groep leidingen en kabels in de grond tijdelijk niet de eigendom van iemand anders kan worden. Ook kan er tijdelijk geen lening voor worden afgesloten. Dit geldt totdat iemand heeft aangetoond dat de kabels en leidingen zijn eigendom zijn." .
ns1:Verbintenis	rdfs:comment	"Een verbintenis is een relatie tussen twee partijen waarbij de ene partij iets moet doen voor een andere partij. Dit kan zijn omdat ze dit afgesproken hebben of omdat het in de wet staat." .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	rdfs:comment	"Een Verbod op basis van de Luchtvaartwet is dat iemand iets niet mag doen in een gebied, omdat dit gebied volgens de wet te dicht bij een vliegveld ligt. Hij mag bepaalde spullen niet hebben, en hij mag geen gebouwen, andere bouwwerken of bomen plaatsen die hoger zijn dan wat in de wet staat." .
ns1:Vereniging	rdfs:comment	"Een vereniging is een rechtspersoon waar mensen lid van kunnen zijn. Ze houden zich bezig met een bepaald doel. Dit doel is anders dan voor een co\u00F6peratie of een onderlinge waarborgmaatschappij." .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	rdfs:comment	"Een vereniging van eigenaren is een vereniging met als doel om de belangen te regelen die de eigenaren van een appartement samen hebben. De vereniging maakt ook de statuten waarin het doel en de belangrijkste regels van de vereniging staan." .
ns1:Verkrijger	rdfs:comment	"Een verkrijger is iemand die goederen krijgt." .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	rdfs:comment	"Verkrijging onder bijzondere titel is dat iemand eigenaar wordt van een goed doordat hij het juridisch krijgt nadat het goed aan hem is verkocht of door verjaring. Daarnaast kan een overheid een goed ook verkrijgen door iemand te onteigenen, de rechter bepaalt in dat geval dat de oude eigenaar geen eigenaar meer mag zijn. Iemand kan ook eigenaar worden door een andere manier die in de wet staat." .
ns1:Vermogensrecht	rdfs:comment	"Een vermogensrecht is dat iemand een recht heeft dat een geldwaarde heeft en dat hij aan een ander kan geven. Hij kan het recht gebruiken om een ander geld te geven. Of hij kan het recht krijgen in ruil voor geld dat hij zelf heeft betaald of gaat betalen. Voorbeelden van vermogensrechten zijn aandelen en lijfrenten." .
ns1:Verwerping_nalatenschap	rdfs:comment	"Een verwerping nalatenschap is dat iemand voor de rechtbank verklaart dat hij een erfenis niet wil hebben. De rechtbank ligt in het gebied waar de overledene het laatst woonde." .
ns1:Vicair_beheer	rdfs:comment	"Vicair beheer is het beheer van vicariegoederen. Dit zijn goederen die eigendom zijn van de kerk." .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	rdfs:comment	"Een vonnis van boedelverzegeling is dat de rechtbank toestemming geeft om de spullen in een huis of ander gebouw te verzegelen. De verzegeling is nodig om onderzoek te doen. Het betekent dat niemand aan de spullen mag komen totdat het onderzoek klaar is." .
ns1:Voogdij	rdfs:comment	"Voogdij is dat niet een ouder, maar een ander persoon gezag heeft over een kind dat jonger is dan 18 jaar." .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	rdfs:comment	"Een vorderingsbesluit Wabo is dat de minister beslist dat de overheid maatregelen neemt als iemand de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht heeft overtreden. Bij de maatregelen kan het gaan om een last onder bestuursdwang, een last onder dwangsom of een intrekking van een vergunning." .
ns1:Vorderingsrecht	rdfs:comment	"Een vorderingsrecht is het recht dat iemand mag eisen dat een ander in een bepaalde situatie zich naar hem gedraagt volgens de afspraken in de wet of in een overeenkomst." .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	rdfs:comment	"Een vrijwillige ruilverkaveling is dat drie of meer eigenaren in een schriftelijke overeenkomst afspreken dat ze hun grond en gebouwen samenvoegen en opnieuw verdelen. Hiervoor is een akte van een notaris nodig die wordt ingeschreven in het openbare register van het Kadaster." .
ns1:VvE_bestuur	rdfs:comment	"Een VvE-bestuur is een bestuur van een vereniging van eigenaren." .
ns1:Waterschap	rdfs:comment	"Een waterschap is een overheidsinstelling die alle waterstaatswerken in een bepaald gebied beheert en onderhoudt. Het gaat dan bijvoorbeeld om sloten, dijken en sluizen." .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	rdfs:comment	"Een wettelijke herverkaveling is dat stukken grond volgens de wet worden samengevoegd en opnieuw verdeeld. De grond wordt verkaveld zoals in het inrichtingsplan van de provincie staat." .
ns1:Zakelijk_recht	rdfs:comment	"Een zakelijk recht is het recht dat iemand op een zaak heeft en dat iemand anders niet aan kan tasten." .
ns1:Zeeschip	rdfs:comment	"Een zeeschip is een schip dat als zeeschip ingeschreven staat in de openbare registers. Is het schip niet ingeschreven? Dan is het ook een zeeschip als het door zijn bouw alleen maar of vooral bedoeld is om mee op zee te varen." .
ns1:Zeevissersschip	rdfs:comment	"Een zeevissersschip is een zeeschip dat door zijn bouw alleen maar of vooral bedoeld is voor de bedrijfsmatige visvangst." .
ns1:Zuivere_splitsing	rdfs:comment	"Een zuivere splitsing is dat het vermogen van een rechtspersoon naar twee of meer andere rechtspersonen gaat. Daarbij houdt de splitsende rechtspersoon op te bestaan." .
ns1:Aantekening	rdfs:comment	"Een aantekening is een aparte vermelding bij de inschrijving van een registergoed in de basisregistratie kadaster.  De aantekening heeft te maken met zaken of gebeurtenissen die gevolgen kunnen hebben voor wat iemand mag doen met een registergoed." .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	rdfs:comment	"De Splitsing appartementsrecht in appartementsrechten is dat een appartementsrecht gesplitst wordt in meer appartementsrechten. De notaris maakt een akte van splitsing. Die wordt in het kadaster ingeschreven. Hierin staat wat de grenzen zijn van het onroerend goed en de delen die van iedereen samen zijn." .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	rdfs:comment	"Wijziging appartementsrecht is dat de akte van splitsing aangepast wordt." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	rdfs:comment	"Het tenietgaan beperkt recht is dat iemand die een deel van een volledig recht heeft, dat deel verliest." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	rdfs:comment	"Tenietgaan beperkt recht door afstand is dat iemand die een deel van een volledig recht heeft, met degene die het volledige recht heeft afspreekt dat hij dit recht niet meer wil hebben." .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	rdfs:comment	"Verjaring beperkt recht is dat iemand eigenaar wordt van een beperkt recht nadat hij het een aantal jaren alleen in bezit heeft gehad. Bij de verjaring kan het gaan om een verkrijgende verjaring of een bevrijdende verjaring. Bij verkrijgende verjaring wist de bezitter niet en kon hij ook niet weten dat het recht van een ander was. De bezitter heeft het recht 10 jaar achter elkaar in bezit gehad. Bij bevrijdende verjaring wist de bezitter wel dat het recht niet van hem was of had hij dat kunnen weten. De bezitter heeft het recht 20 jaar achter elkaar in bezit gehad." .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	rdfs:comment	"Verkrijging beperkt zakelijk recht huwelijk is dat iemand een beperkt recht krijgt doordat hij trouwt." .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	rdfs:comment	"Een vermenging beperkt recht is dat het beperkt recht en het volledige recht waar het beperkt recht bij hoort, bij dezelfde persoon of rechtspersoon terecht komen.  Het beperkt recht houdt dan op te bestaan." .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	rdfs:comment	"Vestiging beperkt recht is dat een beperkt recht ontstaat doordat iemand dit aan een ander overdraagt. Hierbij gelden dezelfde regels als bij het overdragen van een goed. Dit geldt niet als in de wet iets anders staat." .
ns1:Opheffing_beslag	rdfs:comment	"Opheffing beslag is dat de voorzieningenrechter beslist dat het beslag op de goederen van een persoon moet stoppen. Dit gebeurt nadat een belanghebbende een kort geding heeft aangevraagd bij de rechter. Dit is dezelfde rechter als degene die opdracht heeft gegeven voor het beslag." .
ns1:Oplegging_beslag	rdfs:comment	"Oplegging beslag is dat de voorzieningenrechter beslist dat er beslag moet worden gelegd op de goederen van iemand." .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	rdfs:comment	"Een verkrijging eigendom door huwelijk is dat iemand eigenaar wordt van goederen doordat hij trouwt." .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	rdfs:comment	"Een wijziging erfdienstbaarheid is dat de rechter beslist dat de erfdienstbaarheid moet veranderen. De eigenaar van het  heersende erf vraagt dit als hij door een onverwachte gebeurtenis de erfdienstbaarheid niet meer kan gebruiken. Of als de erfdienstbaarheid voor hem minder belangrijk is geworden. De rechter bepaalt of de verandering redelijk is voor de eigenaar van het dienende erf." .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	rdfs:comment	"Wijziging of opheffing erfpacht is dat een erfpacht verandert of stopt door een onverwachte gebeurtenis. Die gebeurtenis zorgt ervoor dat de afspraken in de oude akte niet meer redelijk zijn voor de eigenaar of erfpachter." .
ns1:Meting_kadastrale_grens	rdfs:comment	"Een meting kadastrale grens is dat het Kadaster meet wat de grens van een stuk grond is. Het kadaster meet de grens volgens informatie van belanghebbenden." .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	rdfs:comment	"Vaststelling kadastrale grens is dat het kadaster vaststelt wat de grens van een stuk grond is. Het Kadaster stelt dit vast volgens  informatie van belanghebbenden en andere gegevens zoals die staan in artikel 50 van de Kadasterwet." .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	rdfs:comment	"Registreren aanleg netwerk is dat het Kadaster vastlegt wie de eigenaar is van een netwerk. Dit gebeurt door een verklaring van de notaris in te schrijven in het openbare register van het Kadaster." .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	rdfs:comment	"Overdracht beperkt zakelijk recht is dat iemand in een akte van de notaris vastlegt dat hij een beperkt zakelijk recht aan een ander geeft." .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	rdfs:comment	"Vererving beperkt zakelijk recht is dat de zakelijke beperkte rechten van iemand die overlijdt naar de erfgenamen gaan. Het gaat om de rechten die niet met de persoon te maken hebben. Het recht van vruchtgebruik gaat bijvoorbeeld niet over." .
ns1:Eindiging_mandeligheid	rdfs:comment	"Eindiging mandeligheid is dat de situatie stopt dat er bij een stuk grond een ander stuk grond of soms een gebouw hoorde waar iemand samen met anderen eigenaar van was. Deze situatie kan stoppen omdat het stuk grond voor geen enkele eigenaar meer nodig is. Of omdat de eigenaren de grond niet meer samen willen gebruiken. De eigenaren laten dit vastleggen in een akte bij de notaris. Deze akte wordt ingeschreven in het openbare register van het Kadaster." .
ns1:Herverkaveling_perceel	rdfs:comment	"Een herverkaveling perceel is dat een aantal stukken grond en de gebouwen daarop worden samengevoegd en opnieuw worden verdeeld. Dit gebeurt volgens de regels van hoofdstuk 8, titel 3 van de Wet Inrichting Landelijk Gebied." .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:comment	"Oplegging privaatrechtelijke belemmering is dat de overheid van de eigenaar van een stuk grond eist dat deze toestaat dat het Rijk, de provincie of een waterschap werkzaamheden uitvoeren in zijn grond of dingen met die grond doen die belangrijk zijn voor iedereen.  De eigenaar wordt daarmee beperkt in zijn vrijheid voor een deel van zijn grond. Dit gebeurt als de minister vindt dat onteigening niet nodig is. Voorwaarde bij deze eis is wel dat de werkzaamheden niet onnodig veel hinder voor de eigenaar opleveren." .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	rdfs:comment	"Samenvoeging onroerende zaak is dat het Kadaster een of meer bestaande stukken grond samenvoegt tot een nieuw stuk grond. Dat kan gebeuren op verzoek van de eigenaar, een beperkt gerechtigde of het Kadaster." .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	rdfs:comment	"Splitsing onroerende zaak is dat het Kadaster een stuk grond splitst in twee of meer stukken grond. Dat kan gebeuren op verzoek van de eigenaar, een beperkt gerechtigde of het Kadaster." .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:comment	"Vervallen privaatrechtelijke belemmering is dat de eigenaar van een stuk grond niet meer hoeft toe te staan dat het Rijk, de provincie of een waterschap zijn grond gebruiken voor werkzaamheden." .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	rdfs:comment	"Een wijziging publiekrechtelijke beperking is dat de overheid besluit een publiekrechtelijke beperking aan te passen. Die beperking houdt in dat iemand niet alles met een huis of stuk grond mag doen. Of niet alles mag doen met de rechten die hij heeft op een huis of stuk grond." .
ns1:Cessie_hypotheek	rdfs:comment	"Cessie hypotheek is dat de bank of een andere organisatie haar vorderingsrechten die horen bij een hypotheek aan een ander geeft. Dit betekent dat die ander het goed mag verkopen als de eigenaar de lening niet meer kan betalen." .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	rdfs:comment	"Rangwisseling hypotheek is dat een hypotheek voorrang krijgt boven eerder ingeschreven hypotheken." .
ns1:Subrogatie_hypotheek	rdfs:comment	"Subrogatie hypotheek is dat een nieuwe schuldeiser alle (vorderings)rechten die horen bij een hypotheek, overneemt van de oude schuldeiser." .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	rdfs:comment	"Splitsing opstal in appartementsrechten is dat een recht van opstal in of op een stuk grond of een gebouw met alles wat daarbij hoort, wordt gesplitst in appartementsrechten. Met een recht van opstal mag iemand een gebouw, ander bouwwerk of planten en bomen in of op een stuk grond of een gebouw te plaatsen en hier de eigenaar van zijn, terwijl de grond of het gebouw niet van hem is." .
ns1:Branden_schip	rdfs:comment	"Het branden van een schip is dat een schip een brandmerk krijgt. Dit is een nummer waaronder een schip in het openbare register van het Kadaster staat ingeschreven." .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	rdfs:comment	"Teboekstelling als afgebouwd schip is dat een schip in het openbare register van het Kadaster wordt ingeschreven als  afgebouwd schip." .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	rdfs:comment	"Doorhaling teboekstelling zaak is dat een schip of luchtvaartuig wordt uitgeschreven uit het openbare register van het Kadaster." .
ns1:Grondrente	rdfs:comment	"Grondrente is het bedrag dat iemand krijgt van de eigenaar van een stuk grond." .
ns1:Hypotheeknemer	rdfs:comment	"De hypotheeknemer is de persoon, bank of instelling die als eerste een registergoed van een ander mag verkopen als die ander de lening verbonden aan het recht van hypotheek niet meer kan betalen." .
ns1:Baatbelasting	rdfs:comment	"Baatbelasting is een belasting van de gemeente. De eigenaar van een onroerend goed betaalt deze belasting, omdat hij voordeel heeft van een voorziening die de gemeente heeft gebouwd of aangelegd.  Deze belasting kan ook gelden voor de bezitter van het onroerend goed of voor degene die er voor een deel recht op heeft." .
ns1:Optierecht	rdfs:comment	"Een optierecht is het recht van de houder van een luchtvaartuig om dit vaartuig later te kopen en eigenaar te worden. Voordat hij eigenaar wordt, moet hij een afgesproken bedrag betalen of aan bepaalde voorwaarden voldoen. Hij moet altijd een koopovereenkomst ondertekenen. Het optierecht wordt geregeld via een akte bij de notaris. Daarin staat duidelijk om welk luchtvaartuig het gaat." .
ns1:Overeenkomst	rdfs:comment	"Een overeenkomst is een afspraak tussen twee of meer partijen." .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	rdfs:comment	"Overgedragen aan NNP in oprichting is een aantekening bij de levering van een registergoed dat dit goed wordt geleverd aan een niet natuurlijk persoon (NNP) die nog in oprichting is. Voorbeelden van een NNP zijn een bedrijf, organisatie of samenwerkingsverband." .
ns1:Belanghebbende	rdfs:comment	"Een belanghebbende is een persoon voor wie een besluit directe gevolgen heeft." .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	rdfs:comment	"Een plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet is dat de gemeente bepaalt dat iemand een gebouw moet aanpassen zodat het voldoet aan de redelijke eisen van welstand. Deze eisen staan in de welstandsnota van de gemeente en in de Woningwet." .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	rdfs:comment	"Een privaatrechtelijke belemmering is dat de eigenaar van een stuk grond moet toestaan dat het Rijk, de provincie of een waterschap zijn grond gebruikt voor werkzaamheden of zaken die belangrijk zijn voor iedereen." .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	rdfs:comment	"Een publiekrechtelijke beperking is dat de overheid besluit dat iemand niet alles met een huis of stuk grond mag doen. Of niet alles mag doen met de rechten die hij heeft op een huis of stuk grond. Bij een publiekrechtelijke beperking gaat het niet om een beperking volgens het privaatrecht. Ook een schuld voor een huis kan geen publiekrechtelijke beperking zijn." .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	rdfs:comment	"Een publiekrechtelijk rechtspersoon is het Rijk, een provincie, gemeente, waterschap of andere overheden die volgens de Grondwet een verordenende bevoegdheid heeft. Dit betekent dat zij over bepaalde zaken regels mogen maken en beslissingen mogen nemen." .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	rdfs:comment	"Een ruilverkavelingsrente te verwachten is een aantekening in het kadaster dat een eigenaar van een stuk grond rente moet betalen nadat zijn grond is herverkaveld." .
ns1:Rangwisseling	rdfs:comment	"Een rangwisseling is dat een hypotheek voorrang heeft boven eerder ingeschreven hypotheken of rechten op datzelfde goed. Hiervoor is een akte van een notaris nodig die wordt ingeschreven in het openbare register van het Kadaster.  In de akte staan dat degenen die recht hebben op de andere hypotheken of rechten akkoord gaan met de rangwisseling." .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	rdfs:comment	"Een Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland is een aantekening in de basisregistratie dat een grondeigenaar geld krijgt als zijn grond herverkaveld wordt en hij die grond niet meer wil." .
ns1:Beperkt_recht	rdfs:comment	"Een beperkt recht is dat iemand geen volledig recht heeft op een goed, maar een stuk ervan. Dit betekent  dat hij niet alles met dat goed mag doen. Het beperkte recht geeft aan wat hij er wel en niet mee mag doen." .
ns1:Beschermd_monument	rdfs:comment	"Een beschermd monument is een monument dat staat op de lijst van beschermde monumenten volgens de Monumentenwet 1988." .
ns1:Subrogatie	rdfs:comment	"Bij subrogatie komt een nieuwe schuldeiser in de plaats van de oude schuldeiser. Dit gebeurt doordat de nieuwe schuldeiser alle schulden aan de oude schuldeiser betaalt." .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	rdfs:comment	"Een Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben is dat iemand toestemming heeft om een boom, struik of heg dichter bij de grens met de buren te planten dan volgens de regels of een plaatselijke gewoonte mag." .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	rdfs:comment	"Verkrijging onder algemene titel is dat iemand eigenaar wordt van een goed doordat hij dit erft, doordat hij trouwt of een geregistreerd partnerschap aangaat. Of doordat een bedrijf fuseert of juist gesplitst wordt." .
ns1:Vervreemder	rdfs:comment	"Een vervreemder is degene die juridisch iets met een goed mag doen. Hij mag bijvoorbeeld het goed overdragen of er een recht van hypotheek op vestigen." .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	rdfs:comment	"Voorkeursrecht gemeenten is dat een gemeente als eerste het recht heeft om een stuk grond of gebouwen te kopen. Dit recht kan de gemeente regelen als ze verwacht dat de koop van de grond of de gebouwen in de toekomst nodig kan zijn om een gebied op een bepaalde manier te kunnen inrichten of gebruiken." .
ns1:Voornemen_vernieuwing	rdfs:comment	"Een voornemen vernieuwing is het plan van het Kadaster om de basisregistratie van een onroerende zaak te vernieuwen." .
ns1:Voorrecht	rdfs:comment	"Een voorrecht is dat een schuldeiser als eerste zijn deel uit de opbrengst van een verkoop krijgt. Dit gebeurt als er nog andere schuldeisers zijn, maar de opbrengst van de verkoop te laag is om iedereen te kunnen betalen." .
ns1:Bestuursorgaan	rdfs:comment	"Een bestuursorgaan is een door de wet aangewezen persoon of instantie die een overheidstaak uitvoert, waardoor meerdere groepen burgers worden geraakt." .
ns1:Bevel	rdfs:comment	"Een bevel is als een door de wet aangewezen persoon of organisatie aan een ander laat weten dat hij iets moet doen of laten." .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	rdfs:comment	"Een bevel buitengewone omstandigheden  is een opdracht om te zorgen dat materialen klaar staan voor als er een oorlog is of kan komen. Of als er andere bijzondere situaties zijn die op een oorlog lijken of te maken hebben met een oorlog." .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	rdfs:comment	"Een aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving is als een erfgenaam verklaart dat hij de erfenis alleen wil hebben als er nog geld overblijft nadat eventuele schulden betaald zijn." .
ns1:Einddatum_recht	rdfs:comment	"De einddatum recht is de datum waarop een recht eindigt." .
ns1:Erfpachtcanon	rdfs:comment	"Erfpachtcanon is het bedrag dat een erfpachter moet betalen aan de eigenaar van een stuk grond omdat hij zijn grond gebruikt." .
ns1:Erfverpachter	rdfs:comment	"De erfverpachter is de eigenaar van een stuk grond  die een ander het recht geeft deze grond tegen betaling te houden of te gebruiken." .
ns1:Faillietverklaring	rdfs:comment	"Een faillietverklaring is dat de rechter een persoon of een bedrijf failliet verklaart als hij niet meer kan betalen. Heeft de persoon of het bedrijf nog geld of bezittingen? Dan gaat dit naar degenen die nog geld van de persoon of het bedrijf moeten krijgen." .
ns1:Fusie	rdfs:comment	"Een fusie is een samenvoeging van twee of meer rechtspersonen, waarbij een van hen het vermogen van de ander krijgt. Of ze beslissen dat hun vermogen gaat naar de nieuwe rechtspersoon die ze samen oprichten." .
ns1:Gedoogplicht	rdfs:comment	"Gedoogplicht is dat iemand moet toestaan dat de overheid werkzaamheden uitvoert die een algemeen belang hebben. Als hij door die werkzaamheden schade heeft, kan de overheid de schade betalen." .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	rdfs:comment	"De gedoogplicht op basis van Grondwaterwet is dat iemand die rechten heeft op grond waar grondwater in zit,  een onderzoek van het grondwater moet toestaan. Ook moet hij alles toestaan wat nodig is om dat onderzoek te laten doen. Het onderzoek en de medewerking daaraan zijn een beslissing van de provincie." .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	rdfs:comment	"Een Geluidszone ex. Artikel 41 Wet geluidhinder is een gebied rond een industrieterrein waarvoor volgens de Wet geluidhinder bepaalde geluidsregels gelden. Volgens deze wet mag het industrieterrein buiten dat gebied niet meer geluid maken dan wat er in de wet staat." .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	rdfs:comment	"Doorhalen teboekstelling buitenlands register schip is dat een schip in een buitenlands register als schip wordt uitgeschreven." .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	rdfs:comment	"Oplegging  publiekrechtelijke beperking is dat de overheid besluit dat iemand niet alles met een huis of stuk grond mag doen. Of niet alles mag doen met de rechten die hij heeft op een huis of stuk grond. Het gaat niet om een beperking volgens het privaatrecht. En het gaat ook niet om schulden die te maken hebben met een huis of stuk grond of de rechten daarop, bijvoorbeeld de lening voor een huis." .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	rdfs:comment	"Een splitsing eigendom in appartementsrechten is dat het eigendom van een stuk grond of een gebouw met wat erbij hoort gesplitst wordt in appartementsrechten." .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	rdfs:comment	"Splitsing erfpacht in appartementsrechten is dat een recht van erfpacht gesplitst wordt in appartementsrechten. Het recht van erfpacht geldt voor een stuk grond of voor een gebouw met grond en alles wat erbij hoort." .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	rdfs:comment	"Afslag perceel is dat de eigenaar van een stuk grond aan een water grond kwijtraakt nadat die door het water is weggeslagen. Aanwas perceel is dat hij grond erbij krijgt nadat die door het water is aangespoeld. De grens van zijn grond wordt dan in het kadaster aangepast. Dat gebeurt niet als het gaat om opzettelijke drooglegging of een tijdelijke overstroming." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	rdfs:comment	"Tenietgaan beperkt recht door opzegging is dat het beperkt recht wordt opgezegd. Dit kan gebeuren  door degene die het volledige recht heeft of degene die het beperkt recht heeft. Dat hangt ervan af wat daarover in de wet staat. Of wat de betrokken partijen daarover hebben afgesproken toen ze het beperkt recht vastlegden." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	rdfs:comment	"Het tenietgaan beperkt recht door vervulling ontbindende voorwaarde betekent dat het beperkt recht is gestopt. De reden daarvoor kan zijn dat het beperkt recht op een bepaalde datum zou stoppen. Of dat er een voorwaarde was afgesproken waarbij het beperkt recht zou stoppen." .
ns1:Vererving_eigendom	rdfs:comment	"Vererving eigendom is dat erfgenamen van een overleden iemand automatisch eigenaar worden van wat hij nalaat." .
ns1:Verjaring_eigendom	rdfs:comment	"Verjaring eigendom is dat iemand na een bepaald aantal jaren volgens de wet automatisch eigenaar wordt van een stuk grond dat eerst van een ander was. Het kan gaan om acquisitieve of verkrijgende verjaring. Of het kan gaan om extinctieve of bevrijdende verjaring. Bij verkrijgende verjaring wist de bezitter niet of kon hij niet weten dat de grond niet van hem was. Hij had de grond 10 jaar achter elkaar in zijn bezit. Bij bevrijdende verjaring wist de bezitter wel dat de grond niet van hem was, of had hij dat kunnen weten.  Hij had de grond 20 jaar achter elkaar in zijn bezit." .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	rdfs:comment	"Een openbaar telecommunicatienetwerk is een elektronisch communicatienetwerk dat wordt gebruikt om openbare telecommunicatiediensten te leveren. Voorbeelden van diensten zijn telefoon en internet. Radio-  en tv-programma's horen daar niet bij." .
ns1:Olieleidingnetwerk	rdfs:comment	"Een olieleidingnetwerk is een groep leidingen bedoeld om olie te vervoeren." .
ns1:Gasleidingnetwerk	rdfs:comment	"Een gasleidingnetwerk is een groep leidingen bedoeld om gas te vervoeren." .
ns1:Kerkgenootschap	rdfs:comment	"Een kerkgenootschap is een organisatie die het doel heeft mensen met dezelfde godsdienst samen hun geloof te laten beleven." .
ns1:Natuurlijk_persoon	rdfs:comment	"Een natuurlijk persoon is iemand die rechten en plichten heeft." .
ns1:Nederlands_grondgebied	rdfs:comment	"Het Nederlands grondgebied is Nederland en de eilanden Bonaire, Sint Eustatius en Saba." .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	rdfs:comment	"Een niet-natuurlijk persoon is een organisatie of samenwerkingsverband dat rechten en plichten heeft." .
ns1:Recht	rdfs:comment	"Een recht is iets wat iemand of een organisatie volgens de geschreven en ongeschreven regels mag." .
ns1:Rechtspersoon	rdfs:comment	"Een rechtspersoon is een organisatie die net als een natuurlijk persoon rechten en plichten heeft." .
ns1:Registergoed	rdfs:comment	"Een registergoed is een goed waarbij inschrijving in de openbare registers van het Kadaster nodig is voordat het wordt overgedragen of er beperkte rechten op worden gevestigd." .
ns1:Eigenaar	rdfs:comment	"Een eigenaar is iemand of een organisatie van wie een zaak is." .
ns1:Hoofdgerechtigde	rdfs:comment	"Een hoofdgerechtigde is iemand of een organisatie die een deel van een een recht heeft afgestaan of gedeeld. Het deel wat is afgestaan of gedeeld is een beperkt recht." .
ns1:Provincie	rdfs:comment	"Een provincie is een overheidsorganisatie die een deel van het Nederlands grondgebied bestuurt." .
ns1:Eigendom	rdfs:comment	"Eigendom is het meest omvattende recht dat iemand of een organisatie op een zaak\u00A0 kan hebben." .
ns1:Gemeente	rdfs:comment	"Een gemeente is een overheidsorganisatie die een deel van een provincie bestuurt." .
ns1:Heersende_erf	rdfs:comment	"Het heersende erf is het stuk grond waarvan de eigenaar iets mag van de eigenaar van het dienende erf." .
ns1:Rechter	rdfs:comment	"Een rechter is een ambtenaar die recht spreekt." .
ns1:Dienende_erf	rdfs:comment	"Het dienende erf is het stuk grond waarvan de eigenaar iets moet toestaan aan de eigenaar van het heersende erf." .
ns1:Erfdienstbaarheid	rdfs:comment	"Een erfdienstbaarheid is een recht dat iemand of een organisatie heeft om een stuk grond van een ander te gebruiken. Het stuk grond waarvan de eigenaar iets mag, heet het heersende erf. Het stuk grond waarvan de eigenaar iets moet toestaan heet het dienende erf." .
ns1:Zaak	rdfs:comment	"Een zaak is een tastbaar iets dat is ontstaan door de natuur of door een mens." .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	rdfs:comment	"Een appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht is een aantekening van de situatie dat een bloot eigendom wordt gesplitst in appartementsrechten, terwijl op dit eigendom een recht van erfpacht is gevestigd dat is gesplitst in appartementsrechten." .
ns1:Waterleidingnetwerk	rdfs:comment	"Een waterleidingnetwerk is een groep leidingen die bedoeld zijn voor het vervoer van water." .
ns1:Besluit	rdfs:comment	"Een besluit is een schriftelijke beslissing van een overheid. De beslissing heeft te maken met een publiekrechtelijke rechtshandeling. De beslissing geeft iemand een recht of een plicht." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	rdfs:comment	"Een besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht is een besluit van de overheid dat een eigenaar van een stuk grond moet toestaan dat het Rijk, de provincie of een waterschap werkzaamheden uitvoert in of op zijn grond." .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	rdfs:comment	"Een aanvaardig nalatenschap is als een erfgenaam, nadat hij een erfenis heeft gekregen, verklaart dat hij de erfenis wil hebben. Hij moet dit doen bij een rechtbank in het gebied waar de overledene het laatst heeft gewoond." .
ns1:Binnenvaartschip	rdfs:comment	"Een binnenvaartschip is een schip dat als binnenvaartschip staat ingeschreven in de openbare registers. Is het schip niet ingeschreven? Dan is het ook een binnenvaartschip als het niet bedoeld is om vooral op zee te varen." .
ns1:Chemienetwerk	rdfs:comment	"Dit is een groep leidingen die bedoeld zijn om chemische stoffen te vervoeren." .
ns1:De_Staat	rdfs:comment	"De staat mag volgens de wet handelen namens het land Nederland en het Koninkrijk der Nederlanden." .
ns1:Teboekstaand_schip	rdfs:comment	"Een teboekstaand schip is een schip dat in het openbaar register van het kadaster is ingeschreven." .
ns1:Appartementsrecht	rdfs:comment	"Een appartementsrecht is het recht dat iemand of een organisatie heeft om eigenaar te zijn van een deel van een gebouw of een stuk grond. In de praktijk wordt dit deel meestal een appartement genoemd." .
ns1:Beklemrecht	rdfs:comment	"Een beklemrecht is het recht van een persoon om voor altijd de grond van iemand anders te mogen gebruiken. Hij wordt daardoor eigenaar van de gebouwen, de bomen en planten op die grond, maar niet van de grond zelf. Wil hij dat recht ook aan iemand anders geven? Dan moet de eigenaar van de grond daarvoor toestemming geven." .
ns1:Koopsom	rdfs:comment	"Een koopsom is het geldbedrag dat in een akte wordt genoemd als bedrag dat voor een goed moet worden betaald. Dit bedrag hebben de koper en de verkoper samen afgesproken en wordt door de notaris opgenomen in een akte. De koopsom is het bedrag dat het Kadaster uit de akte overneemt en kan betrekking hebben op meerdere goederen." .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	rdfs:comment	"Een besluit tot heffen van baatbelasting is dat de gemeenteraad bepaalt wat de baatbelasting wordt voor voorzieningen die de gemeente gaat aanleggen." .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	rdfs:comment	"Een besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein is dat de overheid beslist om een gebouw, tuin of terrein te sluiten. Dit beslist de overheid omdat de Woningwet wordt overtreden." .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	rdfs:comment	"Een besluit tot sluiting object, Opiumwet is dat de burgemeester beslist om een woning, coffeeshop of andere ruimte en het terrein eromheen te sluiten. Dit beslist hij omdat de Opiumwet wordt overtreden." .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	rdfs:comment	"Een besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf is dat de burgemeester beslist om een woning of andere niet-openbare ruimte en het terrein eromheen te sluiten. Dit beslist hij omdat de Gemeentewet wordt overtreden." .
ns1:Onroerend_monument	rdfs:comment	"Een onroerend monument is een stuk grond, gebouw of ander bouwwerk dat belangrijk is voor de samenleving omdat het bijzonder mooi is of omdat het een bijzondere wetenschappelijke of cultuurhistorische betekenis heeft." .
ns1:Perceel	rdfs:comment	"Een perceel is een stuk grond waarvan het Kadaster de grenzen heeft gemeten en dat bij het Kadaster een eigen nummer heeft." .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	rdfs:comment	"Een privaatrechtelijke beperking is dat iemand niet alles met een stuk grond of huis mag doen. Of niet alles mag doen met de rechten die hij heeft op de grond of het huis. Deze beperking wordt geregeld volgens het privaatrecht, bijvoorbeeld via een overeenkomst. Soms is er wel een wet nodig die het mogelijk maakt om dit soort beperkingen bij het kadaster in te schrijven. Bijvoorbeeld de Tijdelijke wet huurkoop onroerende zaken." .
ns1:Rechthebbende	rdfs:comment	"Een rechthebbende is een persoon of een organisatie die een recht heeft." .
ns1:Rijk	rdfs:comment	"Het Rijk is de overheidsorganisatie die het Nederlands grondgebied bestuurt." .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	rdfs:comment	"Een zelfstandig bestuursorgaan (ZBO) is een zelfstandig door de wet aangewezen persoon of instantie die een overheidstaak uitvoert. Dit is geregeld in de wet, een algemene maatregel van bestuur of een besluit van de minister." .
ns1:De_dienst	rdfs:comment	"De dienst is de Dienst voor het Kadaster en de openbare registers. Het Kadaster houdt in de openbare registers bij welke rechten gelden op registergoederen. Dat is een wettelijke taak. Iedereen die een recht wil laten gelden op een registergoed, is verplicht de bijbehorende notari\u00EBle akten in de openbare registers te laten bijschrijven." .
ns1:Redres_perceel	rdfs:comment	"Redres perceel is dat het Kadaster opnieuw de grootte van een stuk grond vaststelt. Dit is nodig omdat de oude maten niet kloppen." .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	rdfs:comment	"Aanwijzing kadastrale grens is dat de landmeter verteld wordt hoe de nieuwe grenzen van een stuk grond lopen. Personen die belang hebben bij hoe de grenzen lopen, worden hierbij uitgenodigd. Zij vertellen de landmeter hoe de grenzen moeten lopen. Dit is nodig om een nieuw perceel te vormen." .
ns1:Schip	rdfs:comment	"Een schip is een zaak die bedoeld is om te drijven." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	rdfs:comment	"Een besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging is dat de minister  vergunning geeft om een iets aan te leggen, te behouden of te gebruiken dat nodig is om Nederland te verdedigen." .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	rdfs:comment	"Een besluit tot heffen van bouwgrondbelasting is een besluit van de gemeente om iemand bouwgrondbelasting te laten betalen. De eigenaar van de bouwgrond betaalt deze belasting, omdat hij voordeel heeft van iets wat de gemeente heeft aangelegd voor die bouwgrond. Deze belasting kan ook gelden voor de bezitter van de bouwgrond of voor degene die er voor een deel recht op heeft." .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	rdfs:comment	"Doorhaling registratie netwerk is het inschrijven van een verklaring van waardeloosheid voor dat netwerk. In een verklaring van waardeloosheid verklaart degene die het netwerk heeft laten inschrijven, dat deze inschrijving waardeloos is. De verklaring van waardeloosheid wordt ingeschreven door een notaris." .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	rdfs:comment	"Administratieve teboekstelling schip is dat een schip voorlopig wordt ingeschreven in het openbare register van het Kadaster." .
ns1:Openbare_registers	rdfs:comment	"Openbare registers zijn registers waarin je alle notari\u00EBle akten vindt die betrekking hebben op registergoederen in Nederland. De inschrijving in het openbaar register is nodig om het eigendomsrecht van een registergoed te krijgen." .
ns1:Afsplitsing	rdfs:comment	"Bij een afsplitsing gaat een gedeelte van een rechtspersoon over naar een andere rechtspersoon. Hierbij gaat een deel of het gehele vermogen naar de nieuwe rechtspersoon. Dit vermogen bestaat in ieder geval uit \u00E9\u00E9n lidmaatschapsrecht of 1 aandeel. Of het kan zijn dat minstens \u00E9\u00E9n van de nieuwe rechtspersonen door de splitsende rechtspersoon wordt opgericht." .
ns1:Netwerk	rdfs:comment	"Een netwerk is een samenstel van kabels of leidingen die bedoeld zijn voor het vervoer van vaste of vloeibare stoffen, gassen, energie of informatie." .
ns1:Teboekgestelde_zaak	rdfs:comment	"Een teboekgestelde zaak is een roerende zaak die als registergoed in het openbaar register van het Kadaster is ingeschreven." .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	rdfs:comment	"Een teboekstaand luchtvaartuig is een luchtvaartuig dat in het  openbaar register van het Kadaster is ingeschreven." .
ns1:Kadastrale_grens	rdfs:comment	"De kadastrale grens is de grens tussen twee stukken grond op een kadastrale kaart. Het Kadaster bepaalt die grens met informatie van betrokken partijen en met andere documenten met landmeetkundige gegevens over de stukken grond." .
ns1:Cultuurcode	rdfs:comment	"Een cultuurcode is een aanduiding van het gebruik van een stuk grond en alles wat erin of erop staat." .
ns1:Overdracht_eigendom	rdfs:comment	"Overdracht eigendom is dat iemand het eigendomsrecht aan een ander geeft. Een overdracht is geldig als hij die het eigendom geeft aan de ander dat mag doen. Ook moet hij die het eigendom geeft dat hebben afgesproken met hij die het eigendom krijgt. Hij die het eigendomsrecht krijgt, moet het eigendomsrecht kunnen gebruiken." .
ns1:Landinrichtingsgebied	rdfs:comment	"Een Landinrichtingsgebied is een gebied dat de overheid van plan is opnieuw in te richten." .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	rdfs:comment	"Een Kwalitatieve Verplichting is een afspraak om iets toe te staan, of om iets niet te doen, met een gebouw of stuk grond. Deze afspraak geldt ook voor iemand die het gebouw of stuk grond gebruikt of krijgt door overdracht, verjaring of onteigening." .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	rdfs:comment	"Recht op gedeelte van een aanwas is dat de eigenaar van een stuk grond aan een water extra grond erbij krijgt. Dit gebeurt nadat die grond door het water is aangespoeld. De grens van zijn grond wordt dan in de registratie van het Kadaster aangepast. Dat gebeurt niet als het gaat om opzettelijke drooglegging of een tijdelijke overstroming." .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	rdfs:comment	"Vaststelling voorlopige kadastrale grens is dat het Kadaster voorlopig vaststelt wat de grens is van een stuk grond dat al wel een eigen kadastraal nummer heeft. Later stelt het Kadaster de definitieve grenzen van het perceel vast." .
ns1:Schip	skos:scopeNote	"Een Teboekstaand schip is een registergoed." .
ns1:Eigendom	skos:scopeNote	"Het staat de eigenaar met uitsluiting van een ieder vrij van de zaak gebruik te maken, mits dit gebruik niet strijdt met rechten van anderen en de op wettelijke voorschriften en regels van ongeschreven recht gegronde beperkingen daarbij in acht worden genomen." .
ns1:Eigenaar	skos:scopeNote	"Het staat de eigenaar met uitsluiting van een ieder vrij van de zaak gebruik te maken, mits dit gebruik niet strijdt met rechten van anderen en de op wettelijke voorschriften en regels van ongeschreven recht gegronde beperkingen daarbij in acht worden genomen." .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	skos:scopeNote	"In het eerste lid van artikel 150 Overgangswet wordt bepaald dat de zogenaamde oude zakelijke rechten onder het nieuwe recht registergoederen worden." .
ns1:Grondrente	skos:scopeNote	"De vordering is uitsluitend op de onroerende zaak verhaalbaar. Het recht kan ook tenlaste van een beperkt gerechtigde tot een zaak bestaan. Met het vervreemden van de zaak gaat ook de positie van de debiteur van de vordering op de nieuwe eigenaar over. In de loop van de eeuwen heeft het hypotheekrecht het recht van grondrente verdrongen." .
ns1:Privatieve_last	skos:scopeNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Baatbelasting	skos:scopeNote	"Baatbelasting wordt verhaald bij besluit." .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	skos:scopeNote	"Zie ook de Waterwet" .
ns1:Waterschap	skos:scopeNote	"Een Waterschap heeft de zorg voor het watersysteem en voor het zuiveren van afvalwater; de zorg voor een of meer andere waterstaatsaangelegenheden kan aan haar opgedragen zijn of worden. Een waterschap staat onder toezicht van Provinciale Staten." .
ns1:Subrogatie	skos:scopeNote	"Er zijn vier wijzen van subrogatie welke in art. 6:150 sub a t/m d Burgerlijk Wetboek staan beschreven." .
ns1:Voogdij	skos:scopeNote	"Voogdij komt tot stand door aanwijzing bij testament door de met gezag belaste ouder of door benoeming door de rechter." .
ns1:Natuurlijk_persoon	skos:scopeNote	"Waar een mens een biologisch wezen is, wordt met een natuurlijk persoon diezelfde mens bedoeld, maar dan vanuit een juridisch perspectief" .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	skos:scopeNote	"Een samenwerkingsverband zonder rechtspersoonlijkheid is een rechtsvorm behorend bij een georganiseerde groep van natuurlijke personen en/of rechtspersonen die zelf niet in het recht is erkend als drager van wettelijke rechten en plichten. Voorbeelden van samenwerkingsverbanden zonder rechtspersoonlijkheid zijn de maatschap, de vennootschap onder firma (VOF) en de commanditaire vennootschap (CV)." .
ns1:Provincie	skos:scopeNote	"De huidige provincies zijn: Friesland, Groningen, Drente, Overijsel, Flevopolder, Noord-Holland, Zuid-Holland, Utrecht, Gelderland, Zeeland, Brabant en Limburg" .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt" .
ns1:Landinrichtingsrente	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt" .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt" .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt" .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	skos:scopeNote	"NNP staat voor niet-natuurlijk persoon" .
ns1:Onroerende_zaak	skos:scopeNote	"The land, which includes quarrying, plantings and the structures and buildings that are permanently connected with the land."@en .
ns1:Appartementsrecht	skos:scopeNote	"Possible for co -ownership , co  -lease and co-buildingrights. However, the exclusive rights to separate units concern use. Is governed by a Common hold Association."@en .
ns1:Erfdienstbaarheid	skos:scopeNote	"In the Netherlands the only easement that is registered is a servitude (called \"erfdienstbaarheid\" ). A servitude is a burden on a parcel for the benefit of another parcel. Somewhat similar is a \"kwalitatieve verplichting\", see restrictive covenant."@en .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	skos:scopeNote	"Right to use and enjoy the benefit and gain of the property of an-other person."@en .
ns1:Recht_van_opstal	skos:scopeNote	"Opstalrecht leidingen en opstalrecht nutsvoorzieningen zijn specifieke vormen van opstalrecht. Zie artikel 6 lid 3 onder b Kadasterbesluit"@nl ,
		"Separate ownership of the land and the buildings, structures, plantings in, on and above the land. This is an exception to the general rule of accession"@en .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:scopeNote	"The public rights or limitations from municipalities are registered in a National Public Rights Base Register. The other public rights from e.g a province are registered in the Land Registry."@en .
ns1:Executoriaal_beslag	skos:scopeNote	"This is a measurement to secure the rights of a creditor, included a charging order of the court to take the property in possession and sale it."@en .
ns1:Aantekening	skos:scopeNote	"De gevallen waarin de bewaarder een aantekening stelt in de Openbare Registers, staan beschreven in artikel 7 van de Kadasterregeling. Deze gevallen zijn via de \"zie ook\" relatie gerelateerd aan het begrip aantekening. Dergelijke gevallen zijn geen specialisaties van een aantekening. Een aantekening beschrijft het geval, maar is het geval niet zelf."@nl ,
		"In the Netherlands a cautionary remark about a claim based on the assertion of a right  is only possible after recording of the start of a court procedure. There are also some remarks registered that contain additional information about the rights or the holders of the rights, and about the objects"@en .
ns1:Fidei_commis	skos:scopeNote	"Registered as a combination of a suspensive condition and a reso-lutive condition"@en .
ns1:Dienende_erf	skos:scopeNote	"The parcel to which the burden of the servitude is connected"@en .
ns1:Heersende_erf	skos:scopeNote	"The parcel to which the benefit of the servitude is connected"@en .
ns1:Herverkaveling_perceel	skos:scopeNote	"Only possible in specific projects by court decision"@en .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skos:scopeNote	"De vestigingshandeling die vereist is verschilt per beperkt recht. Vereist voor de vestigingshandeling is beschikkingsbevoegdheid, een geldige titel en een levering van het beperkte recht.  Voor vestiging van een beperkt recht op een onroerende zaak is inschrijving in de openbare registers vereist. Naast vestiging kan een beperkt recht ook ontstaan door toedeling (Landinrichtingswet) of door verjaring."@nl .
ns1:Registergoed	skos:scopeNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"@nl ,
		"Adopted from the Civil Code"@en .
ns1:Recht_van_hypotheek	skos:scopeNote	"A mortgage right is a real property right and carries with it a power for the mortgagee to sell the property in the event of default of the mortgagor. The mortgage right has to depend on a debt. .A mortgage  to secure future debts  from a credit facility is possibe. Independent of any (current or future) debt  is not possible."@en .
ns1:Erfpacht	skos:scopeNote	"The consideration is an amount of money called \"canon\". Only lease as real property right (erfpacht) can be recorded. Lease as personal right is refused."@en .
ns1:Verjaring_eigendom	skos:scopeNote	"In the Netherlands prescription is possible to acquire all real property rights. For further demands on prescription."@en .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	skos:scopeNote	"Het betreft gronden die begrepen zijn in een structuurvisie of in een bestemmingsplan waartoe de gemeenteraad een uitdrukkelijk besluit tot aanwijzing krachtens artikel 3 en 4 Wet voorkeursrecht Gemeenten." .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skos:scopeNote	"De samenvoeging van percelen wordt bijgehouden in de openbare registers en basisregistratie kadaster. Belanghebbenden ontvangen hiervan een kennisgeving." .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:scopeNote	"Erfopvolging is een wijze van overdracht onder algemene titel." .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skos:scopeNote	"De belemmering werkt tussen de twee partijen." .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:scopeNote	"Van een privaatrechtelijke belemmering zal aantekening worden gemaakt" .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort" .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort" .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt" .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt" .
ns1:Bestuursorgaan	skos:scopeNote	"In Artikel 1:1 lid 2 Awb worden enkele organen, personen en colleges expliciet als niet-bestuursorgaan benoemd" .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt. De gemeenteraad neemt een dergelijk besluit ten behoeve van het vestigen van milieugevoelige bestemmingen en in het belang van zuinig en doelmatig ruimtegebruik en het bereiken van optimale leefomgevingskwaliteit." .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	skos:scopeNote	"De belanghebbenden bij een perceel wijzen de nieuwe grenzen van het perceel aan. De landmeter legt deze grenzen vast in het veldwerk en daarna wordt de kadastrale kaart geactualiseerd." .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skos:scopeNote	"Eigendom, beperkte rechten en vorderingsrechten zijn overdraagbaar, tenzij de wet of de aard van het recht zich tegen een overdracht verzet, artikel 3:83 lid 1 Burgerlijke Wetboek." .
ns1:Overdracht_eigendom	skos:scopeNote	"Eigendom, beperkte rechten en vorderingsrechten zijn overdraagbaar, tenzij de wet of de aard van het recht zich tegen een overdracht verzet, artikel 3:83 lid 1 Burgerlijke Wetboek." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:scopeNote	"Het tenietgaan van een beperkt zakelijk recht is volgens artikel 3:81 lid 2 Burgerlijk Wetboek het tenietgaan ervan door het tenietgaan van het recht waaruit het beperkte recht is afgeleid, door verloop van de tijd waarvoor, of de vervulling van de ontbindende voorwaarde waaronder het beperkte recht is gevestigd, door afstand, door opzegging of door vermenging. Artikel 3:81 is echter niet limitatief. Het beperkte recht kan bijvoorbeeld ook tenietgaan door verjaring, door onteigening, door ambtshalve doorhaling van de inschrijving van de akte van toedeling in de openbare registers (Landinrichtingswet/ Wilg), door natrekking of door zaaksvorming, door werking van derdenbeschermingsbepalingen." .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort." .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skos:scopeNote	"Actor is de Bevoegd aanlegger (is eigenaar); indien v\u00F3\u00F3r 1 febr. 2007: degene die zich als eigenaar gedroeg." .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	skos:scopeNote	"RVK staat voor ruilverkaveling." .
ns1:Keur	skos:scopeNote	"Een dergelijke verordening wordt per besluit vastgesteld" .
ns1:Partij	skos:scopeNote	"Deze definitie ziet toe op de Partij in het civiele recht." .
ns1:Huurrecht	skos:scopeNote	"Een huurrecht is alleen mogelijk op een luchtvaartuig" .
ns1:Optierecht	skos:scopeNote	"Een optierecht is alleen mogelijk op een luchtvaartuig" .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skos:scopeNote	"Er zijn vier wijzen van subrogatie welke in artikel 6:150 sub a t/m d Burgerlijk Wetboek staan beschreven." .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skos:scopeNote	"Een rangwisseling vindt plaats door middel van een notari\u00EBle akte die in de registers wordt ingeschreven waarin is bepaald dat een hypotheek ten aanzien van een of meer hypotheken op hetzelfde goed een hogere rang heeft. Uit de akte moet blijken dat de gerechtigden tot die andere hypotheek of hypotheken daarin toestemmen." .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:scopeNote	"Een dergelijke aanwijzing betekent dat de gemeente in de gelegenheid wordt gesteld om dit grondgebied en daarop rustende rechten te verkrijgen. Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort" .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	skos:scopeNote	"De rechten van gebruik en bewoning worden doorgaans tezamen gevestigd, maar zijn ook voor afzonderlijke vestiging vatbaar." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:scopeNote	"Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloet een publiekrechtelijke beperking voort." .
ns1:Provinciaal_monument	skos:scopeNote	"Een dergelijke aanwijzing vindt plaats met een beperkingenbesluit. Hiervan kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk beperkingenbesluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Voordat een onroerend monument een beschermd monument wordt, kan een provincie besluiten om al wel de richtlijnen van een beschermd monument van toepassing te laten verklaren. Het is dus nog geen beschermd monument, maar alle richtlijnen zijn er al wel op van toepassing." .
ns1:Beschermd_monument	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke inschrijving vloeit een publiekrechtelijke beperking voort" .
ns1:Rechtshandeling	skos:scopeNote	"Een rechtshandeling vereist een op een rechtsgevolg gerichte wil die zich door een verklaring heeft geopenbaard." .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke plicht vloeit een publiekrechtelijke beperking voort" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	skos:scopeNote	"Een dergelijk besluit is beperkingenbesluit in het kader van de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperking Onroerende Zaken." .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:scopeNote	"Bouwgrondbelasting is een begrip uit de oude gemeentewet. In de oude gemeentewet waren Bouwgrondbelasting en Baatbelasting gescheiden. Een dergelijke belasting valt tegenwoordig onder een baatbelasting (nieuwe stijl)" .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Een dergelijk feit heeft gevolgen voor de publiekrechtelijke beperking" .
ns1:Huurkoop	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt." .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt." .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt." .
ns1:Fidei_commis	skos:scopeNote	"De erflater beschikt tweemaal of vaker over dezelfde zaak, met dien verstande dat twee of meer personen opeenvolgend hetzelfde recht verkrijgen. Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."@nl .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt" .
ns1:Akte	skos:scopeNote	"Een akte is authentiek of onderhands. Een authentieke akte is een openbare akte in de vereiste vorm en bevoegdelijk opgemaakt door ambtenaren aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hen gedane waarnemingen of verrichtingen. Een onderhandse akte is een akte die niet authentiek is.                                                                                                                               Een notari\u00EBle akte is een authentieke akte. Notari\u00EBle akten kunnen zijn partij-akten of proces-verbaal-akten. Partij-akten bevatten waarnemingen van de notaris, verklaringen van partijen en eventueel bevestigingen daarvan door getuigen. Proces-verbaal-akten bevatten slechts waarnemingen van de notaris en eventueel bevestigingen daarvan door getuigen" .
ns1:Belasting	skos:scopeNote	"In de regel wordt de term gebruikt voor de heffingen door de overheid van de onderdanen gevorderd ter voorziening in de uitgaven. Belastingen van het Rijk worden geheven uit kracht van een wet." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort." .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:scopeNote	"De verklaring wordt ingeschreven in het boedelregister. Van een dergelijke verklaring kan aantekening worden gemaakt." .
ns1:Gemeente	skos:scopeNote	"De gemeente is onderdeel van de Staat. Ze bezit publiekrechtelijke bevoegdheden. Het bestuur van een gemeente berust bij de raad, een burgemeester en twee of meer wethouders." .
ns1:Beslag	skos:scopeNote	"De belanghebbende kan vorderen tot leggen van beslag op goederen." .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	skos:scopeNote	"Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Dit besluit kan worden genomen indien sprake is van overtreding van gegeven voorschriften met betrekking tot de staat of het gebruik van een gebouw, open erf of terrein dat gepaard gaat met een bedreiging van de leefbaarheid of een gevaar voor de veiligheid of de gezondheid, en er een klaarblijkelijk gevaar is op herhaling van de overtreding." .
ns1:Erfgenaam	skos:scopeNote	"Erfgenamen zijn door hun opvolging voor het geheel of een evenredig deel rechtsverkrijgers onder algemene titel. Het gaat daarbij niet alleen om het krijgen van vermogensrechten (positief), maar ook om de negatieve gevolgen." .
ns1:Openbaar_lichaam	skos:scopeNote	"De taken, inrichting, samenstelling en bevoegdheid van hun besturen, alsmede de openbaarheid van vergaderingen van het openbaar lichaam worden bij wet geregeld." .
ns1:Teboekgestelde_zaak	skos:scopeNote	"In de praktijk betreft het een teboekstaand schip of een teboekstaand luchtvaartuig." .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	skos:scopeNote	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:80 lid 1 en 3" .
ns1:Structuurvisiegebied	skos:scopeNote	"De structuurvisie bevat de hoofdlijnen van de voorgenomen ontwikkeling van dat gebied, alsmede de hoofdzaken van het door de gemeente, provincie te voeren ruimtelijk beleid of de wijze waarop Onze Minister zich voorstelt die voorgenomen ontwikkeling te doen verwezenlijken." .
ns1:Reconstructiegebied	skos:scopeNote	"Gerelateerd aan het voorkeursrecht van het bureau beheer landbouwgronden" .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	skos:scopeNote	"Van een dergelijke plicht kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke plicht vloeit een publiekrechtelijke beperking voort" .
ns1:Eindiging_mandeligheid	skos:scopeNote	"Het feit dat het nut van de zaak voor elk van de erven is ge\u00EBindigd, kan in de openbare registers worden ingeschreven." .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	skos:scopeNote	"Van een dergelijk verbod kan een aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk verbod vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Een kapverbod wordt telkens voor 5 jaar afgegeven" .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	skos:scopeNote	"De wettelijk bepaalde afstand is 500 meter. Het is aan de Minister om de hoogte te bepalen" .
ns1:Kerkgenootschap	skos:scopeNote	"Kerkgenootschappen, hun zelfstandige onderdelen en lichamen waarin zij zijn verenigd, bezitten rechtspersoonlijkheid." .
ns1:Gedoogplicht	skos:scopeNote	"Aan particulieren kan de gedoogplicht alleen worden opgelegd als hun belangen redelijkerwijs geen onteigening vorderen." .
ns1:Rijk	skos:scopeNote	"Het Rijk betreft de centrale overheid. Hieronder staan de lagere overheden: provincie, gemeenten en waterschap" .
ns1:Vorderingsrecht	skos:scopeNote	"Een vorderingsrecht heeft twee aspecten namelijk de verbintenisrechtelijke aanspraak op het presteren door de schuldenaar en een goederenrechtelijk tegenover iedereen te handhaven recht op een vordering." .
ns1:Afsplitsing	skos:scopeNote	"De verkrijging vindt plaats overeenkomstig de aan de akte van splitsing gehechte beschrijving. Er zijn specifieke regels verbonden hoe de toekenning van lidmaatschapsrechten of aandelen in kapitaal moet verlopen." .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	skos:scopeNote	"Een exploitatieplan omvat ondermeer een omschrijving van de werken en werkzaamheden voor het bouwrijp maken van het exploitatiegebied, de aanleg van nutsvoorzieningen en het inrichten van openbare ruimte in het exploitatiegebied" .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	skos:scopeNote	"Van een dergelijke toestemming kan aantekening worden gemaakt" .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:scopeNote	"De provisioneel bewindvoerder wordt benoemd door de rechter voor wie het verzoek tot ondercuratelestelling aanhangig is of laatselijk aanhangig was." .
ns1:Vicair_beheer	skos:scopeNote	"Vicair beheer is een oude term uit het kerkelijk recht. Een vicair beheerder werd later erkend als rechtspersoon (stichting) en valt sinds 26 juli 1976 onder boek 2 Burgerlijk Wetboek. De Wet van 29 oktober 1892 (Stb. 240) geeft voorlopige maatregelen tot behoud van vicariegoederen." .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:scopeNote	"Na de teboekstelling wordt het schip  geinspecteerd op eerdere kenmerken en wordt, indien geen kenmerken van eerdere teboekstellingen zijn gevonden, het brandmerk aangebracht." .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	skos:scopeNote	"Een schip kan direct als afgebouwd schip te boek worden gesteld, maar het is ook mogelijk dat een schip in aanbouw door een verzoek tot wijziging van de teboekstelling wordt geregistreerd als afgebouwd schip." .
ns1:Oplegging_beslag	skos:scopeNote	"Een schuldeiser kan via een advocaat bij de voorzieningenrechter van de bevoegde rechtbank hiertoe een verzoekschrift indienen. In dit verzoekschrift dient de vordering te worden omschreven waarvoor het beslag wordt gelegd en het goed waarop het beslag zal worden gelegd." .
ns1:Conservatoir_beslag	skos:scopeNote	"This is a measurement to secure the rights of a creditor. A bailiff will register such a \"conservatoir beslag\" It makes sure that when the property is sold, the creditor must be paid. It is not a right to take the property in possession and sale it. Therefore a charging order of the court is necessary."@en .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:scopeNote	"Met deze ingeschreven eis wordt bestreden dat het netwerk toebehoort aan de bevoegd aanlegger of diens rechtsopvolger." .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skos:scopeNote	"Een publiekrechtelijke beperking is een belemmering die wordt opgelegd door een publiekrechtelijke instantie en die een eigenaar beperkt in het volledig eigendom van zijn of haar object. De besluiten worden ingeschreven bij de gemeente of bij het Kadaster om de kenbaarheid te bevorderen. Zie voor publiekrechtelijke beperkingen de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperkingen Onroerende Zaken" .
ns1:Vererving_eigendom	skos:scopeNote	"Erfopvolging is een wijze van verkrijging onder algemene titel." .
ns1:Belanghebbende	skos:scopeNote	"\"Rechtstreeks betrokken\" wil zeggen de belanghebbende een eigen, persoonlijk, concreet en direct geraakt belang heeft." .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	skos:scopeNote	"Iedere appartementseigenaar is van rechtswege lid van de vereniging van eigenaren." .
ns1:Vereniging	skos:scopeNote	"een vereniging wordt bij meerzijdige rechtshandeling opgericht en mag geen winst onder haar leden verdelen." .
ns1:Rechtspersoon	skos:scopeNote	"Rechtspersonen zijn publiekrechtelijke rechtspersonen, privaatrechtelijke rechtspersonen of kerkgenootschappen." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skos:scopeNote	"Afstand van een goed geschiedt op analoge wijze als overdracht van het goed. De beperkt gerechtigde doet afstand van zijn beperkt recht, waardoor het aanwast bij het recht waaruit het beperkt recht is afgeleid." .
ns1:Onderbewindstelling	skos:scopeNote	"De onderbewindgestelde blijft wel handelingsbekwaam. Er bestaan verschillende vormen van onderbewindstelling, namelijk ten aanzien van bescherming van meerderjarigen; onder voogdij staande minderjarige; goederen van de afwezige; goederen van ontbonden rechtspersonen; goederen die bij erfstelling over de hand werden vermaakt; het vermogen van degene die surceance van betaling heeft aangevraagd." .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skos:scopeNote	"De splitsing van een appartementsrecht in appartementsrechten wordt ook wel ondersplitsing genoemd." .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skos:scopeNote	"Tijdsverloop en de vervulling van een ontbindende voorwaarde zijn wijzen waarop een beperkt recht teniet kan gaan." .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skos:scopeNote	"Bij verkrijgende verjaring is de bezitter ter goeder trouw en geldt een onafgebroken bezitstermijn van tien jaar. Bij bevrijdende verjaring is de bezitter ter kwader trouw en geldt een onafgebroken bezitstermijn van 20 jaar. De omvang van het bezit bepaalt de omvang van het recht." .
ns1:Verjaring_eigendom	skos:scopeNote	"Bij verkrijgende verjaring is de bezitter ter goeder trouw en geldt een onafgebroken bezitstermijn van tien jaar. Bij bevrijdende verjaring is de bezitter ter kwader trouw en geldt een onafgebroken bezitstermijn van 20 jaar."@nl .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	skos:scopeNote	"Het beperkte recht valt van rechtswege in de gemeenschap van goederen, tenzij hier door middel van huwelijkse voorwaarden van is afgeweken." .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	skos:scopeNote	"De eigendom valt van rechtswege in de gemeenschap van goederen, tenzij hier door middel van huwelijkse voorwaarden van is afgeweken." .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skos:scopeNote	"Vermenging is een van de wijze waarop een beperkt recht teniet kan gaan." .
ns1:Heersende_erf	skos:scopeNote	"Onder erf wordt verstaan een grondstuk, een waterperceel daaronder begrepen."@nl .
ns1:Dienende_erf	skos:scopeNote	"Onder erf wordt verstaan een grondstuk, een waterperceel daaronder begrepen."@nl .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	skos:scopeNote	"De teboekstelling van luchtvaartuigen vindt plaats door de inschrijving van het verzoek tot teboekstelling in de openbare registers. De teboekstelling van luchtvaartuigen geschiedt voor ieder luchtvaartuig onder een eigen nummer, welke nummers een ononderbroken reeks vormen." .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	skos:scopeNote	"Een Besluit Tot Sluiting Van Een Woning, Lokaal Of Bijbehorend Erf, Gemeentewetbeperkingenbesluit in het kader van de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperkingen Onroerende Zaken." .
ns1:Appartementsrecht	skos:scopeNote	"Een aandeel in een recht op een gebouw en daarmee onlosmakelijk verbonden het uitsluitend gebruiksrecht van een bepaald priv\u00E9-gedeelte in dat gebouw. Dat kan ook een garage of een parkeerplaats zijn. De priv\u00E9-gedeelten zijn dus niet altijd woongedeelten. Een splitsing in appartementsrechten komt tot stand door inschrijving van een notari\u00EBle akte van splitsing bij het kadaster. Elke splitsing in appartementsrechten kent een Vereniging van Eigenaren (VVE). Een splitsing in appartementsrechten kan worden gewijzigd. Ook kan binnen een bestaande splitsing een appartementsrecht worden ondergesplitst, d.w.z. een splitsing binnen een splitsing. Tenslotte kan een splitsing in appartementsrechten weer worden opgeheven. Voor al de genoemde rechtshandelingen is een notari\u00EBle akte nodig die in de Openbare Registers moet worden ingeschreven. Zie voor de wettelijke regeling van appartementsrechten Boek 5 Burgelijk Wetboek."@nl .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	skos:scopeNote	"Bonaire, Sint Eustatius en Saba maken ook elk deel uit van het staatsbestel van Nederland. Voor deze eilanden kunnen regels worden gesteld en andere specifieke maatregelen worden getroffen met het oog op de economische en sociale omstandigheden, de grote afstand tot het Europese deel van Nederland, hun insulaire karakter, kleine oppervlakte en bevolkingsomvang, geografische omstandigheden, het klimaat en andere factoren waardoor deze eilanden zich wezenlijk onderscheiden van het Europese deel van Nederland." .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	skos:scopeNote	"De overheid bood met deze lening Nederlanders met een inkomen tot 15.000 gulden de mogelijkheid tot een renteloze lening van 2400 gulden bij de aankoop van een eigen woning. Het bedrag moest na negen jaar terugbetaald zijn. 3 december 1991 is deze wet ingetrokken.\nVan een dergelijke lening kan aantekening worden gemaakt. Een dergelijke lening kent haar grondslag in de Wet bezitvormingsfonds. Deze wet is introkken. Conform de intrekkingswet blijven nog niet afgeloste leningen onder het regime van de introkken wet vallen, met de uitzondering dat aflossings- en terugvorderingsbedragen in de 's Rijks kas worden gestort." .
ns1:Mandeligheid	skos:scopeNote	"Mandeligheid is een afhankelijk recht: indien een der erven overgedragen wordt, houdt dit ook in dat het aandeel in de mandelige zaak overgedragen wordt. Omgekeerd is overdracht van genoemd aandeel - los van het erf - in het algemeen onmogelijk. Een vordering tot verdeling, die bij gewone gemeenschappelijke eigendom bestaat, is uitgesloten. Mandeligheid komt vaak voor bij gemeenschappelijke achterpaden, parkeerplaatsen en dergelijke." .
ns1:Nalatenschap	skos:scopeNote	"De term 'nalatenschap' wordt gebruikt als vanuit de positie van de erflater wordt gekeken. De term \"erfenis\" wordt gebruikt als vanuit de positie van de erfgenamen wordt gekeken." .
ns1:Ondercuratelestelling	skos:scopeNote	"Een ondercuratelestelling kan plaatsvinden wegens een geestelijke stoornis, waardoor iemand, al dan niet met tussenpozen, niet in staat is of bemoeilijkt wordt zijn belangen behoorlijk waar te nemen, of wegens verkwisting , of wegens gewoonte van drankmisbruik waardoor hij zijn belangen niet behoorlijk waarneemt, in het openbaar herhaaldelijk aanstoot geeft, of zijn eigen veiligheid in gevaar brengt. Iemand die onder curatele staat, is handelingsonbekwaam. Dit betekent dat hij zonder toestemming van de curator geen rechtshandelingen kan verrichten die niet kunnen worden teruggedraaid. Bijvoorbeeld het kopen van een huis.\n\nAlle lopende ondercuratelestellingen zijn opgenomen in het openbare curateleregister." .
ns1:Beklemrecht	skos:scopeNote	"Een beklemrecht is een oud vaderlands recht dat lijkt op een combinatie van erfpacht en opstal. Het recht van beklemming is een zakelijk recht dat alleen in de provincie Groningen voorkomt. Het heeft betrekking op grond die van een ander - vaak een kerkgenootschap, maar soms ook een gemeente - wordt gepacht. Het bijzondere is dat de pacht altijd voortduurt en een vaste en onveranderlijke huur heeft. Het recht blijft ook gehandhaafd bij vererving, verkoop of een andere vorm van overdracht. Het recht van beklemming werkt dus vooral ten gunste van de pachter of huurder, de meier; deze werd praktisch gezien eigenaar van de grond. Voor de juridische eigenaar bestaat het eigendomsrecht alleen nog maar uit het recht op een vaste en onveranderlijke huur. Oorspronkelijk, toen de hoogte van de pachtprijs werd vastgesteld, was dit nog een redelijk bedrag in verhouding tot de re\u00EBle waarde van de grond. Maar omdat de pachtprijs onveranderd bleef, werd met de waarde-vermindering van het geld de pachtprijs steeds kleiner vergeleken met waarde van de grond.Kenmerkend is dat het opstalrecht eeuwig voortduurt en dat de huur onveranderd blijft.Het is een oud vaderlands recht en kan niet meer gevestigd worden. In de openbare register en land registratie kan het beklemrecht nog wel voorkomen." .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke keur vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. \u2018Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur\u2019 betekent dat op het betreffende perceel de Keur van toepassing is. Voor een goede taakuitoefening van het waterschap zijn er regels opgesteld waar iedereen in het beheersgebied zich aan moet houden. Deze regels staan in de Keur en zijn bedoeld om het watersysteembeheer goed te kunnen uitvoeren." .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:scopeNote	"Op een perceel kunnen beperkingen ten aanzien van het gebruik rusten. Beperkingen kunnen ook privaatrechtelijk van aard zijn. Dat zijn veelal bindende afspraken tussen personen, echter zonder wettelijke basis. De aard van privaatrechtelijke beperkingen kan zeer divers zijn: recht van overpad, recht om gezamenlijke gebruik te maken van hemelwaterafvoer etcetera. Een privaatrechtelijke beperking op een vermogensrecht vloeit voort uit een privaatrechtelijke belemmering op een onroerende zaak waarop dit vermogensrecht rustEen privaatrechtelijke beperking op een vermogensrecht vloeit voort uit een privaatrechtelijke belemmering op een onroerende zaak waarop dit vermogensrecht rust. Voorbeelden van privaatrechtelijke beperkingen zijn: er zit een huurder of een andere gebruiker in het huis, er is een erfdienstbaarheid gevestigd (recht van overpad of vruchtgebruik), is de koper wel degene die mag verkopen? Privaatrechtelijke beperkingen kunnen ingeschreven worden in de openbare registers van het Kadaster." .
ns1:Rangwisseling	skos:scopeNote	"Bij een notari\u00EBle akte die in de registers wordt ingeschreven, kan worden bepaald dat een hypotheek ten aanzien van een of meer hypotheken op het zelfde goed een hogere rang heeft dan haar volgens het tijdstip van inschrijving toekomt, mits uit de akte blijkt dat de gerechtigden tot die andere hypotheek of hypotheken daarin toestemmen. Met overeenkomstige toepassing van het eerste lid kan ook worden bepaald dat een hypotheek en een ander beperkt recht ten aanzien van elkaar worden geacht in andere volgorde te zijn ontstaan dan is geschied. Let wel: rangwisseling tussen een hypotheek en een beslag is NIET mogelijk omdat een beslag geen beperkt recht is ! Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt" .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	skos:scopeNote	"Van een dergelijke regeling kan aantekening worden gemaakt. Een dergelijke regeling is een afwijking van de normale regeling dat de eigenaar een recht verkrijgt van dezelfde aard als hij had." .
ns1:Aanschrijving_woningwet	skos:scopeNote	"Vanaf 01-04-2007 is de Woningwet veranderd en is tegenwoordig sprake van een besluit conform Awb in plaats van een aanschrijving. Een voorbeeld hiervan is achterstalling onderhoud. Van een dergelijk feit kan een aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke beslissing vloeit een publiekrechtelijke beperking voort." .
ns1:Beschermd_natuurmonument	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk feit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Wordt aangewezen op grond van de Natuurbeschermingswet, doorgaans op grond van bepaalde ecologische waarden, die in de aanwijzingsbeschikking worden genoemd." .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	skos:scopeNote	"Men verkrijgt goederen onder algemene titel door erfopvolging, door boedelmenging, door fusie en door splitsing. Dit houdt in dat er geen aparte overdrachtsformaliteit per vermogensbestanddeel is en dat schuldeisers niet om toestemming hoeft te worden gevraagd." .
ns1:Zakelijk_recht	skos:scopeNote	"Met een zakelijk recht wordt bedoeld een recht dat samenhangt met een zaak of een goed. Dit in tegenstelling met een persoonlijk recht, een recht dat samenhangt met de persoon. Om het verschil tussen beide rechten duidelijk te maken een voorbeeld. Eigendom is een zakelijk recht. Dat betekent onder meer dat het recht niet eindigt door het overlijden van de eigenaar. Als een eigenaar overlijdt vallen al zijn eigendommen in zijn nalatenschap. Huur is een persoonlijk recht. Door het overlijden van de huurder eindigt in principe wel de huur. Zakelijke rechten zijn, behalve het recht van eigendom, de rechten van erfpacht, opstal, vruchtgebruik, gebruik en bewoning en erfdienstbaarheid. Een Zakelijk recht kan zijn een zakelijk genotsrecht of een zakelijk zekerheidsrecht" .
ns1:Zuivere_splitsing	skos:scopeNote	"De verkrijging vindt plaats overeenkomstig de aan de akte van splitsing gehechte beschrijving." .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	skos:scopeNote	"De woningwet geeft voorschriften voor de volkshuisvesting, d.w.z. met betrekking tot woningbouw, en de geldelijke steun van gemeente en rijk voor woningbouw. Het stelt verplichtingen aan het onderhoud, beheer en gebruik van een bouwwerk, open erf of terrein. Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort." .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:scopeNote	"Een nalatenschap aanvaarden houdt in dat alle erfgenamen, die de nalatenschap positief hebben aanvaard, samen verantwoordelijk zijn voor de afwikkeling van de erfenis van de overledene. Dit houdt ook in dat alle erfgenamen samen eigenaar worden van de bezittingen en schulden van de overledene. De verklaring wordt ingeschreven in het boedelregister. Van een dergelijke verklaring kan aantekening worden gemaakt." .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:scopeNote	"Bouwgrondbelasting is een begrip uit de oude gemeentewet. In de oude gemeentewet waren bouwgrondbelasting en baatbelasting gescheiden. Een dergelijke belasting valt tegenwoordig onder een baatbelasting (nieuwe stijl)" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	skos:scopeNote	"Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Een besluit tot sluiting object, opiumwet wordt genomen indien in woningen of lokalen dan wel in, op of bij woningen of zodanige lokalen behorende erven een middel als bedoeld in lijst I of II van de opiumwet wordt verkocht, afgeleverd of verstrekt dan wel daartoe aanwezig is." .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	skos:scopeNote	"In hoofdstuk I, II, III of IV van de Woningwet zijn voorschriften opgenomen waaraan een gebouw of bouwwerk moet voldoen. Voorbeelden zijn: \n\n\u2022aanbrengen balustrade (balkon of trap) = veiligheid\n\u2022aanbrengen van adequate ventilatie = gezondheid\n\u2022opstelplaats aanrecht en kooktoestel = bruikbaarheid\n\nAls niet aan de voorschriften wordt voldaan kunnen burgemeester en wethouders besluiten tot toepassing van bestuursdwang of oplegging van een last onder dwangsom gericht op naleving van deze voorschriften. De Woningwet voorziet ook in de mogelijkheid om (bouw)werkzaamheden stil te leggen. Het stilleggen is een vorm van directe bestuursdwang. Als de werkzaamheden niet worden gestaakt kan deze directe bestuursdwang worden gevolgd door een last onder dwangsom.\n\nEen dergelijk besluit is beperkingenbesluit in het kader van de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperking Onroerende Zaken." .
ns1:Bevel	skos:scopeNote	"Een bevel kan bij besluit worden genomen en daarmee onder de Algemene Wet Bestuursrecht vallen, maar dit hoeft niet het geval te zijn" .
ns1:Bevoegd_gezag	skos:scopeNote	"Afhankelijk van de wetgeving wordt onder het bevoegd gezag bijvoorbeeld een bestuursorgaan, burgemeester of een andere functionaris of overheidsorgaan bedoeld." .
ns1:Conservatoir_beslag	skos:scopeNote	"Voor het leggen van conservatoir beslag is verlof vereist van de president van de rechtbank. Opmerking: een beslag is geen beperkt recht!"@nl .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	skos:scopeNote	"Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke plicht vloeit een publiekrechtelijke beperking voort." .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:scopeNote	"Een monument is een gebouw met cultuurhistorische of wetenschappelijke waarde. In Nederland zijn er verschillende typen monumenten: rijksmonumenten, provinciale monumenten, gemeentelijke monumenten en beschermde stadsgezichten of dorpsgezichten. Als een gebouw van plaatselijk of regionaal belang is, kan de gemeente het op de gemeentelijke monumentenlijst zetten. De gemeente kan monumenten zelf, of op verzoek van een belanghebbende, aanwijzen. De gemeentelijke monumentencommissie geeft hierover een advies.Een dergelijke aanwijzing vindt plaats met een beperkingenbesluit. Hiervan kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk beperkingenbesluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Voordat een onroerend monument een beschermd monument wordt, kan een gemeente besluiten om al wel de richtlijnen van een beschermd monument van toepassing te laten verklaren. Het is dus nog geen beschermd monument, maar alle richtlijnen zijn er al wel op van toepassing." .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:scopeNote	"Tevens gaat de kwalitatieve verplichting over op rechtsopvolgers. De kwalitatieve verplichting moet worden aangegaan bij notari\u00EBle akte.Van een dergelijke overeenkomst kan een aantekening worden gemaakt. Een dergelijke verplichting is niet nodig bij verkrijging onder algemene titel, aangezien bij een dergelijke verkrijging de kwalitatieve verplichting van rechtswege voortgezet wordt." .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:scopeNote	"Onder een publiekrechtelijke beperking wordt verstaan iedere inbreuk op het recht van gebruik en beschikking van onroerende zaken, welke krachtens wet- of regelgeving door de overheid wordt gemaakt. Het zijn door de overheid opgelegde beperkingen. Deze beperkingen bepalen wat wel of niet met een stuk grond of gebouw mag gebeuren. Het aanwijzingsbesluit bevat een overzicht waaruit de verschillende publiekrechtelijke beperkingen gehaald kunnen worden.\nHierbij gaat het om bijvoorbeeld:\n\n\u2022beschermde monumenten;  \n\u2022beschermde leefomgeving (natuurmonumenten);\n\u2022bodembescherming (verplichting tot registratie van verontreinigde grond);\n\u2022maatregelen nodig voor de landsverdediging;\n\u2022eisen die in het kader van de Woningwet worden gesteld, zoals middelen om bepaalde voorzieningen voor een pand af te kunnen dwingen."@nl .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	skos:scopeNote	"Wanneer iemand eigenaar is van een stuk land, dan heeft hij onder meer het recht op de vruchten en andere opbrengsten van dat land; is het verpacht dan moet de pacht dus aan hem worden afgedragen.\nNu vestigt hij ten behoeve van een derde het recht van vruchtgebruik op zijn land. Hierdoor verkrijgt die derde het recht om het land te gebruiken en er de vruchten van te genieten.\nVestiging van vruchtgebruik vindt overeenkomstig de regels van overdracht plaats.\nHet recht van vruchtgebruik kan voor een aantal jaren worden gevestigd, maar meestal is de duur van het recht afhankelijk gesteld van het leven van de genieter; in ieder geval gaat het bij diens overlijden teniet, ook al is de termijn nog niet verstreken. Vruchtgebruik kan niet worden gevestigd voor langer dan het leven van de vruchtgebruiker. Is de vruchtgebruiker een rechtspersoon, dan eindigt het vruchtgebruik door ontbinding van de rechtspersoon, en in ieder geval na verloop van een periode van dertig jaren na de dag van vestiging.\nEen bijzonderheid van vruchtgebruik is nog, dat het ook ten opzichte van roerende goederen en van verbruikbare zaken kan worden ingesteld."@nl .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	skos:scopeNote	"Een wettelijke herverkaveling vindt plaats met rechterlijke tussenkomst en onder leiding van Rijksdeskundigen ter verkrijging van zo veel mogelijk aaneengesloten landbouwgronden waarop een doelmatige bedrijfsuitoefening mogelijk is. Nieuw verkregen kavels treden met titelzuiverende werking in de plaats van de kavels die zijn ingebracht in de wettelijke herverkaveling. Via herverkaveling wordt een nieuwe kavelindeling tot stand gebracht, waarbij de rechten van grondeigenaren en pachters worden vastgesteld en de nieuwe kavels worden toegedeeld. Wettelijke herverkaveling is dus het ruilen van grond tussen de eigenaren in het gebied. Dit gebeurt op basis van een ruilplan dat daarvoor wordt opgesteld." .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	skos:scopeNote	"De onteigening kan het gehele of een gedeelte van een perceel betreffen. Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. In de praktijk geschiedt onteigening bij Koninklijk Besluit op grond van titel 4 Onteigeningswet. In het publiek belang van de Staat, Provincie, Gemeente of Waterschap. Anders gezegd: onteigening geschiedt slechts, wanneer het openbaar belang erdoor gediend is, bijv. voor het aanleggen van publieke werken, zoals wegen, spoorwegen, kanalen, dijken en verder in verband met maatregelen in het belang van de ruimtelijke ontwikkeling en van de volkshuisvesting, de stadsvernieuwing en de landinrichting. De onteigening loopt via een geding bij de arrondissementsrechtbank. Sinds 1972 kan ook de vervroegde onteigening worden uitgesproken, waarbij een voorschot wordt toegekend en over de definitieve schadeloosstelling verder wordt geprocedeerd." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:scopeNote	"De Belemmeringenwet Privaatrecht (veelal afgekort tot BP) biedt de mogelijkheid om eigenaren en rechthebbenden alsook hun rechtsopvolgers een plicht op te leggen tot het gedogen van bepaalde werken in, op of boven hun eigendom (de zogenaamde gedoogplicht). Meer precies gaat het er bij toepassing van de BP om dat: \na.de ondernemers van een openbaar werk\nb.de rechthebbende van een onroerende zaak en zijn rechtsopvolger(s)\nc.kunnen verplichten tot het gedogen\nd.van de aanleg/instandhouding (aanwezigheid) of verandering van een (bestaand) werk\ne.in, op of boven de onroerende zaak van de rechthebbende.\nDit gaat dus minder ver dan bij onteigening, waarbij sprake is van de gedwongen ontneming van eigendom. Immers, bij toepassing van de BP kan een eigenaar zijn grond in bezit houden, alleen moet hij een werk in, op of boven zijn grond toestaan. De ondernemers zoals die onder a. worden bedoeld zijn veelal gas-, water- en elektriciteitsbedrijven en overheidsinstanties. De BP geeft geen definitie van het begrip \u201Copenbaar werk\u201D. Gelet op de praktijk worden daartoe in ieder geval gerekend allerlei soorten kabels en leidingen, bijvoorbeeld voor het transport van gas, olie, drinkwater, elektriciteit en afvalwater (riolering) en onder- of bovengrondse hoogspanningsleidingen." .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	skos:scopeNote	"De Natuurbeschermingswet 1998 regelt de bescherming van natuurgebieden in Nederland. Het gaat daarbij om de bescherming van gebieden van nationaal belang (de Beschermde Natuurmonumenten) en van internationaal belang (Natura 2000). De Natuurbeschermingswet 1998 biedt het juridische kader voor de aanwijzing van de beschermde natuurgebieden, de vergunningverlening, de rol van het Bevoegd Gezag en de Natura 2000-beheerplannen.Met dit besluit is het natuurmonument nog niet direct definitief een beschermd natuurmonument. Er is bijvoorbeeld bezwaar denkbaar tegen een dergelijk besluit. Ook kan sprake zijn van een voorlopige aanwijzing. Vandaar het onderscheid tussen dit begrip en het begrip \"Beschermd natuurmonument\". Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort." .
ns1:Dienende_erf	skos:scopeNote	"20141802 Klare Taal definitie aangepas n.a.v. INKA bericht" .
ns1:Einddatum_recht	skos:scopeNote	"De einddatum recht is de laatste dag waarop het recht volgens het brondocument, op grond waarvan het recht is opgevoerd, nog van toepassing zal zijn.\u00A0Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt." .
ns1:Teboekstaand_schip	skos:scopeNote	"De teboekstelling vindt plaats door de inschrijving van het verzoek tot teboekstelling in de openbare registers van het Kadaster. De teboekstelling geschiedt voor ieder schip onder een eigen nummer, het brandmerk." .
ns1:De_Staat	skos:scopeNote	"Een staat is een deel van het bewoonde oppervlak gesteld onder een eigen, in de regel soevereine, regering. Een Staat bestaat uit een volk, een overheid en een grondgebied. Waar in de Nederlandse wet wordt gesproken wat de Staat, wordt bedoeld de Staat der Nederlanden." .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	skos:scopeNote	"Van een dergelijk vonnis kan aantekening worden gemaakt." .
ns1:Landinrichtingsgebied	skos:scopeNote	"Herverkaveling kan een van de maatregelen zijn." .
ns1:Onroerende_zaak	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:3 lid 1" .
ns1:Roerende_zaak	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:3 lid 2" .
ns1:Perceel	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet, Artikel 1 lid 1" .
ns1:Chemienetwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:17 lid k" .
ns1:Gasleidingnetwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:17 lid k" .
ns1:Schip	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 8:1 lid 1" .
ns1:Binnenvaartschip	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 8:3 lid 1" .
ns1:Eigendom	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:1 lid 1" .
ns1:Appartementsrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:106 lid 4" .
ns1:Vermogensrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgelijk Wetboek" .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgelijk Wetboek" .
ns1:Recht_van_hypotheek	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:227" .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	ns2:rationale	"De definitie komt niet letterlijk uit de wet, de toelichting wel." .
ns1:Voorrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan het burgerlijk wetboek, Artikel 3:278" .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan de Overgangswet Nieuw Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Bevoegd_aanlegger	ns2:rationale	"Ontleend aan de Overgangswet Nieuw Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Grondrente	ns2:rationale	"Ontleent aan Artikel 784-802 Burgerlijk Wetboek Oud" .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Flora- en faunawet, Artikel 19 lid 1" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	ns2:rationale	"Ontleend aan de Belemmeringenwet Landsverdediging, Artikel 3 lid 1 jo. Art. 1 lid 1 sub d" .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	ns2:rationale	"Artikel 1 lid 2 en 3 Waterstaatswet 1900" .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet voorkeursrecht gemeenten" .
ns1:Beschermd_monument	ns2:rationale	"Ontleend aan de Monumentenwet 1988, Artikel 1 sub d" .
ns1:Koopovereenkomst	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 7:1" .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 7:3" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	ns2:rationale	"Ontleend aan Burght van der, Gr. Pitlo deel 5. Deventer 2004" .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Kadastrale_grens	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Meting_kadastrale_grens	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Einddatum_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet" .
ns1:Besluit	ns2:rationale	"Ontleent aan de Algemene wet bestuursrecht, Artikel 1:3 lid 1" .
ns1:Goed	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Huurrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Zaak	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Mandeligheid	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Erfpacht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Netwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Olieleidingnetwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Ondercuratelestelling	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Recht_van_opstal	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Openbare_registers	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Opschortende_voorwaarde	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Opstaller	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Optierecht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Provisioneel_bewind	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Rangwisseling	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Verwerping_nalatenschap	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Waterleidingnetwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Zeeschip	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Cessie_hypotheek	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Subrogatie_hypotheek	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Verjaring_eigendom	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Bezit	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Bezitter	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Electriciteitsnetwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Erfpachter	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Gekozen_woonplaats	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Reservefonds	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Gedoogplicht	ns2:rationale	"Ontleend aan de Belemmeringenwet Privaatrecht" .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Boswet" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	ns2:rationale	"Ontleent aan Artikel 7 en artikel 37 lid 3 Wet agrarisch grondverkeer" .
ns1:Erflater	ns2:rationale	"Ontleend aan Pitlo/Van Der Burght, Erfrecht, blz 1" .
ns1:Appartementseigenaar	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:106 lid 5" .
ns1:Waterschap	ns2:rationale	"Ontleend aan de Waterschapswet" .
ns1:Luchtvaartuig	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek en de Wet Luchtvaart, Artikel 1.1 lid 1 sub 1" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	ns2:rationale	"Ontleend aan Gemeentewet en Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Woningwet" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Woningwet" .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	ns2:rationale	"ontleend aan het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Brandmerk	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet." .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet, Artikel 8 lid 3" .
ns1:Faillietverklaring	ns2:rationale	"Ontleend aan de faillissementswet" .
ns1:Voogdij	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek en Nieuwenhuis, J.H. e.a. 1998 (T&C Pers.- en fam.), art. 1:245; 1:280 e.v.), afd. 6 , titel 14, p. 332-336." .
ns1:Niet-natuurlijk_persoon	ns2:rationale	"Dit begrip kent zijn oorsprong in het stelsel van basisregistraties en kent geen expliciete wettelijke grondslag" .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	ns2:rationale	"Ontleend aan de Grondwet" .
ns1:Gemeente	ns2:rationale	"Geerts G en T den Boon, Van Dale, Groot Woordenboek der Nederlandse Taal" .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet Publiekrechtelijke Beperkingen Onroerende Zaken" .
ns1:Erfpachtcanon	ns2:rationale	"Ontleend aan het burgerlijke wetboek Artikel 5:85 lid 2" .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 8 lid 3" .
ns1:Erfdienstbaarheid	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:70 lid 1"@nl ,
		"Adopted from Article 5:70 lid 1 Burgerlijk Wetboek"@en .
ns1:Aantekening	ns2:rationale	"Ontleend aan basis van de Kadasterwet, Artikel 8 lid 3" .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:81 lid 1, Artikel 3:84 en Artikel 3:98"@nl .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek" .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek" .
ns1:Beperkt_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgelijk Wetboek"@nl .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	ns2:rationale	"Adopted from Article 3:81 lid 1, Article 3:84 and Artikel 3:98 Dutch Civil Code"@en .
ns1:Notaris	ns2:rationale	"Wet om het Notarisambt" .
ns1:Schuldeiser	ns2:rationale	"Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's" .
ns1:Partij	ns2:rationale	"Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's" .
ns1:Zakelijk_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's" .
ns1:Executoriaal_beslag	ns2:rationale	"Ontleent aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, Artikel 704 lid 1" .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Luchtvaartwet, Artikel 38-49. Artikelen zijn per 24-12-2008 vervallen." .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	ns2:rationale	"Ontleend aan het de Kadasterwet, Kadasterregeling en het Kadasterbesluit" .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	ns2:rationale	"Ontleend aan  Belemmeringenwet Privaatrecht" .
ns1:De_dienst	ns2:rationale	"Ontleend aan de Organisatiewet Kadaster, Artikel 2 lid 1" .
ns1:Surseance	ns2:rationale	"Ontleend aan de Faillissementswet, artikel 214 lid 1" .
ns1:Herverkaveling_perceel	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet Inrichting Landelijk Gebied, artikel 1 lid 1 sub f" .
ns1:Verkrijger	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:80 lid 2 en 3" .
ns1:Stadsmeierrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan Artikel 1 Herinrichtingswet Oost-Groningen en de Groningen-Drentse Veenkoloni\u00EBn. (vervallen per 01-07-2010)" .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	ns2:rationale	"Onleend aan het Wetboek van Strafvordering, artikel 134 lid 1" .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet Algemene Bepalingen Omgevingsrecht, Artikel 5:24 (vervallen per 01-10-2010)" .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 4:182 lid 1 BW; 4:6 BW; 4:9; 2:17 lid 1 sub b" .
ns1:Vererving_eigendom	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 4:182 lid 1 BW; 4:6 BW; 4:9; 2:17 lid 1 sub b" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:81 lid 2 sub c en artikel 3:98" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:81 lid 2 sub d" .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperkingen Onroerende Zaken, Artikel 1 sub a" .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	ns2:rationale	"Ontleend aan het Besluit ex artikel 5 Wet van 10 juli 1952" .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	ns2:rationale	"Ontleent aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:59 lid 1" .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	ns2:rationale	"Ontleend aan het de Kadasterwet, Kadasterbesluit" .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's" .
ns1:Overdracht_eigendom	ns2:rationale	"Ontleend aan Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek en Pitlo/Reehuis & Heisterkamp 2012, Goederenrecht." .
ns1:Provinciaal_monument	ns2:rationale	"Ontleent aan Artikel 1 lid b sub 5 Wkpb" .
ns1:Erfverpachter	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:85 e.v." .
ns1:Dienende_erf	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek, artikel 5:70 e.v." .
ns1:Heersende_erf	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:70 e.v." .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	ns2:rationale	"Juridisch zit er geen specifieke betekenis aan een ondergronds bouwwerk, vandaar de gekozen definitie" .
ns1:Hypotheekgever	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:260 e.v." .
ns1:Hypotheeknemer	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:260 e.v." .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek, ARtikel 5:106 lid 3" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	ns2:rationale	"Met dit besluit is het onroerend monument nog niet direct definitief een beschermd monument. Er is bijvoorbeeld bezwaar denkbaar tegen een dergelijk besluit. Vandaar het onderscheid tussen dit begrip en het begrip \"Beschermd monument\"" .
ns1:Rechtshandeling	ns2:rationale	"Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek" .
ns1:De_Staat	ns2:rationale	"Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek" .
ns1:Belasting	ns2:rationale	"Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek" .
ns1:Bevel	ns2:rationale	"Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek" .
ns1:Vorderingsrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan Fockema Anreae's Juridisch Woordenboek" .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	ns2:rationale	"Ontleend aan Burgerlijk Wetboek, tekst en commentaar; toelichting op art. 3:81 lid 2 sub b Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	ns2:rationale	"Ontleend aan Burgerlijk Wetboek, tekst en commentaar; toelichting op art. 3:81 lid 2 sub e Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Kerkgenootschap	ns2:rationale	"De wetgever heeft bewust gekozen om het begrip \"kerkgenootschap\" niet nader te definieren. Uiteindelijk zal de rechter moeten beoordelen of het in voorkomende gevallen om een kerkgenootschap gaat. De definitie is opgesteld op basis van een arrest van de Hoge Raad (HR 23 juli 1946, NJ 1947, 1). Het ging in dit arrest overigens niet nadrukkelijk om het formuleren van een definitie van het begrip." .
ns1:Baatbelasting	ns2:rationale	"Ontleend aan Artikel 222 lid 1 Gemeentewet (vanaf 1-1-1995), of Artikel 273a Gemeentewet (tot 1-1-1995)" .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	ns2:rationale	"Ontleent aan Artikel 222 lid 2 Gemeentewet" .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	ns2:rationale	"De Wabo stelt algemene richtlijnen over vergunningen en handhaving op het gebied van de fysieke leefomgeving. Artikel 1.1. Wabo geeft inzicht in de onderliggende wetgeving waarop dit betrekking heeft" .
ns1:Vervreemder	ns2:rationale	"Ontleend aan Pitlo, Reehuis & Heisterkamp2012, Goederenrecht, p. 109; Artikel 3:84 lid 1 BW" .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen" .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	ns2:rationale	"Ontleend aan het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden" .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	ns2:rationale	"Ontleent aan artikel 31 jo. Art 32 Grondwaterwet. De grondwaterwet is per 22 december 2009 komen te vervallen." .
ns1:Opheffing_beslag	ns2:rationale	"Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering" .
ns1:Oplegging_beslag	ns2:rationale	"Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering" .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek. De gerelateerde begrippen zijn niet verder uitgesplitst. Zie hiervoor het handelsregister" .
ns1:Akte	ns2:rationale	"Ontleend aan het Fockema Andreae's Juridisch woordenboek en de Wet op het notarisambt, Titel V." .
ns1:Verbintenis	ns2:rationale	"ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek" .
ns1:Landgoed	ns2:rationale	"Ontleend aan de Natuurschoonwet 1928, Artikel 1 lid 1 sub a" .
ns1:Structuurvisiegebied	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet ruimtelijke ordening" .
ns1:Reconstructiegebied	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet reconstructie concentratiegebieden" .
ns1:Voornemen_vernieuwing	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 75 lid 3, en meer in het algemeen Artikel 74 t/m 78" .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	ns2:rationale	"Onleend aan website: Kadaster.nl" .
ns1:Branden_schip	ns2:rationale	"Ontleend aan de Regeling Teboekgestelde  Schepen" .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek en de Regeling teboekgestelde schepen." .
ns1:Eindiging_mandeligheid	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek." .
ns1:Beslag	ns2:rationale	"Ontleend aan Art. 439-479 Rv; Art. 509-529 Rv; Art. 563 - 582 Rv; Art. 584a- 584r Rv. We hebben gekozen voor de link met zaak vanwege de betreffende omschrijvingen in de wet. Toch lijkt het (indirect) mogelijk om ook op vermogensrechten beslag te leggen." .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet ruimtelijke  ordening" .
ns1:Subrogatie	ns2:rationale	"ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 6:150-154" .
ns1:Nalatenschap	ns2:rationale	"Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch woordenboek" .
ns1:Fidei_commis	ns2:rationale	"Ontleend aan Pitlo/Van der Brught, Ebben, Erfrecht, blz 221" .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet bezitvormingsfonds, artikel 5 en de Intrekkingswet Wet bezitvormingsfonds. De Wet bezitvormingsfonds is ingetrokken op 3 december 1991" .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek en MTS" .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	ns2:rationale	"Op basis van artikel 8:194 lid 1 en 8:784 lid 1 BW en Artikel 14 lid 2 Maatregel teboekgestelde schepen" .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperkingen" ,
		"Op basis van Artikel 1 sub b onder 1 Wkpboz" .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan artikel 155 Overgangswet NBW lid 2" .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 57 lid 3" .
ns1:Redres_perceel	ns2:rationale	"Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7s, 7f lid 2, 7n lid 4 en 6, 7r en artikel 48 lid 2 onder d" .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:80 lid 1 en artikel 1:30 e.v." .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:80 lid 1 en artikel 1:30 e.v." .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:28 lid 1 juncto artikel 35 van de Kadasterwet" .
ns1:Belanghebbende	ns2:rationale	"Het begrip \"belanghebbende\" wordt bij het Kadaster bestuursrechtelijk gebruikt: in de context van besluiten die het Kadaster neemt, bijvoorbeeld over de vaststellen van een kadastrale grens of de inschrijving in de openbare registers. Er wordt hiermee niet de civiele (Artikel 18a BW Boek 1) of strafrechtelijke (Artikel 798 Rv) betekenis van belanghebbende bedoeld." .
ns1:Rechtspersoon	ns2:rationale	"Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andrea's. Het burgerlijk wetboek deel 2, eerste titel beschrijft welke entiteiten rechtspersoonlijkheid bezitten. Artikel 5 noemt dat rechtspersonen wat betreft het vermogensrecht gelijk staan aan natuurlijke personen" .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan het Kadasterbesluit, de Kadasterregeling, de Uitvoeringsregeling, de Kadasterwet, Het Burgerlijk Wetboek en de Overgangswet nieuw Burgerlijk Wetboek." .
ns1:Natuurlijk_persoon	ns2:rationale	"Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andrea's" .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	ns2:rationale	"Ontleend aan Wet Voorkeursrechten Gemeenten" .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet inrichting landelijk gebied" .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet inrichting landelijk gebied" .
ns1:Natuurmonument	ns2:rationale	"Ontleend aan de Natuurbeschermingswet 1998" .
ns1:Onroerend_monument	ns2:rationale	"Ontleend aan de Monumentenwet 1988 en het Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	ns2:rationale	"Ontleend aan de Telecommunicatiewet" .
ns1:Beklemrecht	ns2:rationale	"Ontleend aan artikel 1654 Burgerlijk Wetboek Oud" .
ns1:Persoon	ns2:rationale	"Dit begrip kent zijn oorsprong in het stelsel van basisregistraties en kent geen expliciete wettelijke grondslag." .
ns1:Provincie	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijke Wetboek" .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	ns2:rationale	"Ontleend aan het Burgerlijk wetboek en de Kadasterwet" .
ns1:Aanschrijving_woningwet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Woningwet (vervallen per 01-04-2007)" .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	ns2:rationale	"Ontleent aan de overgangswet Nieuw Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Vicair_beheer	ns2:rationale	"Ontleend aan Nieuw Burgerlijk Wetboek." .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	ns2:rationale	"Ontleend aan Pitlo, Reehuis & Heisterkamp2012, Goederenrecht, p. 109; Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Woningwet." .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	ns2:rationale	"ontleend aan de Interimwet Stad en Milieubenadering" .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	ns2:rationale	"Ontleend aan de Gemeentewet en de Bijlage behorende bij artikel 2, eerste lid, van het Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken" .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	ns2:rationale	"Ontleend aan Opiumwet en Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken" .
ns1:Erfgenaam	ns2:rationale	"Ontleend aan Pitlo/Van der Burght, Ebben, Erfrecht &Asser-Van Der Ploeg-Perrick (Erfrecht), blz. 1" .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	ns2:rationale	"Ontleent aan de Telecommunicatiewet" .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	ns2:rationale	"Ontleend aan de Wet Geluidhinder" .
ns1:Gemeentelijk_monument	ns2:rationale	"Ontleend aan  de Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen" .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	ns2:rationale	"Ontleend aan Natuurbeschermingswet 1998." .
ns1:Herinrichtingsrente	ns2:rationale	"Ontleend aan de Herinrichtingwet Oost-Groningen en de Groningse veenkoloni\u00EBn" .
ns1:Koopsom	ns2:rationale	"Ontleend aan ARIS" .
ns1:Cultuurcode	ns2:rationale	"Ontleend aan ARIS" .
ns1:Landinrichtingsrente	ns2:rationale	"Ontleend aan het besluit Landinrichtingsrente" .
ns1:De_dienst	skos:altLabel	"Kadaster" .
ns1:Binnenvaartschip	skos:altLabel	"Binnenschip" .
ns1:Recht_van_hypotheek	skos:altLabel	"Hypotheek" .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	skos:altLabel	"Vruchtgebruik" .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	skos:altLabel	"Gebruik en bewoning" .
ns1:Recht_van_opstal	skos:altLabel	"Opstalrecht" .
ns1:Stadsmeierrecht	skos:altLabel	"Recht van huurcerter" .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	skos:altLabel	"Beschermd Leefgebied" .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	skos:altLabel	"Vormerkung" .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:altLabel	"Beneficiaire aanvaarding" .
ns1:Fidei_commis	skos:altLabel	"Tweetrapsmaking, beschikking over de hand" .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skos:altLabel	"Ondersplitsing" .
ns1:Erfgenaam	skos:altLabel	"Erven" .
ns1:Teboekstaand_schip	skos:altLabel	"Geregistreerd Schip" .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	skos:altLabel	"Geregistreerd Luchtvaartuig" .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	skos:altLabel	"Ruilverkaveling bij overeenkomst" .
ns1:Schuldeiser	skos:altLabel	"Crediteur" .
ns1:Huurrecht	skos:altLabel	"Zakelijk huurrecht" .
ns1:Optierecht	skos:altLabel	"Zakelijk optierecht" .
ns1:Dienende_erf	skos:altLabel	"Lijdend erf" .
ns1:Keur	skos:altLabel	"Waterschapskeur" .
ns1:Schuldenaar	skos:altLabel	"Debiteur" .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	skos:altLabel	"ZBO" .
ns1:Rijk	skos:altLabel	"Rijksoverheid; Centrale overheid" .
ns1:Nalatenschap	skos:altLabel	"Erfenis" .
ns1:Luchtvaartuig	skos:altLabel	"Vliegtuig" ,
		"Luchtvoertuig" .
ns1:Cultuurcode	skos:altLabel	"Cultuuraanduiding" .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skos:altLabel	"Grensvaststelling" .
ns1:Bevoegd_gezag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=5> .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=1&artikel=14> .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=2&paragraaf=2&artikel=44> .
ns1:Gemeente	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=103> .
ns1:Provincie	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=103> .
ns1:Belasting	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=5&paragraaf=2&artikel=104> .
ns1:Waterschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=133> .
ns1:Openbaar_lichaam	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=134> .
ns1:Waterschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001840&hoofdstuk=7&artikel=134> .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001903&titel=VI&artikel=134> .
ns1:Onderbewindstelling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=10&artikel=369> .
ns1:Voogdij	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=11&artikel=377> .
ns1:Ondercuratelestelling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=378> .
ns1:Provisioneel_bewind	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=16&artikel=380> .
ns1:Onderbewindstelling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=18&afdeling=1&artikel=409> ,
		<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=19&artikel=431> .
ns1:Verwerping_nalatenschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=191> .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=191> .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=195> .
ns1:Splitsing	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=4&artikel=334a> .
ns1:Zuivere_splitsing	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=4&artikel=334a> .
ns1:Afsplitsing	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=4&artikel=334a> .
ns1:Schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=1> .
ns1:Zeeschip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=2> .
ns1:Zeevissersschip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=2> .
ns1:Binnenvaartschip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=I&titel=1&artikel=3> .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=194> .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=194> .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=194> .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=195> .
ns1:Teboekgestelde_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=199> .
ns1:Teboekstaand_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=II&titel=3&afdeling=2&artikel=199> .
ns1:Waterschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005108&titel=I&hoofdstuk=I&artikel=1> .
ns1:Keur	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005108&titel=III&hoofdstuk=X&artikel=78> .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005108&titel=III&hoofdstuk=X&artikel=78> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=1&artikel=2> .
ns1:Recht_van_opstal	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=6> .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=20> .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=21> ,
		<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=22> .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005259&hoofdstuk=3&titel=3&artikel=22> .
ns1:Eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=1&artikel=1> .
ns1:Eigenaar	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=1&artikel=1> .
ns1:Netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=20> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=20> .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=29> .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=3&artikel=29> .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=42> .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=4&artikel=59> .
ns1:Mandeligheid	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=60> .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=60> .
ns1:Eindiging_mandeligheid	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=5&artikel=61> .
ns1:Heersende_erf	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=70> .
ns1:Erfdienstbaarheid	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=70> .
ns1:Dienende_erf	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=70> .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=6&artikel=80> .
ns1:Erfpacht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85> .
ns1:Erfpachtcanon	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85> .
ns1:Erfpachter	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85> .
ns1:Erfverpachter	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=85> .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=91> .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=7&artikel=97> .
ns1:Recht_van_opstal	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=8&artikel=101> .
ns1:Opstaller	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=8&artikel=101> .
ns1:Appartementseigenaar	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
ns1:Appartementsrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=106> .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=107> .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=107> .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=107> .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=109> .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=109> .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=109> .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=112> .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=115> .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=115> .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=115> .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=116> .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=116> .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=1&artikel=116> .
ns1:VvE_bestuur	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=2&artikel=131> .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005288&titel=9&afdeling=4&artikel=139> .
ns1:Verbintenis	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=1> .
ns1:Vorderingsrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=1> .
ns1:Schuldeiser	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=2> .
ns1:Schuldenaar	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=1&artikel=2> .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=5&artikel=22> .
ns1:Opschortende_voorwaarde	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=1&afdeling=5&artikel=22> .
ns1:Koopovereenkomst	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=1> .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=1&afdeling=1&artikel=3> .
ns1:Onderbewindstelling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=14&afdeling=3&artikel=870> .
ns1:Beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Tweede&afdeling=Eerste&artikel=439> .
ns1:Faillietverklaring	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1> .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=7> .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001867&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Fusie	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=7&afdeling=2&artikel=309> .
ns1:Landgoed	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=II&artikel=7> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=II&artikel=7> .
ns1:Reconstructiegebied	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=VIII&artikel=37> .
ns1:Structuurvisiegebied	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=VIII&artikel=37> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003386&titel=VIII&artikel=37> .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=31> ,
		<jci1.3:c:BWBR0003406&hoofdstuk=III&artikel=32> .
ns1:Kadastrale_grens	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Perceel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Meting_kadastrale_grens	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Redres_perceel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=1&artikel=7f> ,
		<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7n> ,
		<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=3&artikel=7r> ,
		<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=1a&titel=4&artikel=7s> .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Aantekening	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Einddatum_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Brandmerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=1&artikel=21> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=26> .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=31> .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=35> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=36> ,
		<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=2&titel=2&afdeling=2&artikel=37> .
ns1:Redres_perceel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=1&artikel=48> .
ns1:Kadastrale_grens	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=2&artikel=50> .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=3&titel=2&artikel=50> .
ns1:Meting_kadastrale_grens	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=53> ,
		<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&artikel=54> ,
		<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=1&artikel=57> .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=1&artikel=57> .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=5&artikel=73> .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=2&paragraaf=5&artikel=73> .
ns1:Cultuurcode	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=74> .
ns1:Voornemen_vernieuwing	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=74> ,
		<jci1.3:c:BWBR0004541&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=3&artikel=75> .
ns1:Bevoegd_gezag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=I&artikel=1> .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13> .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13> .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13a> .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=13a> .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=14> .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=14> ,
		<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=15> ,
		<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=16> ,
		<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=17> .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=17> .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=III&artikel=18> ,
		<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=VI&artikel=92> .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005181&hoofdstuk=VI&artikel=92> .
ns1:Teboekstaand_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005260&hoofdstuk=1&artikel=8> .
ns1:Goed	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=1> .
ns1:Zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=2> .
ns1:Onroerende_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=3> .
ns1:Onroerend_monument	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=3> .
ns1:Roerende_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=3> .
ns1:Vermogensrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=6> .
ns1:Hoofdgerechtigde	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Beperkt_gerechtigde	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=8> .
ns1:Registergoed	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=1&artikel=10> .
ns1:Openbare_registers	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=16> .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=16> .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=16> .
ns1:Netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Olieleidingnetwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Waterleidingnetwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Chemienetwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Electriciteitsnetwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Gasleidingnetwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=17> .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=1&afdeling=2&artikel=28> .
ns1:Rechtshandeling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=33> .
ns1:Partij	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=2&artikel=56> .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80> .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80> .
ns1:Verkrijger	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80> .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80> .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=80> .
ns1:Hoofdgerechtigde	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Eindiging_mandeligheid	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=1&artikel=81> .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=83> .
ns1:Overdracht_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=83> .
ns1:Vervreemder	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84> .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84> .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84> .
ns1:Overdracht_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84> .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=84> .
ns1:Cessie_hypotheek	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=94> .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=98> .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=2&artikel=98> .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=99> .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=99> .
ns1:Verjaring_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=99> .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=105> .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=105> .
ns1:Verjaring_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=105> .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=4&afdeling=3&artikel=106> .
ns1:Bezit	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=5&artikel=107> .
ns1:Bezitter	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=5&artikel=107> .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=168> .
ns1:Beperkt_gerechtigde	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=7&afdeling=1&artikel=177> .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=201> .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005303&artikel=II> .
ns1:Baatbelasting	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222> .
ns1:Bouwgrondbelasting	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222> .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222> .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=IV&hoofdstuk=XV&paragraaf=3&artikel=222> .
ns1:Provincie	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005645&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=105> .
ns1:Huurkoop	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0006000&titel=A&afdeling=2&artikel=1576h> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0006596&hoofdstuk=7&artikel=26c> .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0009640&hoofdstuk=IV&paragraaf=1&artikel=19> .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0009950&hoofdstuk=1&artikel=11> .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0009950&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52> .
ns1:Reconstructiegebied	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0013399&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0019466&paragraaf=2&artikel=2> ,
		<jci1.3:c:BWBR0019466&paragraaf=5&artikel=16> .
ns1:Structuurvisiegebied	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=2&artikel=23> .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020449&hoofdstuk=6&afdeling=64&artikel=612> .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Herverkaveling_perceel	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Landinrichtingsgebied	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=4&artikel=16> .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=9&artikel=85> .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020748&hoofdstuk=9&artikel=85> .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0027604&hoofdstuk=3&artikel=8> .
ns1:Branden_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=14> .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=4&artikel=16> .
ns1:Branden_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20> ,
		<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20a> ,
		<jci1.3:c:BWBR0027703&hoofdstuk=5&artikel=20b> .
ns1:Beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Derde&afdeling=Eerste&artikel=509> ,
		<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=563> ,
		<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Tweede&artikel=584a> .
ns1:Rechter	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001830&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001936&artikel=1> .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001936&artikel=1> .
ns1:Gedoogplicht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001936&artikel=1> .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001936&artikel=1> .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001936&artikel=1> .
ns1:Landgoed	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001939&artikel=1> .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001941&artikel=13b> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002079&hoofdstuk=I&artikel=1> ,
		<jci1.3:c:BWBR0002079&hoofdstuk=II&artikel=3> .
ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002154&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002357&afdeling=VI&artikel=13> .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002505&hoofdstuk=IV&artikel=21g> .
ns1:Vicair_beheer	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=2&artikel=55> .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=150> .
ns1:De_Staat	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=1&artikel=2> .
ns1:Gekozen_woonplaats	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=10> ,
		<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=3&artikel=15> .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=&artikel=30> .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=&artikel=30> .
ns1:Echtgenoot	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=&artikel=30> ,
		<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=5&afdeling=1&artikel=33> .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=1&artikel=182> .
ns1:Vererving_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=1&artikel=182> .
ns1:Verwerping_nalatenschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=190> .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=6&afdeling=2&artikel=190> .
ns1:Gemeente	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1> .
ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1> .
ns1:Provincie	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1> .
ns1:Waterschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=1> .
ns1:Kerkgenootschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=2> .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=3> .
ns1:Rechtspersoon	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=5> .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=17> .
ns1:Vererving_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=17> .
ns1:Onderbewindstelling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=1&artikel=23> .
ns1:Vereniging	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003045&titel=2&artikel=26> .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=40> ,
		<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=V&afdeling=1&paragraaf=1&artikel=41> .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003227&hoofdstuk=VIIIa&afdeling=2&artikel=110i> .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=1> ,
		<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=2> .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0003391&artikel=10> .
ns1:Onroerend_monument	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=I&artikel=1> .
ns1:Beschermd_monument	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=I&artikel=1> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0004471&hoofdstuk=II&paragraaf=1&artikel=3> .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1304> .
ns1:Teboekgestelde_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1306> .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1306> .
ns1:Optierecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1308> .
ns1:Huurrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=V&titel=15&afdeling=1&artikel=1309> .
ns1:Lastgeving	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=414> .
ns1:Privatieve_last	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005290&titel=7&afdeling=2&artikel=423> .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=8&artikel=226> .
ns1:Recht_van_hypotheek	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=1&artikel=227> .
ns1:Hypotheekgever	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=260> .
ns1:Hypotheeknemer	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=260> .
ns1:Rangwisseling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=262> .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=9&afdeling=4&artikel=262> .
ns1:Voorrecht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005291&titel=10&afdeling=1&artikel=278> .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=XI&artikel=174a> .
ns1:Bestuursorgaan	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=11> .
ns1:Belanghebbende	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=12> .
ns1:Besluit	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005537&hoofdstuk=1&titel=11&artikel=13> .
ns1:Luchtvaartuig	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005555&hoofdstuk=1&artikel=11> .
ns1:De_dienst	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0006463&hoofdstuk=1&artikel=2> .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0008233&hoofdstuk=2&artikel=4> .
ns1:Natuurmonument	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=I&artikel=1> .
ns1:Beschermd_natuurmonument	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=10> .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=10> ,
		<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=III&titel=1&artikel=12> ,
		<jci1.3:c:BWBR0009641&hoofdstuk=V&artikel=27> .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Provinciaal_monument	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Gemeentelijk_monument	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0016876&paragraaf=1&artikel=1> .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=3> ,
		<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=4> ,
		<jci1.3:c:BWBR0020396&artikel=5> .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0020495&hoofdstuk=1&artikel=1> .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0021609&artikel=2> .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0021609&artikel=2> .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=11> .
ns1:Bevoegd_gezag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=1&artikel=11> .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=51&artikel=52> .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=516> .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0024779&hoofdstuk=5&paragraaf=54&artikel=518> .
ns1:Aantekening	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=2&titel=2&artikel=7> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=59> ,
		<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=60> ,
		<jci1.3:c:BWBR0027695&hoofdstuk=4&titel=1&afdeling=1&paragraaf=5&artikel=61> .
ns1:Conservatoir_beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=700> .
ns1:Oplegging_beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=700> .
ns1:Executoriaal_beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=704> .
ns1:Opheffing_beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001827&titel=Vierde&afdeling=Eerste&artikel=705> .
ns1:Surseance	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=214> .
ns1:Onderbewindstelling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001860&titel=II&afdeling=Eerste&artikel=215> .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0001903&titel=I&afdeling=Eerste&artikel=1> .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155> .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155a> .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155a> .
ns1:Bevoegd_aanlegger	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002565&titel=6&artikel=155a> .
ns1:Voogdij	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=1&artikel=245> ,
		<jci1.3:c:BWBR0002656&titel=14&afdeling=6&paragraaf=1&artikel=280> .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002731&hoofdstuk=VII&artikel=60> .
ns1:Nalatenschap	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=1> .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=6> .
ns1:Vererving_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=1&artikel=6> .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=2&artikel=9> .
ns1:Vererving_eigendom	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=2&artikel=9> .
ns1:Fidei_commis	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=4&afdeling=2&artikel=56> .
ns1:Onderbewindstelling	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0002761&titel=5&afdeling=7&paragraaf=1&artikel=153> .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=784> .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=784> .
ns1:Teboekgestelde_zaak	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=790> .
ns1:Teboekstaand_schip	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005034&hoofdstuk=III&titel=8&afdeling=2&artikel=790> .
ns1:Subrogatie	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=2&afdeling=2&artikel=150> .
ns1:Subrogatie_hypotheek	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=2&afdeling=2&artikel=150> .
ns1:Overeenkomst	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=1&artikel=213> .
ns1:Recht	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=1&artikel=213> .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005289&titel=5&afdeling=4&artikel=252> .
ns1:Gemeente	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6> ,
		<jci1.3:c:BWBR0005416&titel=III&hoofdstuk=VIII&paragraaf=1&artikel=108> .
ns1:Notaris	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0010388&titel=II&artikel=2> .
ns1:Akte	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0010388&titel=V&artikel=37> .
ns1:Provincie	dct:source	<jci1.3:c:BWBR0005645&titel=II&hoofdstuk=I&artikel=6> .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	dct:source	"Artikel 18 Reconctructiewet Midden Delfland" .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	dct:source	"Besluit ex artikel 5 Wet van 10 juli 1952, Stb. 407" .
ns1:Aanschrijving_woningwet	dct:source	"Artikel 28 Wonw (31-03-2007)" .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	dct:source	"Artikel 38 LVW (23-12-2008)" .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	dct:source	"Artikel 5.24 Wabo (30-09-2010)" .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	dct:source	"Artikel 164 Wgh (01-01-2010)" .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	dct:source	"Artikel 10 Waterstaatswet 1900 (22-12-2009)" ,
		"Artikel 12 Waterstaatswet 1900 (22-12-2009)" ,
		"Artikel 12a Waterstaatswet 1900 (22-12-2009)" .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	dct:source	"Artikel 8 lid 3 KAdw" .
ns1:Herinrichtingsrente	dct:source	"Artikel 126 lid 1 Herinrichtingwet Oost-Groningen en de Groningse veenkoloni\u00EBn" .
ns1:Landinrichtingsrente	dct:source	"artikel 1 Besluit Landinrichtingsrente" .
ns1:Reservefonds	dct:source	"Artikel 5:126 lid 1 Burgerlijk Wetboek" .
ns1:Teboekstaand_schip	thes:broaderGeneric	ns1:Schip .
ns1:Zeeschip	thes:broaderGeneric	ns1:Schip .
ns1:Binnenvaartschip	thes:broaderGeneric	ns1:Schip .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	thes:broaderGeneric	ns1:Overeenkomst .
ns1:Koopovereenkomst	thes:broaderGeneric	ns1:Overeenkomst .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	thes:broaderGeneric	ns1:Overeenkomst .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	thes:broaderGeneric	ns1:Overeenkomst .
ns1:Lastgeving	thes:broaderGeneric	ns1:Overeenkomst .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	thes:broaderGeneric	ns1:Overeenkomst .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	thes:broaderGeneric	ns1:Overeenkomst .
ns1:Hoofdgerechtigde	thes:broaderGeneric	ns1:Gerechtigde .
ns1:Appartementseigenaar	thes:broaderGeneric	ns1:Gerechtigde .
ns1:Beperkt_gerechtigde	thes:broaderGeneric	ns1:Gerechtigde .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	thes:broaderGeneric	ns1:Recht .
ns1:Vorderingsrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Recht .
ns1:Vermogensrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Recht .
ns1:Beslag	thes:broaderGeneric	ns1:Recht .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	thes:broaderGeneric	ns1:Recht .
ns1:Gerechtigde	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Rechthebbende	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Schuldeiser	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Partij	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Notaris	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Opstaller	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Belanghebbende	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Schuldenaar	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Verkrijger	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Bestuursorgaan	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Eigenaar	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Bevoegd_gezag	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Bezitter	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Erfgenaam	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Erfpachter	thes:broaderGeneric	ns1:Persoon .
ns1:Echtgenoot	thes:broaderGeneric	ns1:Natuurlijk_persoon .
ns1:Erflater	thes:broaderGeneric	ns1:Natuurlijk_persoon .
ns1:Kerkgenootschap	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Vereniging	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Registergoed	thes:broaderGeneric	ns1:Goed .
ns1:Bezit	thes:broaderGeneric	ns1:Goed .
ns1:Grondrente	thes:broaderGeneric	ns1:Oud-vaderlandsrecht .
ns1:Beklemrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Oud-vaderlandsrecht .
ns1:Stadsmeierrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Oud-vaderlandsrecht .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Aanschrijving_woningwet	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Heersende_erf	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Dienende_erf	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Landgoed	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Netwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Onroerend_monument	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Aantekening .
ns1:Oud-vaderlandsrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Recht_van_hypotheek	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Erfdienstbaarheid	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Huurrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Erfpacht	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Recht_van_opstal	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	thes:broaderGeneric	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Huurkoop	thes:broaderGeneric	ns1:Koopovereenkomst .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	thes:broaderGeneric	ns1:Koopovereenkomst .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	thes:broaderGeneric	ns1:Koopovereenkomst .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	thes:broaderGeneric	ns1:Luchtvaartuig .
ns1:Hypotheeknemer	thes:broaderGeneric	ns1:Schuldeiser .
ns1:Teboekgestelde_zaak	thes:broaderGeneric	ns1:Registergoed .
ns1:Privatieve_last	thes:broaderGeneric	ns1:Lastgeving .
ns1:Overeenkomst	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Surseance	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Fusie	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Verwerping_nalatenschap	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Zuivere_splitsing	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Bevel	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Faillietverklaring	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Fidei_commis	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Afsplitsing	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Gekozen_woonplaats	thes:broaderGeneric	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Erfdienstbaarheid	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Huurrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Appartementsrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Eigendom	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Erfpacht	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Recht_van_opstal	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Optierecht	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Beklemrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	thes:broaderGeneric	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Schip	thes:broaderGeneric	ns1:Zaak .
ns1:Onroerende_zaak	thes:broaderGeneric	ns1:Zaak .
ns1:Luchtvaartuig	thes:broaderGeneric	ns1:Zaak .
ns1:Roerende_zaak	thes:broaderGeneric	ns1:Zaak .
ns1:Teboekgestelde_zaak	thes:broaderGeneric	ns1:Zaak .
ns1:Mandeligheid	thes:broaderGeneric	ns1:Eigendom .
ns1:Beschermd_natuurmonument	thes:broaderGeneric	ns1:Natuurmonument .
ns1:Olieleidingnetwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Netwerk .
ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Netwerk .
ns1:Stadsverwarmingsnetwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Netwerk .
ns1:Waterleidingnetwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Netwerk .
ns1:Chemienetwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Netwerk .
ns1:Electriciteitsnetwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Netwerk .
ns1:Gasleidingnetwerk	thes:broaderGeneric	ns1:Netwerk .
ns1:Provinciaal_monument	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerend_monument .
ns1:Beschermd_monument	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerend_monument .
ns1:Gemeentelijk_monument	thes:broaderGeneric	ns1:Onroerend_monument .
ns1:Gemeente	thes:broaderGeneric	ns1:Openbaar_lichaam .
ns1:Provincie	thes:broaderGeneric	ns1:Openbaar_lichaam .
ns1:Rijk	thes:broaderGeneric	ns1:Openbaar_lichaam .
ns1:Waterschap	thes:broaderGeneric	ns1:Openbaar_lichaam .
ns1:Baatbelasting	thes:broaderGeneric	ns1:Belasting .
ns1:Bouwgrondbelasting	thes:broaderGeneric	ns1:Belasting .
ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon .
ns1:De_Staat	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon .
ns1:Rijk	thes:broaderGeneric	ns1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Keur	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	thes:broaderGeneric	ns1:Besluit .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	thes:broaderGeneric	ns1:Gedoogplicht .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	thes:broaderGeneric	ns1:Gedoogplicht .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	thes:broaderGeneric	ns1:Gedoogplicht .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	thes:broaderGeneric	ns1:Gedoogplicht .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	thes:broaderGeneric	ns1:Gedoogplicht .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	thes:broaderGeneric	ns1:Gedoogplicht .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	thes:broaderGeneric	ns1:Gedoogplicht .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	thes:broaderGeneric	ns1:Recht_van_vruchtgebruik .
ns1:Hypotheekgever	thes:broaderGeneric	ns1:Schuldenaar .
ns1:Voorrecht	thes:broaderGeneric	ns1:Vorderingsrecht .
ns1:Beperkt_recht	thes:broaderGeneric	ns1:Vermogensrecht .
ns1:Zakelijk_recht	thes:broaderGeneric	ns1:Vermogensrecht .
ns1:Strafvorderlijk_beslag	thes:broaderGeneric	ns1:Beslag .
ns1:Conservatoir_beslag	thes:broaderGeneric	ns1:Beslag .
ns1:Executoriaal_beslag	thes:broaderGeneric	ns1:Beslag .
ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig	thes:broaderGeneric	ns1:Teboekgestelde_zaak .
ns1:Teboekstaand_schip	thes:broaderGeneric	ns1:Teboekgestelde_zaak .
ns1:Zeeschip	thes:broaderGeneric	ns1:Teboekstaand_schip .
ns1:Binnenvaartschip	thes:broaderGeneric	ns1:Teboekstaand_schip .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	thes:broaderGeneric	ns1:Vereniging .
ns1:Vervreemder	thes:broaderGeneric	ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	thes:broaderGeneric	ns1:Aanvaarding_nalatenschap .
ns1:Zeevissersschip	thes:broaderGeneric	ns1:Zeeschip .
ns1:De_dienst	thes:broaderGeneric	ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan .
ns1:Zelfstandig_bestuursorgaan	thes:broaderGeneric	ns1:Bestuursorgaan .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	thes:broaderGeneric	ns1:Bevel .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	thes:broaderGeneric	ns1:Bevel .
ns1:Bevoegd_aanlegger	thes:broaderGeneric	ns1:Eigenaar .
ns1:Erfverpachter	thes:broaderGeneric	ns1:Eigenaar .
ns1:Landinrichtingsrente	skos:related	ns1:Herinrichtingsrente .
ns1:Herinrichtingsrente	skos:related	ns1:Landinrichtingsrente .
ns1:Ontbindende_voorwaarde	skos:related	ns1:Overeenkomst .
ns1:Opschortende_voorwaarde	skos:related	ns1:Overeenkomst .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:related	ns1:Overeenkomst .
ns1:Stadsmeierrecht	skos:related	ns1:Overeenkomst .
ns1:Gekozen_woonplaats	skos:related	ns1:Overeenkomst .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	skos:related	ns1:Gerechtigde .
ns1:Gerechtigde	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Rechthebbende	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Rechtspersoon	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Hoofdgerechtigde	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Huurrecht	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Verbintenis	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Eigenaar	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Einddatum_recht	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	skos:related	ns1:Recht .
ns1:Recht	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Rechtshandeling	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Eigendom	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Belasting	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Vorderingsrecht	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Stadsmeierrecht	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Conservatoir_beslag	skos:related	ns1:Persoon .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:related	ns1:Rechthebbende .
ns1:Gedoogplicht	skos:related	ns1:Rechthebbende .
ns1:Recht_van_gebruik_en_bewoning	skos:related	ns1:Rechthebbende .
ns1:Vermogensrecht	skos:related	ns1:Rechthebbende .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skos:related	ns1:Rechthebbende .
ns1:Rechtspersoon	skos:related	ns1:Natuurlijk_persoon .
ns1:Gekozen_woonplaats	skos:related	ns1:Natuurlijk_persoon .
ns1:Fusie	skos:related	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Bestuursorgaan	skos:related	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Zuivere_splitsing	skos:related	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Bevoegd_gezag	skos:related	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Afsplitsing	skos:related	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Gerechtigde	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Appartementsrecht	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Vervreemder	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Rangwisseling	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Recht_van_vruchtgebruik	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Beperkt_gerechtigde	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Conservatoir_beslag	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Verkrijger	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Beschikkingsbevoegde_persoon	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Bezitter	skos:related	ns1:Goed .
ns1:Hypotheekgever	skos:related	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Hypotheeknemer	skos:related	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Rangwisseling	skos:related	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skos:related	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Heersende_erf	skos:related	ns1:Erfdienstbaarheid .
ns1:Dienende_erf	skos:related	ns1:Erfdienstbaarheid .
ns1:Cultuurcode	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Grondrente	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Erfdienstbaarheid	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Mandeligheid	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Erfpacht	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Recht_van_opstal	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Baatbelasting	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Beklemrecht	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Roerende_zaak	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Erfpachter	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Erfverpachter	skos:related	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	skos:related	ns1:Wettelijke_herverkaveling .
ns1:Herverkavelingskosten_te_verwachten	skos:related	ns1:Wettelijke_herverkaveling .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skos:related	ns1:Aantekening .
ns1:Hoofdgerechtigde	skos:related	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Baatbelasting	skos:related	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Rangwisseling	skos:related	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Beperkt_gerechtigde	skos:related	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:related	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:related	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Optierecht	skos:related	ns1:Koopovereenkomst .
ns1:Koopsom	skos:related	ns1:Akte .
ns1:Mandeligheid	skos:related	ns1:Akte .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	skos:related	ns1:Akte .
ns1:Notaris	skos:related	ns1:Akte .
ns1:Optierecht	skos:related	ns1:Akte .
ns1:Rangwisseling	skos:related	ns1:Akte .
ns1:Schip	skos:related	ns1:Luchtvaartuig .
ns1:Huurrecht	skos:related	ns1:Luchtvaartuig .
ns1:Optierecht	skos:related	ns1:Luchtvaartuig .
ns1:Hypotheeknemer	skos:related	ns1:Hypotheekgever .
ns1:Subrogatie	skos:related	ns1:Schuldeiser .
ns1:Surseance	skos:related	ns1:Schuldeiser .
ns1:Perceel	skos:related	ns1:Kadastrale_grens .
ns1:Vereniging_van_eigenaren	skos:related	ns1:Appartementseigenaar .
ns1:Appartementseigenaar	skos:related	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	skos:related	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skos:related	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skos:related	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	skos:related	ns1:Keur .
ns1:De_Staat	skos:related	ns1:Koninkrijk_der_Nederlanden .
ns1:Overeenkomst	skos:related	ns1:Partij .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:related	ns1:Partij .
ns1:Lastgeving	skos:related	ns1:Partij .
ns1:Notaris	skos:related	ns1:Partij .
ns1:Verbintenis	skos:related	ns1:Partij .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	skos:related	ns1:Partij .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:related	ns1:Partij .
ns1:Koopsom	skos:related	ns1:Vervreemder .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:related	ns1:Vervreemder ,
		ns1:Gemeente .
ns1:Baatbelasting	skos:related	ns1:Gemeente .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:related	ns1:Gemeente .
ns1:Stadsmeierrecht	skos:related	ns1:Gemeente .
ns1:Aanschrijving_woningwet	skos:related	ns1:Gemeente .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:related	ns1:Gemeente .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:related	ns1:Gemeente .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:related	ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:related	ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel .
ns1:Verkrijger	skos:related	ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:related	ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel .
ns1:Erfgenaam	skos:related	ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel .
ns1:Recht_van_hypotheek	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Herverkaveling_in_voorbereiding	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Aantekening	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Hypotheekgever	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Hypotheeknemer	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Voorkeursrecht_gemeenten	skos:related	ns1:Registergoed .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:related	ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel .
ns1:Verkrijger	skos:related	ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:related	ns1:Landgoed ,
		ns1:Landinrichtingsgebied .
ns1:Partij	skos:related	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Lastgeving	skos:related	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Besluit	skos:related	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Bevoegd_gezag	skos:related	ns1:Rechtshandeling .
ns1:Koopsom	skos:related	ns1:Zakelijk_recht .
ns1:Huurkoop	skos:related	ns1:Zaak .
ns1:Koopovereenkomst	skos:related	ns1:Zaak .
ns1:Zakelijk_recht	skos:related	ns1:Zaak .
ns1:Eigendom	skos:related	ns1:Zaak .
ns1:Beslag	skos:related	ns1:Zaak .
ns1:Eigenaar	skos:related	ns1:Zaak .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	skos:related	ns1:Mandeligheid .
ns1:Huurkoop	skos:related	ns1:Eigendom .
ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel	skos:related	ns1:Eigendom .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	skos:related	ns1:Eigendom .
ns1:Baatbelasting	skos:related	ns1:Eigendom .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:related	ns1:Eigendom .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:related	ns1:Eigendom .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:related	ns1:Eigendom .
ns1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel	skos:related	ns1:Perceel .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	skos:related	ns1:Perceel .
ns1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven	skos:related	ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:related	ns1:Nalatenschap .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:related	ns1:Nalatenschap .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:related	ns1:Nalatenschap .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:related	ns1:Nalatenschap .
ns1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht	skos:related	ns1:Erfpacht .
ns1:Erfpachtcanon	skos:related	ns1:Erfpacht .
ns1:Erfpachter	skos:related	ns1:Erfpacht .
ns1:Erfverpachter	skos:related	ns1:Erfpacht .
ns1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting	skos:related	ns1:Niet-natuurlijk_persoon .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	skos:related	ns1:Natuurmonument .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:related	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Rijk	skos:related	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Herinrichtingsrente	skos:related	ns1:De_Staat .
ns1:Nederlands_grondgebied	skos:related	ns1:De_Staat .
ns1:Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_art._155a_lid_3_ONBW	skos:related	ns1:Netwerk .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skos:related	ns1:Netwerk .
ns1:Bevoegd_aanlegger	skos:related	ns1:Netwerk .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:related	ns1:Netwerk .
ns1:Koopsom	skos:related	ns1:Notaris .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:related	ns1:Ondercuratelestelling .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:related	ns1:Onroerend_monument .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:related	ns1:Openbaar_telecommunicatienetwerk .
ns1:Opstaller	skos:related	ns1:Recht_van_opstal .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Registergoed	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Mandeligheid	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Vrijwillige_ruilverkaveling	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Rangwisseling	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Zeeschip	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Bevoegd_aanlegger	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:De_dienst	skos:related	ns1:Openbare_registers .
ns1:Huurkoop	skos:related	ns1:Opschortende_voorwaarde .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	skos:related	ns1:Baatbelasting .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:related	ns1:Baatbelasting ,
		ns1:Bouwgrondbelasting .
ns1:Overeenkomst	skos:related	ns1:Verbintenis .
ns1:Recht	skos:related	ns1:Verbintenis .
ns1:Schuldeiser	skos:related	ns1:Verbintenis .
ns1:Opschortende_voorwaarde	skos:related	ns1:Verbintenis .
ns1:Schuldenaar	skos:related	ns1:Verbintenis .
ns1:Vorderingsrecht	skos:related	ns1:Verbintenis .
ns1:Belasting	skos:related	ns1:Overheid .
ns1:Beslag	skos:related	ns1:Overheid .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	skos:related	ns1:Overheid .
ns1:Belanghebbende	skos:related	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:related	ns1:Besluit .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:related	ns1:Privaatrechtelijke_belemmering .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:related	ns1:Privaatrechtelijke_beperking .
ns1:Gemeente	skos:related	ns1:Provincie .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:related	ns1:Provincie .
ns1:Provinciaal_monument	skos:related	ns1:Provincie .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:related	ns1:Rijk .
ns1:Provincie	skos:related	ns1:Rijk .
ns1:Beslag	skos:related	ns1:Belanghebbende .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:related	ns1:Reconstructiegebied ,
		ns1:Reservaat .
ns1:Schuldeiser	skos:related	ns1:Schuldenaar .
ns1:Faillietverklaring	skos:related	ns1:Schuldenaar .
ns1:Schuldeiser	skos:related	ns1:Vorderingsrecht .
ns1:Schuldenaar	skos:related	ns1:Vorderingsrecht .
ns1:Beslag	skos:related	ns1:Vorderingsrecht .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	skos:related	ns1:Splitsing .
ns1:Erflater	skos:related	ns1:Vermogensrecht .
ns1:Executoriaal_beslag	skos:related	ns1:Conservatoir_beslag .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:related	ns1:Structuurvisiegebied .
ns1:Huurrecht	skos:related	ns1:Teboekstaand_luchtvaartuig .
ns1:Brandmerk	skos:related	ns1:Teboekstaand_schip .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:related	ns1:Beschermd_monument .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	skos:related	ns1:Beschermd_natuurmonument .
ns1:VvE_bestuur	skos:related	ns1:Vereniging_van_eigenaren .
ns1:Reservefonds	skos:related	ns1:Vereniging_van_eigenaren .
ns1:Koopsom	skos:related	ns1:Verkrijger .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	skos:related	ns1:Fusie .
ns1:Keur	skos:related	ns1:Waterschap .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:related	ns1:Waterschap .
ns1:Besluit	skos:related	ns1:Bestuursorgaan .
ns1:Provinciaal_monument	skos:related	ns1:Bestuursorgaan .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skos:related	ns1:Bestuursorgaan .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:related	ns1:Bestuursorgaan .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	skos:related	ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skos:related	ns1:Besluit_inzake_onteigening .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	skos:related	ns1:Tenietgaan_beperkt_recht ,
		ns1:Vestiging_beperkt_recht .
ns1:Grondrente	skos:related	ns1:Eigenaar .
ns1:Beklemrecht	skos:related	ns1:Eigenaar .
ns1:RVK-rente_te_verwachten	skos:related	ns1:Eigenaar .
ns1:Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland	skos:related	ns1:Eigenaar .
ns1:Erfpachtcanon	skos:related	ns1:Eigenaar .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	skos:related	ns1:Bevoegd_gezag .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	skos:related	ns1:Bevoegd_gezag .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	skos:related	ns1:Bevoegd_gezag .
ns1:Bevel	skos:related	ns1:Bevoegd_gezag .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	skos:related	ns1:Bevoegd_gezag .
ns1:Baatbelasting	skos:related	ns1:Bezit .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:related	ns1:Bezit .
ns1:Bezit	skos:related	ns1:Bezitter .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:related	ns1:Erfgenaam .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:related	ns1:Erfgenaam .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:related	ns1:Erfgenaam .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:related	ns1:Erfgenaam .
ns1:Fidei_commis	skos:related	ns1:Erfgenaam .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:related	ns1:Erflater .
ns1:Erfgenaam	skos:related	ns1:Erflater .
ns1:Fidei_commis	skos:related	ns1:Erflater .
ns1:Erfpachtcanon	skos:related	ns1:Erfpachter .
ns1:Erfverpachter	skos:related	ns1:Erfpachter .
ns1:Kadastrale_grens	skos:related	ns1:De_dienst .
ns1:Rangwisseling	skos:related	ns1:De_dienst .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:related	ns1:De_dienst .
ns1:Brandmerk	skos:related	ns1:De_dienst .
ns1:Onderbewindstelling	skos:related	ns1:Bewindvoerder .
ns1:Provisioneel_bewind	skos:related	ns1:Bewindvoerder .
ns1:Reservefonds	thes:broaderPartitive	ns1:Koopsom .
ns1:Landgoed	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Landinrichtingsgebied	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Perceel	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Natuurmonument	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Reconstructiegebied	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Structuurvisiegebied	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	thes:broaderPartitive	ns1:Nederlands_grondgebied .
ns1:Openbaar_lichaam	thes:broaderPartitive	ns1:De_Staat .
ns1:Gemeente	thes:broaderPartitive	ns1:Overheid .
ns1:Provincie	thes:broaderPartitive	ns1:Overheid .
ns1:Rijk	thes:broaderPartitive	ns1:Overheid .
ns1:Waterschap	thes:broaderPartitive	ns1:Overheid .
ns1:Recht	skos:relatedMatch	ns1:Gerechtigde .
ns1:Rechthebbende	skos:relatedMatch	ns1:Gerechtigde .
ns1:Eigendom	skos:relatedMatch	ns1:Recht .
ns1:Gerechtigde	skos:relatedMatch	ns1:Rechthebbende .
ns1:Recht	skos:relatedMatch	ns1:Rechthebbende .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:relatedMatch	ns1:Rechthebbende .
ns1:Gerechtigde	skos:relatedMatch	ns1:Natuurlijk_persoon .
ns1:Rechthebbende	skos:relatedMatch	ns1:Natuurlijk_persoon .
ns1:Gerechtigde	skos:relatedMatch	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Rechthebbende	skos:relatedMatch	ns1:Rechtspersoon .
ns1:Grondrente	skos:relatedMatch	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Privaatrechtelijke_beperking	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_inzake_onteigening	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	skos:relatedMatch	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Dienende_erf	skos:relatedMatch	ns1:Heersende_erf .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skos:relatedMatch	ns1:Heersende_erf .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skos:relatedMatch	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Heersende_erf	skos:relatedMatch	ns1:Dienende_erf .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skos:relatedMatch	ns1:Dienende_erf .
ns1:Bevel_buitengewone_omstandigheden	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Landinrichtingsrente	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Handhavingsbesluit_Wabo	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Wettelijke_herverkaveling	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Huurkoop	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Koopovereenkomst	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Koopovereenkomst_art._10_WVG	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Koopovereenkomst_art._7_3_BW	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Kwalitatieve_verplichting	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Lening_wet_bezitvormingsfonds	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Onderbewindstelling	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Ondercuratelestelling	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Ondergronds_bouwwerk	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Privaatrechtelijke_belemmering	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Privatieve_last	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Provinciaal_monument	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Rangwisseling	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Reglement_mede-eigenaren	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Subrogatie	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Beschermd_monument	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Beschermd_natuurmonument	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Vonnis_van_boedelverzegeling	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Voornemen_vernieuwing	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Vorderingsbesluit_Wabo	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Aanschrijving_woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Einddatum_recht	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Erfpachtcanon	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Fidei_commis	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gebouwd_met_subsidie	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas	skos:relatedMatch	ns1:Aantekening .
ns1:Reservefonds	skos:relatedMatch	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Erfdienstbaarheid	skos:relatedMatch	ns1:Kwalitatieve_verplichting .
ns1:Vererving_eigendom	skos:relatedMatch	ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel .
ns1:Verkrijging_onder_algemene_titel	skos:relatedMatch	ns1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel .
ns1:Eindiging_mandeligheid	skos:relatedMatch	ns1:Mandeligheid .
ns1:Vererving_eigendom	skos:relatedMatch	ns1:Eigendom .
ns1:Eigenaar	skos:relatedMatch	ns1:Eigendom .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skos:relatedMatch	ns1:Nalatenschap .
ns1:Vererving_eigendom	skos:relatedMatch	ns1:Nalatenschap .
ns1:Natuurlijk_persoon	skos:relatedMatch	ns1:Niet-natuurlijk_persoon .
ns1:Ondercuratelestelling	skos:relatedMatch	ns1:Onderbewindstelling .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:relatedMatch	ns1:Ontbindende_voorwaarde .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skos:relatedMatch	ns1:Ontbindende_voorwaarde .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	ns1:Openbare_registers .
ns1:Binnenvaartschip	skos:relatedMatch	ns1:Openbare_registers .
ns1:Bouwgrondbelasting	skos:relatedMatch	ns1:Baatbelasting .
ns1:Baatbelasting	skos:relatedMatch	ns1:Bouwgrondbelasting .
ns1:Bevel	skos:relatedMatch	ns1:Besluit .
ns1:Publiekrechtelijke_beperking	skos:relatedMatch	ns1:Privaatrechtelijke_belemmering .
ns1:Provinciaal_monument	skos:relatedMatch	ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988 .
ns1:Gemeentelijk_monument	skos:relatedMatch	ns1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988 .
ns1:Meting_kadastrale_grens	skos:relatedMatch	ns1:Belanghebbende .
ns1:Zaak	skos:relatedMatch	ns1:Vermogensrecht .
ns1:Oplegging_beslag	skos:relatedMatch	ns1:Conservatoir_beslag ,
		ns1:Executoriaal_beslag .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	skos:relatedMatch	ns1:Teboekstaand_schip .
ns1:Aanvaarding_nalatenschap	skos:relatedMatch	ns1:Verwerping_nalatenschap .
ns1:Verwerping_nalatenschap	skos:relatedMatch	ns1:Aanvaarding_nalatenschap .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	ns1:Zeeschip .
ns1:Bevoegd_gezag	skos:relatedMatch	ns1:Bestuursorgaan .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:relatedMatch	ns1:Besluit_inzake_onteigening .
ns1:Aanschrijving_woningwet	skos:relatedMatch	ns1:Besluit_op_basis_van_woningwet .
ns1:Opheffing_beslag	skos:relatedMatch	ns1:Oplegging_beslag .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skos:relatedMatch	ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skos:relatedMatch	ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skos:relatedMatch	ns1:Verjaring_beperkt_recht ,
		ns1:Vermenging_beperkt_recht ,
		ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand ,
		ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging ,
		ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde .
ns1:Bezitter	skos:relatedMatch	ns1:Eigenaar .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skos:relatedMatch	ns1:Bezit .
ns1:Verjaring_eigendom	skos:relatedMatch	ns1:Bezit .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skos:relatedMatch	ns1:Binnenvaartschip .
ns1:Branden_schip	skos:relatedMatch	ns1:Brandmerk .
ns1:Vererving_eigendom	skos:relatedMatch	ns1:Erfgenaam ,
		ns1:Erflater .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	skoslex:actor	ns1:Hoofdgerechtigde .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skoslex:actor	ns1:Hypotheekgever .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skoslex:actor	ns1:Hypotheekgever .
ns1:Cessie_hypotheek	skoslex:actor	ns1:Hypotheeknemer .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skoslex:actor	ns1:Hypotheeknemer .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skoslex:actor	ns1:Hypotheeknemer .
ns1:Opheffing_beslag	skoslex:actor	ns1:Schuldeiser .
ns1:Oplegging_beslag	skoslex:actor	ns1:Schuldeiser .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skoslex:actor	ns1:Appartementseigenaar .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	skoslex:actor	ns1:Appartementseigenaar .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skoslex:actor	ns1:Partij .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skoslex:actor	ns1:Partij .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:actor	ns1:Vervreemder .
ns1:Overdracht_eigendom	skoslex:actor	ns1:Vervreemder .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skoslex:actor	ns1:Vervreemder .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Gemeente .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Gemeente .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skoslex:actor	ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skoslex:actor	ns1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skoslex:actor	ns1:Opstaller .
ns1:Herverkaveling_perceel	skoslex:actor	ns1:Provincie .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Provincie .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Provincie .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Rijk .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Rijk .
ns1:Opheffing_beslag	skoslex:actor	ns1:Belanghebbende .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	skoslex:actor	ns1:Belanghebbende .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skoslex:actor	ns1:Belanghebbende .
ns1:Oplegging_beslag	skoslex:actor	ns1:Rechter .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skoslex:actor	ns1:Rechter .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skoslex:actor	ns1:Beperkt_gerechtigde .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:actor	ns1:Verkrijger .
ns1:Overdracht_eigendom	skoslex:actor	ns1:Verkrijger .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skoslex:actor	ns1:Verkrijger .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	skoslex:actor	ns1:VvE_bestuur .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Waterschap .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:actor	ns1:Waterschap .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skoslex:actor	ns1:Bevoegd_aanlegger .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Eindiging_mandeligheid	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Verjaring_eigendom	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	skoslex:actor	ns1:Eigenaar .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skoslex:actor	ns1:Bezitter .
ns1:Verjaring_eigendom	skoslex:actor	ns1:Bezitter .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	skoslex:actor	ns1:Echtgenoot .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	skoslex:actor	ns1:Echtgenoot .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:actor	ns1:Erfgenaam .
ns1:Vererving_eigendom	skoslex:actor	ns1:Erfgenaam .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:actor	ns1:Erflater .
ns1:Vererving_eigendom	skoslex:actor	ns1:Erflater .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skoslex:actor	ns1:Erfpachter .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	skoslex:actor	ns1:Erfpachter ,
		ns1:Erfverpachter .
ns1:Meting_kadastrale_grens	skoslex:actor	ns1:De_dienst .
ns1:Redres_perceel	skoslex:actor	ns1:De_dienst .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skoslex:actor	ns1:De_dienst .
ns1:Branden_schip	skoslex:actor	ns1:De_dienst .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	skoslex:actor	ns1:De_dienst .
ns1:Cessie_hypotheek	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Overdracht_eigendom	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Vererving_eigendom	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Verjaring_eigendom	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	skoslex:agent	ns1:Notaris .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	skoslex:agent	ns1:Rechter .
ns1:Opheffing_beslag	skoslex:agent	ns1:Rechter .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skoslex:agent	ns1:De_dienst .
ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	skoslex:object	ns1:Schip .
ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	skoslex:object	ns1:Schip .
ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	skoslex:object	ns1:Schip .
ns1:Branden_schip	skoslex:object	ns1:Schip .
ns1:Cessie_hypotheek	skoslex:object	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Rangwisseling_hypotheek	skoslex:object	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Subrogatie_hypotheek	skoslex:object	ns1:Recht_van_hypotheek .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:object	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Wijziging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:object	ns1:Publiekrechtelijke_beperking .
ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	skoslex:object	ns1:Erfdienstbaarheid .
ns1:Eindiging_mandeligheid	skoslex:object	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Herverkaveling_perceel	skoslex:object	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skoslex:object	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	skoslex:object	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	skoslex:object	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Splitsing_onroerende_zaak	skoslex:object	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Verjaring_eigendom	skoslex:object	ns1:Onroerende_zaak .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Verjaring_beperkt_recht	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Vermenging_beperkt_recht	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Vestiging_beperkt_recht	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	skoslex:object	ns1:Beperkt_recht .
ns1:Meting_kadastrale_grens	skoslex:object	ns1:Kadastrale_grens .
ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	skoslex:object	ns1:Kadastrale_grens .
ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	skoslex:object	ns1:Kadastrale_grens .
ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	skoslex:object	ns1:Kadastrale_grens .
ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	skoslex:object	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skoslex:object	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Wijziging_appartementsrecht	skoslex:object	ns1:Appartementsrecht .
ns1:Overdracht_eigendom	skoslex:object	ns1:Eigendom .
ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	skoslex:object	ns1:Eigendom .
ns1:Vererving_eigendom	skoslex:object	ns1:Eigendom .
ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	skoslex:object	ns1:Eigendom .
ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	skoslex:object	ns1:Perceel .
ns1:Herverkaveling_perceel	skoslex:object	ns1:Perceel .
ns1:Redres_perceel	skoslex:object	ns1:Perceel .
ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	skoslex:object	ns1:Erfpacht .
ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	skoslex:object	ns1:Erfpacht .
ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	skoslex:object	ns1:Netwerk .
ns1:Registreren_aanleg_netwerk	skoslex:object	ns1:Netwerk .
ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	skoslex:object	ns1:Recht_van_opstal .
ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	skoslex:object	ns1:Privaatrechtelijke_belemmering .
ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	skoslex:object	ns1:Privaatrechtelijke_belemmering .
ns1:Opheffing_beslag	skoslex:object	ns1:Beslag .
ns1:Oplegging_beslag	skoslex:object	ns1:Beslag .
ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	skoslex:object	ns1:Teboekgestelde_zaak .
#ns1:Cessie_hypotheek	ns2:aanleiding	"Overeenkomst" .
#ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	ns2:aanleiding	"het verplaatsen van een grens van een langs een water liggend erf" .
#ns1:Herverkaveling_perceel	ns2:aanleiding	"Verbetering van de kwaliteit van het landelijk gebied." .
#ns1:Vestiging_beperkt_recht	ns2:aanleiding	"Vervreemder en verkrijger zijn de vestiging van een beperkt recht overeengekomen."@nl .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	ns2:aanleiding	"Uit de wet of uit de vestigingsakte is gebleken dat een beperkt recht opgezegd kan worden." .
#ns1:Vestiging_beperkt_recht	ns2:aanleiding	"The transferor has agreed to transfer the limited property right to the transferee"@en .
#ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	ns2:aanleiding	"Partijen komen overeen percelen samen te voegen of Kadaster gaat ambshalve bij of krachtens algemene maatregel van bestuur over tot samenvoeging van het percelen." .
#ns1:Verjaring_beperkt_recht	ns2:aanleiding	"Bezit en tijdsverloop" .
#ns1:Verjaring_eigendom	ns2:aanleiding	"Bezit en tijdsverloop" .
#ns1:Vererving_eigendom	ns2:aanleiding	"De erflater is overleden." .
#ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	ns2:aanleiding	"De erflater is overleden" .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	ns2:aanleiding	"Afstand" .
#ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	ns2:aanleiding	"Partijen komen een splitsing van een erfpachtsrecht in appartementsrechten overeen." .
#ns1:Wijziging_appartementsrecht	ns2:aanleiding	"De appartementseigenaren dan wel het bestuur hebben besloten een constructieve verandering aan het appartementencomplex aan te brengen." .
#ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	ns2:aanleiding	"Er moet een Openbaar werk worden aangelegd, veranderd  of in stand gehouden." .
#ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	ns2:aanleiding	"Ten behoeve van de bijhouding is een meting noodzakelijk" .
#ns1:Splitsing_onroerende_zaak	ns2:aanleiding	"Partijen komen overeen een perceel te splitsen of Kadaster gaat ambshalve bij of krachtens algemene maatregel van bestuur over tot splitsing van het percelen." .
#ns1:Overdracht_eigendom	ns2:aanleiding	"Overeenkomst tot overdracht eigendomsrecht" .
#ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	ns2:aanleiding	"Overeenkomst tot overdracht beperkt zakelijk recht" .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	ns2:aanleiding	"Een gebeurtenis als omschreven in de wet heeft zich voorgedaan waardoor het beperkte recht teniet gegaan is." .
#ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	ns2:aanleiding	"Vordering van de eigenaar of de erfpachter." .
#ns1:Meting_kadastrale_grens	ns2:aanleiding	"Er is een meting noodzakelijk om over te kunnen gaan tot bijhouding" .
#ns1:Registreren_aanleg_netwerk	ns2:aanleiding	"Actor heeft verzocht om inschrijving van het netwerk." .
#ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	ns2:aanleiding	"de inschrijving van een Netwerk is waardeloos" .
#ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	ns2:aanleiding	"Het schip is afgebouwd" .
#ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	ns2:aanleiding	"De appartementseigenaar heeft besloten zijn appartementsrecht te splitsen in appartementsrechten." .
#ns1:Subrogatie_hypotheek	ns2:aanleiding	"Zie artikel 6:150 sub a t/m d e.v. Burgerlijk Wetboek." .
#ns1:Rangwisseling_hypotheek	ns2:aanleiding	"Er wordt een notariele akte ingeschreven waarin is bepaald dat een hypotheek een hogere inschrijving heeft." .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	ns2:aanleiding	"Het verlopen van het de tijd of de vervulling van de ontbindende voorwaarde" .
#ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	ns2:aanleiding	"Onvoorziene omstandigheden of vermindering van het belang van de eigenaar van het heersende erf" .
#ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	ns2:aanleiding	"Het aangaan van een huwelijk" .
#ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	ns2:aanleiding	"Het aangaan van een huwelijk" .
#ns1:Opheffing_beslag	ns2:aanleiding	"De reden voor de oplegging van het beslag is volgens de voorzieningenrechter vervallen." .
#ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	ns2:aanleiding	"Belanghebbenden zijn overeengekomen de grens vast te stellen." .
#ns1:Branden_schip	ns2:aanleiding	"Verzoek tot teboekstelling van het schip" .
#ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	ns2:aanleiding	"Eigenaar wenst of is verplicht een schip in de Openbare Registers van het Kadaster te boek te stellen." .
#ns1:Eindiging_mandeligheid	ns2:aanleiding	"De gemeenschap eindigt, de eigenaren van de erven komen overeen de mandeligheid op te heffen of het nut van de zaak voor elk van de erven is ge\u00EBindigd." .
#ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	ns2:aanleiding	"Verzoek tot doorhaling van de teboekstelling van de zaak" .
#ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	ns2:aanleiding	"Verzoek tot administratieve teboekstelling" .
#ns1:Oplegging_beslag	ns2:aanleiding	"Een de schuldeiser wenst zekerheid te verkrijgen ten aanzien van een openstaande vordering." .
#ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	ns2:aanleiding	"Een bestuursorgaan heeft een beperkingsbesluit genomen." .
#ns1:Redres_perceel	ns2:aanleiding	"De Dienst constateert dat de weergave van een authentiek gegeven als bedoeld in artikel 7f in de basisregistratie niet in overeenstemming is met dat gegeven, als opgenomen in een brondocument of, ingeval een authentiek gegeven wordt afgeleid uit een brondocument, dat gegeven niet juist en volledig daaruit is afgeleid." .
#ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	ns2:aanleiding	"Partijen komen een splitsing van eigendom in appartementsrechten overeen." .
#ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	ns2:aanleiding	"Partijen komen een splitsing van een opstalrecht in appartementsrechten overeen." .
#ns1:Vermenging_beperkt_recht	ns2:aanleiding	"Het moederrecht en het beperkte recht komen in \u00E9\u00E9n hand." .
#ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	ns2:aanleiding	"Notarissen, Gemeenten, Provincies en Overheidsgrondbezitters wensen deel te nemen aan de pilot Voorlopige Kadastrale Grenzen en stellen in dat kader een voorlopige grens vast." .
#ns1:Herverkaveling_perceel	ns2:voorwaarde	"Een besluit van Gedeputeerde staten van de provincie tot toepassing van landinrichting door vaststelling vane en inrichtingsplan, artikel 17 lid 1 Wet Inrichting Landelijk Gebied" .
#ns1:Vestiging_beperkt_recht	ns2:voorwaarde	"Degene aan wie een zelfstandig en onafhankelijk recht toekomt dat overdraagbaar is, kan binnen de grenzen van dat recht beperkte rechten vestigen."@nl ,
#		"The transferor is owner of the real property"@en .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	ns2:voorwaarde	"Er wordt opgezegd overeenkomstig de daarvoor geldende wettelijke bepalingen" .
#ns1:Cessie_hypotheek	ns2:voorwaarde	"Een daartoe bestemde akte , en een mededeling daarvan aan de derde door de vervreemder of verkrijger." .
#ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	ns2:voorwaarde	"Inschrijving in de gemeentelijke beperkingsregisters of in de openbare registers van het Kadaster" .
#ns1:Verjaring_eigendom	ns2:voorwaarde	"Verkrijgende verjaring: Bezitter te goeder trouw,  waarbij het bezit gedurende tien jaar onafgebroken is                                                                                                 Bevrijdende verjaring: Bezitter niet te trouw, waarbij het bezit gedurende 20 jaar onafgebroken is." .
#ns1:Vererving_eigendom	ns2:voorwaarde	"Ten einde als erfgenaam bij versterf te kunnen optreden, moet de erfgenaam in leven zijn op moment van openvallen van de nalatenschap.  Erflater was eigenaar." .
#ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	ns2:voorwaarde	"De erfgenaam moet in leven zijn op moment van openvallen van de nalatenschapDe erflater was, bij leven, rechthebbende van het beperkzakelijk recht" .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	ns2:voorwaarde	"Overeenkomst tot afstand" .
#ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	ns2:voorwaarde	"Toestemming van de eigenaar of machtiging van de kantonrechter; inschrijving in de openbare registers" .
#ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	ns2:voorwaarde	"Toestemming van de eigenaar of machtiging van de kantonrechter; inschrijving in de openbare registers" .
#ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	ns2:voorwaarde	"Toestemming van de eigenaar of machtiging van de kantonrechter; inschrijving in de openbare registers" .
#ns1:Wijziging_appartementsrecht	ns2:voorwaarde	"Toestemming van alle appartementseigenaren, dan wel het bestuur indien het tot de wijziging strekkende besluit is genomen in de vergadering van eigenaars met een meerderheid van ten minste vier vijfden van het aantal stemmen dat aan de appartementseigenaars toekomt of met een zodanige meerderheid als in de akte van splitsing is bepaald. Toestemming van een ieder die op een appartementsrecht een zakelijk recht heeft of op een appartementsrecht beslag heeft gelegd. Een notari\u00EBle akte van wijziging splitsing die ingeschreven wordt in de openbare registers." .
#ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	ns2:voorwaarde	"De belemmering wordt gevorderd door het openbaar belang. Rechthebbende heeft recht op schadevergoeding" .
#ns1:Splitsing_onroerende_zaak	ns2:voorwaarde	"De eigenaar of beperkt gerechtigde moet een redelijk belang hebben. Indien een beperkt gerechtigde om splitsing verzoekt wordt de eigenaar door de Dienst gehoord alvorens tot bijhouding over te gaan. De wijziging wordt bijgehouden in de openbare registers. Belanghebbenden ontvangen hiervan een kennisgeving." .
#ns1:Overdracht_eigendom	ns2:voorwaarde	"Voor de overdracht van een eigendomsrecht wordt vereist een levering krachtens geldige titel, verricht door hem die bevoegd is over het eigendomsrecht te beschikken." .
#ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	ns2:voorwaarde	"Voor de overdracht van een beperkt zakelijk recht wordt vereist een levering krachtens geldige titel, verricht door hem die bevoegd is over het beperkt zakelijk recht te beschikken." .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	ns2:voorwaarde	"Er is aan een wettelijke voorwaarde voor het tenietgaan van een beperkt zakelijk recht voldaan." .
#ns1:Subrogatie_hypotheek	ns2:voorwaarde	"Zie artikel 6:150 sub a t/m d e.v. Burgerlijk Wetboek." .
#ns1:Rangwisseling_hypotheek	ns2:voorwaarde	"Uit de akten blijkt dat de gerechtigden tot die andere hypotheek of hypotheken met de rangwisseling instemmen." .
#ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	ns2:voorwaarde	"Voldoen aan de vereisten tot het aangaan van een huwelijk (Boek 1, Titel 5, Afdeling 1 Burgerlijk Wetboek)" .
#ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	ns2:voorwaarde	"Voldoen aan de vereisten tot het aangaan van een huwelijk (Boek 1, Titel 5, Afdeling 1 Burgerlijk Wetboek)" .
#ns1:Opheffing_beslag	ns2:voorwaarde	"De opheffing wordt onder meer uitgesproken bij verzuim van op straffe van nietigheid voorgeschreven vormen, indien summier van de ondeugdelijkheid van het door de beslaglegger ingeroepen recht of van het onnodige van het beslag blijkt, of, zo het beslag is gelegd voor een geldvordering indien voor deze vordering voldoende zekerheid wordt gesteld." .
#ns1:Redres_perceel	ns2:voorwaarde	"De Dienst doet onverwijld schiftelijk mededeling aan de belanghebbende van zijn beslissing tot redressering. (art. 7n lid 6)" .
#ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	ns2:voorwaarde	"Onduidelijk: Afhankelijk van de in het buitenland gestelde eisen voor de doorhaling van de teboekstelling." .
#ns1:Eindiging_mandeligheid	ns2:voorwaarde	"De gemeenschap eindigt, de eigenaren van de erven komen overeen de mandeligheid op te heffen of het nut van de zaak voor elk van de erven is ge\u00EBindigd" .
#ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	ns2:voorwaarde	"Er moet een verzoek tot doorhaling bij het Kadaster worden ingediend op een daartoe bestemd formulier en er moeten bewijsstukken worden meegestuurd die de reden van doorhaling aantonen" .
#ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	ns2:voorwaarde	"Voor binnenschepen, die teboek staan in verdragstaten (Nederland, Frankrijk, Luxemburg, Zwitserland,Oostenrijk), zie art. 8:784 BW lid 3 en 18 MTS;Voor zee- of vissersschepen, zie art 8:194 lid 3 BW en 19 MTS;" .
#ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	ns2:voorwaarde	"Het schip voldoet aan de vereisten die de wet daarvoor stelt om als afgebouwd zeeschip, zeevissersschip dan wel binnenschip teboekgesteld te kunnen worden (art. 8: 194 lid 1 en 8:784 lid 1 BW)" .
#ns1:Oplegging_beslag	ns2:voorwaarde	"verlof van de voorzieningenrechter op beslag te mogen leggen." .
#ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	ns2:voorwaarde	"Er is een privaatrechtelijke belemmering ten behoeve van het aanleggen, veranderen of in stand houden van een Openbaar werk bij een onroerende zaak. De noodzaak voor deze belemmering is echter komen te vervallen." .
#ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	ns2:voorwaarde	"De percelen worden geplitst met de applicatie Splits. In de akte wordt de volgende tekst opgenomen: waaraan door het Kadaster een voorlopige kadastrale grens en oppervlakte is toegekend bij het splitsingsverzoek met ordernummer" .
#ns1:Verjaring_beperkt_recht	ns2:voorwaarde	"Verkrijgende verjaring: Bezitter te goeder trouw,  waarbij het bezit gedurende tien jaar onafgebroken is; Bevrijdende verjaring: Bezitter niet te trouw, waarbij het bezit gedurende 20 jaar onafgebroken is." .
#ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	ns2:voorwaarde	"Een authenthiek afschrift van een door een notaris opgemaakte verklaring, inhoudende dat degene te wier behoeve de inschrijving zou hebben gestrekt, schriftelijk hebben verklaard dat zij waardeloos is. Deze schriftelijke verklaring moet aan de notari\u00EBle verklaring zijn gehecht." .
#ns1:Meting_kadastrale_grens	ns2:voorwaarde	"Aanwijs van de belanghebbenden bij de betreffende percelen." .
#ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	ns2:voorwaarde	"Aanwijzing van de kadastrale grens dient ter plaatse plaats te vinden." .
#ns1:Registreren_aanleg_netwerk	ns2:voorwaarde	"Een door het Kadaster goedgekeurde netwerktekening; indepotname van de tekening;  vervaardiging van een netwerkaanduiding en inschrijving van de notari\u00EBle registerverklaring in de openbare registers." .
#ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	ns2:voorwaarde	"De eigenaar of beperkt gerechtigde moet een redelijk belang hebben. Indien een beperkt gerechtigde om samenvoeging verzoekt wordt de eigenaar door de Dienst gehoord alvorens tot bijhouding over te gaan." .
#ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	ns2:voorwaarde	"Een notari\u00EBle splitsingsakte is ingeschreven in de openbare registers. De akte van splitsing bepaald niet dat de ondersplitsing niet mogelijk is." .
#ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	ns2:voorwaarde	"Aan de kadastrale kaart ten grondslag liggende bescheiden bevatten in elk geval de landmeetkundige gegevens." .
#ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	ns2:voorwaarde	"De uitoefening van de erfdienstbaarheid moet blijvend of tijdelijk onmogelijk zijn geworden; wijziging moet naar maatstaven van redelijkheid en billijkheid van de eigenaar van het dienende erf gevergd kunnen worden." .
#ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	ns2:voorwaarde	"Er moeten vijf en twintig jaren verstreken zijn na vestiging van de erpacht en alleen de rechter kan op vordering van de eigenaar of de erfpachter de erfpacht wijzigen." .
#ns1:Branden_schip	ns2:voorwaarde	"Degene die met het aanbrengen van het brandmerk op het schip is belast gaat daartoe niet over alvorens: a) de desbetreffende meetbrief te hebben ontvangen; b) zich te hebben overtuigd van de identiteit van het schip; c) te hebben vastgesteld dat het te branden schip geen reeds eerder aangebracht, al dan niet ongeldig gemaakt brandmerk draagt." .
#ns1:Afslag_en-of_aanwas_perceel	ns2:eindsituatie	"Bij afslag verkleint het oppervlakte van een erf en bij aanwas vergroot de oppervlakte." .
#ns1:Vestiging_beperkt_recht	ns2:eindsituatie	"Het beperkte recht is ontstaan."@nl .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_opzegging	ns2:eindsituatie	"Het beperkt recht is opgezegd." .
#ns1:Cessie_hypotheek	ns2:eindsituatie	"De derde heeft het vorderingsrecht van de hypotheeknemer verkregen." .
#ns1:Oplegging_publiekrechtelijke_beperking	ns2:eindsituatie	"Het volledig eigendom van de eigenaar is beperkt." .
#ns1:Vestiging_beperkt_recht	ns2:eindsituatie	"The limited property right is established and attached to the real property"@en .
#ns1:Vererving_beperkt_zakelijk_recht	ns2:eindsituatie	"Erfgenaam is rechthebbende geworden van het beperkt zakelijk recht" .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_afstand	ns2:eindsituatie	"Tenietgang beperkt recht" .
#ns1:Splitsing_opstal_in_appartementsrechten	ns2:eindsituatie	"Het opstalrecht is gesplitst in appartementsrechten." .
#ns1:Wijziging_appartementsrecht	ns2:eindsituatie	"Het appartementsrecht is gewijzigd." .
#ns1:Oplegging_privaatrechtelijke_belemmering	ns2:eindsituatie	"Er is een privaatrechtelijke belemmering  in het gebruik van het onroerend goed opgetreden." .
#ns1:Splitsing_onroerende_zaak	ns2:eindsituatie	"Het perceel is gesplitst." .
#ns1:Overdracht_eigendom	ns2:eindsituatie	"Het eigendomsrecht is overgegaan op de andere rechthebbende." .
#ns1:Overdracht_beperkt_zakelijk_recht	ns2:eindsituatie	"Het beperkt zakelijk recht is overgegaan op de andere rechthebbende." .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht	ns2:eindsituatie	"Het beperkt zakelijke recht is teniet gegaan" .
#ns1:Wijziging_of_opheffing_erfpacht	ns2:eindsituatie	"De erfpacht is gewijzigd of opgeheven." .
#ns1:Registreren_aanleg_netwerk	ns2:eindsituatie	"Het netwerk is ingeschreven en daarmee geregistreerd." .
#ns1:Doorhaling_registratie_netwerk	ns2:eindsituatie	"De inschrijving is verwijderd uit de basisregistratie kadaster" .
#ns1:Teboekstelling_als_afgebouwd_schip	ns2:eindsituatie	"Het schip staat teboekgesteld als afgebouwd schip" .
#ns1:Splitsing_appartementsrecht_in_appartementsrechten	ns2:eindsituatie	"Het appartementsrecht is gesplitst in appartementsrechten" .
#ns1:Subrogatie_hypotheek	ns2:eindsituatie	"De vordering die ten grondslag ligt aan het recht van hypotheek is over gegaan." .
#ns1:Vermenging_beperkt_recht	ns2:eindsituatie	"Door vermenging gaat het beperkte recht teniet." .
#ns1:Opheffing_beslag	ns2:eindsituatie	"Het beslag is opgeheven" .
#ns1:Vaststelling_voorlopige_kadastrale_grens	ns2:eindsituatie	"Er is een geheel perceel onstaan met voorlopige kadastrale grenzen, een voorlopige kadastrale oppervlakte en definitieve perceelnummers. De definitieve grenzen worden later ingemeten en daarmee definitief vastgesteld." .
#ns1:Branden_schip	ns2:eindsituatie	"Door het aanbrengen van een brandmerk kan een schip ge\u00EFdentificeerd worden met het betreffende ingeschreven stuk in de openbare registers. De registratie voor schepen wordt bijgewerkt met gegevens inzake het brandmerk." .
#ns1:Doorhalen_teboekstelling_buitenlands_register_schip	ns2:eindsituatie	"De teboekstelling van een schip in het openbaar register kan plaatsvinden of heeft rechtsgevolg." .
#ns1:Eindiging_mandeligheid	ns2:eindsituatie	"De mandeligheid is ge\u00EBindigd." .
#ns1:Splitsing_eigendom_in_appartementsrechten	ns2:eindsituatie	"Het eigendom is gesplitst in appartementsrechten." .
#ns1:Doorhaling_teboekstelling_zaak	ns2:eindsituatie	"De teboekstelling is doorgehaald." .
#ns1:Administratieve_teboekstelling_schip	ns2:eindsituatie	"Het schip is administratief teboekgesteld." .
#ns1:Vervallen_privaatrechtelijke_belemmering	ns2:eindsituatie	"De privaatrechtelijke belemmering is komen te vervallen." .
#ns1:Wijziging_erfdienstbaarheid	ns2:eindsituatie	"De erfdienstbaarheid is gewijzigd." .
#ns1:Herverkaveling_perceel	ns2:eindsituatie	"De herverkavelde percelen zijn middels een akte van toedeling toegedeeld aan de nieuwe eigenaren." .
#ns1:Meting_kadastrale_grens	ns2:eindsituatie	"De met meting belaste ambtenaar maakt een relaas van zijn bevindingen, dat mede de door de meting verkregen gegevens bevat. De basisregistratie kadaster is bijgewerkt door middel van bijhouding." .
#ns1:Oplegging_beslag	ns2:eindsituatie	"Er is beslag gelegd." .
#ns1:Aanwijzing_kadastrale_grens	ns2:eindsituatie	"De ambtenaar maakt een relaas van bevindingen, dat mede de door de meting verkregen gegevens bevat. Op grond hiervan wordt vervolgens de basisregistratie kadaster aangepast (bijhouding)." .
#ns1:Samenvoeging_onroerende_zaak	ns2:eindsituatie	"Er is een nieuw perceel ontstaan uit een of meer andere percelen die zijn opgehouden te bestaan." .
#ns1:Splitsing_erfpacht_in_appartementsrechten	ns2:eindsituatie	"Het erfpachtsrecht is gesplitst in appartementsrechten." .
#ns1:Tenietgaan_beperkt_recht_door_vervulling_ontbindende_voorwaarde	ns2:eindsituatie	"Het  beperkte recht is door het verlopen van tijd of de vervulling van een ontbindende voorwaarde teniet gegaan." .
#ns1:Vaststelling_kadastrale_grens	ns2:eindsituatie	"De grens is vastgesteld." .
#ns1:Vererving_eigendom	ns2:eindsituatie	"Erfgenaam is eigenaar geworden." .
#ns1:Verjaring_beperkt_recht	ns2:eindsituatie	"Het beperkt recht is verkregen." .
#ns1:Verjaring_eigendom	ns2:eindsituatie	"Bezitter is eigenaar geworden." .
#ns1:Verkrijging_beperkt_zakelijk_recht_huwelijk	ns2:eindsituatie	"Er bestaat een huwelijksgemeenschap." .
#ns1:Verkrijging_eigendom_door_huwelijk	ns2:eindsituatie	"Er bestaat een huwelijksgemeenschap." .
ns1:RuimtelijkObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Verblijfsobject .
ns1:AdresseerbaarObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Verblijfsobject .
ns1:Object_BAG	thes:narrowerGeneric	ns1:Verblijfsobject .
ns1:RuimtelijkObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Ligplaats .
ns1:AdresseerbaarObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Ligplaats .
ns1:Object_BAG	thes:narrowerGeneric	ns1:Ligplaats .
ns1:RuimtelijkObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Standplaats .
ns1:AdresseerbaarObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Standplaats .
ns1:Object_BAG	thes:narrowerGeneric	ns1:Standplaats ,
		ns1:Nummeraanduiding .
ns1:RuimtelijkObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Woonplaats .
ns1:Object_BAG	thes:narrowerGeneric	ns1:Woonplaats .
ns1:AdministratieveGebeurtenis	thes:narrowerGeneric	ns1:Opneming ,
		ns1:Wijziging .
ns1:RuimtelijkObject	thes:narrowerGeneric	ns1:Pand .
ns1:Object_BAG	thes:narrowerGeneric	ns1:Pand ,
		ns1:OpenbareRuimte .
ns1:Adres	thes:narrowerPartitive	ns1:Nummeraanduiding .
ns1:Gegevenscombinatie	thes:narrowerPartitive	ns1:Gegeven .
ns1:Nummeraanduiding	thes:narrowerPartitive	ns1:Huisletter ,
		ns1:Huisnummer ,
		ns1:Huisnummertoevoeging .
ns1:Adres	thes:narrowerPartitive	ns1:NaamOpenbareRuimte ,
		ns1:NaamWoonplaats .
