@prefix kddef:	<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.
@prefix kdstat:	<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix ns10:	<http://purl.org/vocab/lifecycle/schema#> .
@prefix owl:	<http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .




kddef:wijzigingsnotitie	rdf:type	owl:DatatypeProperty .
kddef:wijzigingsnotitie	rdfs:comment	"Een notitie die beschrijft welke wijziging is doorgevoerd in de beschrijving van een begrip"@nl .
kddef:wijzigingsnotitie	rdfs:domain	kddef:Begrip .
kddef:wijzigingsnotitie	rdfs:label	"Wijzigingsnotitie"@nl .

kddef:status	rdfs:comment	"De status die de beschrijving van een begrip heeft"@nl .
kddef:status	rdfs:domain	kddef:Begrip .
kddef:status	rdfs:label	"Status"@nl .
kddef:status	rdfs:subPropertyOf	ns10:state .

kdstat:Afgekeurd	rdf:type	kddef:Status .
kdstat:Afgekeurd	rdfs:comment	"Het begrip is afgekeurd en zal verwijderd worden uit de lijst"@nl .
kdstat:Afgekeurd	rdfs:label	"Afgekeurd"@nl .
kdstat:Afgekeurd	rdfs:label	"Rejected"@en .
kdstat:Gevalideerd	rdf:type	kddef:PublicatieStatus .
kdstat:Gevalideerd	rdf:type	kddef:Status .
kdstat:Gevalideerd	rdfs:label	"Gevalideerd"@nl ,
		"Validated"@en .
kdstat:Gevalideerd	rdfs:comment	"De beschrijving van het begrip is gevalideerd. De definitie voldoet aan het wettelijke kader"@nl .
kdstat:Geverifieerd	rdf:type	kddef:PublicatieStatus .
kdstat:Geverifieerd	rdf:type	kddef:Status .
kdstat:Geverifieerd	rdfs:label	"Geverifieerd"@nl ,
		"Verified"@en .
kdstat:Geverifieerd	rdfs:comment	"De beschrijving van het begrip is geverifieerd op een goede samenhang met de overige begrippen"@nl .
kdstat:Niet_beoordeeld	rdf:type	kddef:Status .
kdstat:Niet_beoordeeld	rdfs:comment	"Het begrip komt uit een oude woordenlijst. De kwaliteit van de uitleg is nog niet beoordeeld"@nl .
kdstat:Niet_beoordeeld	rdfs:label	"Niet beoordeeld"@nl .
kdstat:Niet_beoordeeld	rdfs:label	"Unrated"@en .
kdstat:Ter_afkeuring	rdf:type	kddef:Status .
kdstat:Ter_afkeuring	rdfs:comment	"Het begrip is voorgelegd om te verwijderen uit de lijst. Dit kan het geval zijn als het begrip al met een andere term is uitgelegd"@nl .
kdstat:Ter_afkeuring	rdfs:label	"Ter afkeuring"@nl .
kdstat:Ter_afkeuring	rdfs:label	"To be rejected"@en .

kddef:rationale	rdf:type	owl:DatatypeProperty .
kddef:rationale	rdfs:comment	"Hierin geef je aan waarom je voor deze definitie hebt gekozen. Bijvoorbeeld in het geval waarin verschillende wetten een andere definitie geven aan een bepaald begrip. In de rationele geef je aan waarom je juist voor deze definitie hebt gekozen en niet voor de andere. Ook zou je kunnen denken aan een toelichting waarom je in de defini\u00EBring afwijkt van de wettelijke definitie, of een toelichting uit de Memorie van Toelichting op een wetsartikel."@nl .
kddef:rationale	rdfs:domain	ns1:Begrip .
kddef:rationale	rdfs:label	"Rationale"@nl .
kddef:rationale	rdfs:subPropertyOf	skos:editorialNote .

kddef:validatie-annotatie	rdf:type	owl:DatatypeProperty .
kddef:validatie-annotatie	rdfs:comment	"Een annotatie met opmerkingen over de beschrijving door degene die de validatie uitvoert. De redacteur van de beschrijving kan deze annotatie gebruiken om zijn beschrijving te verbeteren."@nl .
kddef:validatie-annotatie	rdfs:domain	kddef:Begrip .
kddef:validatie-annotatie	rdfs:label	"Validatie annotatie"@nl .

kddef:verificatie-annotatie	rdf:type	owl:DatatypeProperty .
kddef:verificatie-annotatie	rdfs:comment	"Een annotatie met opmerkingen over de beschrijving door degene die de verificatie uitvoert."@nl .
kddef:verificatie-annotatie	rdfs:domain	kddef:Begrip .
kddef:verificatie-annotatie	rdfs:label	"Verificatie annotatie"@nl .
