# Dump of graph <http://www.kenniskluis.nl/kadaster/tr/doc#2015-05-28>, as of 2017-03-10 10:28:55
@prefix rdf:		<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix skoslex:	<http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix thes:		<http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.

@prefix ter:		<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/> .
@prefix kdstat:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix kddef:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.

@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .

ter:Relaas_van_bevindingen	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluitingsprocedure	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grondslagnet	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grootte	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grootteberekening	rdf:type	skos:Concept .
ter:Hypothese	rdf:type	skos:Concept .
ter:IJking	rdf:type	skos:Concept .
ter:Idealisatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Idealisatieprecisie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Inpassing	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluitingspunt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Inschakeling_model	rdf:type	skos:Concept .
ter:Iteratie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kaartconversie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kaartprojectie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kaartverbetering	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluitingsrelatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kaartverificatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kaartvernieuwing	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kadastrale_grootte	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kalibratie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kansmodel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Klasseren	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kleinste-kwadraten	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluitingsvereffening	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kleinste-kwadraten_residu	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kringnet	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kritieke_waarde	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kunstmatrix	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kwaliteit	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kwaliteitsbeheersing	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kwaliteitsbeschrijving	rdf:type	skos:Concept .
ter:Kwaliteitsmodel	rdf:type	skos:Concept .
ter:LKI	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aanwijs	rdf:type	skos:Concept .
ter:Lijngeometrie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Limitatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Linearisatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Lokaal_stelsel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Matenserie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Mathematische_geodesie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Absolute_orientering	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meetbrief	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meetlijn	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meetontwerp	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meetopzet	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meetprecisie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meetprocedure	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meetproces	rdf:type	skos:Concept .
ter:Meten	rdf:type	skos:Concept .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Meting_(HTW)>	rdf:type	skos:Concept .
ter:Model	rdf:type	skos:Concept .
ter:Affiene_transformatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Modelfout	rdf:type	skos:Concept .
ter:Nabijheidsrelatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Nauwkeurigheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Naverkenning	rdf:type	skos:Concept .
ter:Norm	rdf:type	skos:Concept .
ter:Nulhypothese	rdf:type	skos:Concept .
ter:Afstemming	rdf:type	skos:Concept .
ter:Onbekende	rdf:type	skos:Concept .
ter:Onbetrouwbaarheidsdrempel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Onderscheidings-	rdf:type	skos:Concept .
ter:Ontstaan_van_een_RD-punt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Ontwerpregels	rdf:type	skos:Concept .
ter:Opmeting	rdf:type	skos:Concept .
ter:Orthogonale_transformatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Orthometrische_hoogte	rdf:type	skos:Concept .
ter:Overtalligheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Parameter	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aktepostmeting	rdf:type	skos:Concept .
ter:Pixel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Planning	rdf:type	skos:Concept .
ter:Precisie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Pseudo_kleinste-kwadraten	rdf:type	skos:Concept .
ter:Punt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Puntenveld	rdf:type	skos:Concept .
ter:Puntgeometrie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Algemene_toets_van_het_model	rdf:type	skos:Concept .
ter:Puntprecisie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Puntsbepaling	rdf:type	skos:Concept .
ter:Puntstandaardellips	rdf:type	skos:Concept .
ter:Punttoets	rdf:type	skos:Concept .
ter:Rangdefect	rdf:type	skos:Concept .
ter:Alternatieve_hypothese	rdf:type	skos:Concept .
ter:Reconstructiebestand	rdf:type	skos:Concept .
ter:Reconstructiegegevens	rdf:type	skos:Concept .
ter:Reconstructiepunt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Redres	rdf:type	skos:Concept .
ter:Reductie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Referentie-ellipsoide	rdf:type	skos:Concept .
ter:Referentiestelsel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Registratie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Rekenbasis	rdf:type	skos:Concept .
ter:Analoge_kaart	rdf:type	skos:Concept .
ter:Rekentechniek	rdf:type	skos:Concept .
ter:Relatiemaat	rdf:type	skos:Concept .
ter:Relatieve_orientering	rdf:type	skos:Concept .
ter:Relatieve_standaardellips	rdf:type	skos:Concept .
ter:Residu	rdf:type	skos:Concept .
ter:Restrictie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Scannen	rdf:type	skos:Concept .
ter:Schatbare_grootheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Schatten	rdf:type	skos:Concept .
ter:Are	rdf:type	skos:Concept .
ter:Schatter	rdf:type	skos:Concept .
ter:Schatting	rdf:type	skos:Concept .
ter:Schranking	rdf:type	skos:Concept .
ter:Schrankingsstelsel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Schrankingstransformatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Sluitterm	rdf:type	skos:Concept .
ter:Standaardafwijking	rdf:type	skos:Concept .
ter:Standaardellips	rdf:type	skos:Concept .
ter:B-methode_van_toetsen	rdf:type	skos:Concept .
ter:Stelsel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Sterkteberekening	rdf:type	skos:Concept .
ter:Stochastische_grootheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Terreinverkenning	rdf:type	skos:Concept .
ter:Toets	rdf:type	skos:Concept .
ter:Toetsing	rdf:type	skos:Concept .
ter:Basislijn	rdf:type	skos:Concept .
ter:Toetsingscoefficient	rdf:type	skos:Concept .
ter:Toetsingsgrootheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Tolerantie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Topografie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Transformatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Tweede_fase_vereffening	rdf:type	skos:Concept .
ter:Uitschakeling_model	rdf:type	skos:Concept .
ter:Basislijncomponent	rdf:type	skos:Concept .
ter:Uitwendige_orientering	rdf:type	skos:Concept .
ter:Uitzetten	rdf:type	skos:Concept .
ter:Variantie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Variantiematrix	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vectorbestand	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vectoriseren	rdf:type	skos:Concept .
ter:Veldboek	rdf:type	skos:Concept .
ter:Veldwerkarchief	rdf:type	skos:Concept .
ter:Verbindingspunt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Bestek	rdf:type	skos:Concept .
ter:Verdichting	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vereffening	rdf:type	skos:Concept .
ter:Verkenning	rdf:type	skos:Concept .
ter:Verstoringsfactor	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vervangingsmatrix	rdf:type	skos:Concept .
ter:Verzekering	rdf:type	skos:Concept .
ter:Voerstraalmeting	rdf:type	skos:Concept .
ter:Voorwaardevergelijking	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vorm	rdf:type	skos:Concept .
ter:Betrouwbaarheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vormgrootheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vrij_net	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vrij_punt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Vrije_opstelling	rdf:type	skos:Concept .
ter:Waarneming	rdf:type	skos:Concept .
ter:Waarnemingsgrootheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Waarnemingsvergelijking	rdf:type	skos:Concept .
ter:Wiskundig_model	rdf:type	skos:Concept .
ter:Zelfkalibratie	rdf:type	skos:Concept .
ter:w-Toets	rdf:type	skos:Concept .
ter:Bijhouding	rdf:type	skos:Concept .
ter:A-D_conversie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Blokvereffening	rdf:type	skos:Concept .
ter:Bundel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Bundelblok	rdf:type	skos:Concept .
ter:Ca	rdf:type	skos:Concept .
ter:Cartesisch_coordinatenstelsel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Centiare	rdf:type	skos:Concept .
ter:Centreren	rdf:type	skos:Concept .
ter:Centreringsprecisie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Classificatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Classificeren	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aanbestedingsstrategie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Clustertolerantie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Consistentie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Contouren	rdf:type	skos:Concept .
ter:Coordinaatdefinitie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Coordinatenlijst	rdf:type	skos:Concept .
ter:Coordinatenpunt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Coordinatenstelsel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Coordinatentransformatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Correctie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aangrenzend	rdf:type	skos:Concept .
ter:Correlatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Criteriummatrix	rdf:type	skos:Concept .
ter:Datasnooping	rdf:type	skos:Concept .
ter:Datum	rdf:type	skos:Concept .
ter:Datumtransformatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Delimitatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Detailgrondslag	rdf:type	skos:Concept .
ter:Detailgrondslagnet	rdf:type	skos:Concept .
ter:Detailmeting	rdf:type	skos:Concept .
ter:Detailpunt	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluiting	rdf:type	skos:Concept .
ter:Digitale_kaart	rdf:type	skos:Concept .
ter:Digitaliseren	rdf:type	skos:Concept .
ter:Dumpen	rdf:type	skos:Concept .
ter:Dwarsoverlap	rdf:type	skos:Concept .
ter:Eerste_fase_vereffening	rdf:type	skos:Concept .
ter:Eigenmaat	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluitingselement	rdf:type	skos:Concept .
ter:Foutopsporing	rdf:type	skos:Concept .
ter:Functiemodel	rdf:type	skos:Concept .
ter:GIS_software	rdf:type	skos:Concept .
ter:Gecorreleerde_grootheid	rdf:type	skos:Concept .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluitingsmethode	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geo-visualisatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geodesie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geodetische_rekentechniek	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geografische_informatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geoide	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geoidehoogte	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geoidemodel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geometrie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geometrische_kwaliteit	rdf:type	skos:Concept .
ter:Aansluitingsmodel	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geometrische_kwaliteitsbeheersing	rdf:type	skos:Concept .
ter:Geometrische_relatie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grafische_kaartverbetering	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grafische_precisie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grensobject	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grensreconstructie	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grenswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grondslag	rdf:type	skos:Concept .
ter:Grondslagelement	rdf:type	skos:Concept .
ter:Rekengang	rdf:type	skos:Concept .
ter:Corresponderende_Stralen	rdf:type	skos:Concept .
ter:Hectare	rdf:type	skos:Concept .
ter:Blokmaat	rdf:type	skos:Concept .
ter:Niveauvlak	rdf:type	skos:Concept .
ter:Reconstrueren	rdf:type	skos:Concept .

ter:Model	rdfs:label	"Model" .
ter:Are	rdfs:label	"Are" .
ter:Ca	rdfs:label	"Ca" .
ter:Centiare	rdfs:label	"Centiare" .
ter:Geodesie	rdfs:label	"Geodesie" .
ter:Grootte	rdfs:label	"Grootte" .
ter:Kadastrale_grootte	rdfs:label	"Kadastrale grootte" .
ter:Opmeting	rdfs:label	"Opmeting" .
ter:Aanwijs	rdfs:label	"Aanwijs" .
ter:Grensreconstructie	rdfs:label	"Grensreconstructie" .
ter:Contouren	rdfs:label	"Contouren" .
ter:LKI	rdfs:label	"LKI" .
ter:Meetbrief	rdfs:label	"Meetbrief" .
ter:Bijhouding	rdfs:label	"Bijhouding" .
ter:Coordinatenpunt	rdfs:label	"Co\u00F6rdinatenpunt" .
ter:Ontstaan_van_een_RD-punt	rdfs:label	"Ontstaan van een RD-punt" .
ter:Aangrenzend	rdfs:label	"Aangrenzend" .
ter:Clustertolerantie	rdfs:label	"Clustertolerantie" .
ter:Geografische_informatie	rdfs:label	"Geografische informatie" .
ter:Geo-visualisatie	rdfs:label	"Geo-visualisatie" .
ter:Grensobject	rdfs:label	"Grensobject" .
ter:Lijngeometrie	rdfs:label	"Lijngeometrie" .
ter:Puntgeometrie	rdfs:label	"Puntgeometrie" .
ter:Aansluiting	rdfs:label	"Aansluiting" .
ter:Aansluitingselement	rdfs:label	"Aansluitingselement" .
ter:Aansluitingsmethode	rdfs:label	"Aansluitingsmethode" .
ter:Aansluitingsmodel	rdfs:label	"Aansluitingsmodel" .
ter:Aansluitingsprocedure	rdfs:label	"Aansluitingsprocedure" .
ter:Aansluitingspunt	rdfs:label	"Aansluitingspunt" .
ter:Aansluitingsrelatie	rdfs:label	"Aansluitingsrelatie" .
ter:Aansluitingsvereffening	rdfs:label	"Aansluitingsvereffening" .
ter:Absolute_orientering	rdfs:label	"Absolute ori\u00EBntering" .
ter:A-D_conversie	rdfs:label	"A-D conversie" .
ter:Affiene_transformatie	rdfs:label	"Affiene transformatie" .
ter:Afstemming	rdfs:label	"Afstemming" .
ter:Aktepostmeting	rdfs:label	"Aktepostmeting" .
ter:Algemene_toets_van_het_model	rdfs:label	"Algemene toets van het model" .
ter:Alternatieve_hypothese	rdfs:label	"Alternatieve hypothese" .
ter:Analoge_kaart	rdfs:label	"Analoge kaart" .
ter:B-methode_van_toetsen	rdfs:label	"B-methode van toetsen" .
ter:Basislijn	rdfs:label	"Basislijn" .
ter:Basislijncomponent	rdfs:label	"Basislijncomponent" .
ter:Bestek	rdfs:label	"Bestek" .
ter:Betrouwbaarheid	rdfs:label	"Betrouwbaarheid" .
ter:Bundel	rdfs:label	"Bundel" .
ter:Bundelblok	rdfs:label	"Bundelblok" .
ter:Cartesisch_coordinatenstelsel	rdfs:label	"Cartesisch co\u00F6rdinatenstelsel" .
ter:Centreren	rdfs:label	"Centreren" .
ter:Centreringsprecisie	rdfs:label	"Centreringsprecisie" .
ter:Classificatie	rdfs:label	"Classificatie" .
ter:Classificeren	rdfs:label	"Classificeren" .
ter:Consistentie	rdfs:label	"Consistentie" .
ter:Coordinaatdefinitie	rdfs:label	"Co\u00F6rdinaatdefinitie" .
ter:Coordinatenstelsel	rdfs:label	"Co\u00F6rdinatenstelsel" .
ter:Coordinatentransformatie	rdfs:label	"Co\u00F6rdinatentransformatie" .
ter:Correctie	rdfs:label	"Correctie" .
ter:Correlatie	rdfs:label	"Correlatie" .
ter:Criteriummatrix	rdfs:label	"Criteriummatrix" .
ter:Datasnooping	rdfs:label	"Datasnooping" .
ter:Datum	rdfs:label	"Datum" .
ter:Datumtransformatie	rdfs:label	"Datumtransformatie" .
ter:Delimitatie	rdfs:label	"Delimitatie" .
ter:Detailgrondslag	rdfs:label	"Detailgrondslag" .
ter:Detailgrondslagnet	rdfs:label	"Detailgrondslagnet" .
ter:Detailmeting	rdfs:label	"Detailmeting" .
ter:Detailpunt	rdfs:label	"Detailpunt" .
ter:Digitale_kaart	rdfs:label	"Digitale kaart" .
ter:Digitaliseren	rdfs:label	"Digitaliseren" .
ter:Dumpen	rdfs:label	"Dumpen" .
ter:Dwarsoverlap	rdfs:label	"Dwarsoverlap" .
ter:Eerste_fase_vereffening	rdfs:label	"Eerste fase vereffening" .
ter:Eigenmaat	rdfs:label	"Eigenmaat" .
ter:Foutopsporing	rdfs:label	"Foutopsporing" .
ter:Functiemodel	rdfs:label	"Functiemodel" .
ter:Gecorreleerde_grootheid	rdfs:label	"Gecorreleerde grootheid" .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	rdfs:label	"Gelijkvormigheidstransformatie" .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	rdfs:label	"Genormaliseerde grenswaarde" .
ter:Geodetische_rekentechniek	rdfs:label	"Geodetische rekentechniek" .
ter:Geoide	rdfs:label	"Geo\u00EFde" .
ter:Geoidehoogte	rdfs:label	"Geo\u00EFdehoogte" .
ter:Geoidemodel	rdfs:label	"Geo\u00EFdemodel" .
ter:Geometrie	rdfs:label	"Geometrie" .
ter:Geometrische_kwaliteit	rdfs:label	"Geometrische kwaliteit" .
ter:Geometrische_kwaliteitsbeheersing	rdfs:label	"Geometrische kwaliteitsbeheersing" .
ter:Geometrische_relatie	rdfs:label	"Geometrische relatie" .
ter:Grafische_kaartverbetering	rdfs:label	"Grafische kaartverbetering" .
ter:Grafische_precisie	rdfs:label	"Grafische precisie" .
ter:Grenswaarde	rdfs:label	"Grenswaarde" .
ter:Grondslag	rdfs:label	"Grondslag" .
ter:Grondslagelement	rdfs:label	"Grondslagelement" .
ter:Grondslagnet	rdfs:label	"Grondslagnet" .
ter:Grootteberekening	rdfs:label	"Grootteberekening" .
ter:Hypothese	rdfs:label	"Hypothese" .
ter:Idealisatie	rdfs:label	"Idealisatie" .
ter:Idealisatieprecisie	rdfs:label	"Idealisatieprecisie" .
ter:Inpassing	rdfs:label	"Inpassing" .
ter:Inschakeling_model	rdfs:label	"Inschakeling model" .
ter:Iteratie	rdfs:label	"Iteratie" .
ter:Kaartconversie	rdfs:label	"Kaartconversie" .
ter:Kaartprojectie	rdfs:label	"Kaartprojectie" .
ter:Kaartverbetering	rdfs:label	"Kaartverbetering" .
ter:Kaartverificatie	rdfs:label	"Kaartverificatie" .
ter:Kaartvernieuwing	rdfs:label	"Kaartvernieuwing" .
ter:Kalibratie	rdfs:label	"Kalibratie" .
ter:Kansmodel	rdfs:label	"Kansmodel" .
ter:Klasseren	rdfs:label	"Klasseren" .
ter:Kleinste-kwadraten	rdfs:label	"Kleinste-kwadraten" .
ter:Kleinste-kwadraten_residu	rdfs:label	"Kleinste-kwadraten residu" .
ter:Kringnet	rdfs:label	"Kringnet" .
ter:Kritieke_waarde	rdfs:label	"Kritieke waarde" .
ter:Kunstmatrix	rdfs:label	"Kunstmatrix" .
ter:Kwaliteit	rdfs:label	"Kwaliteit" .
ter:Kwaliteitsbeheersing	rdfs:label	"Kwaliteitsbeheersing" .
ter:Kwaliteitsbeschrijving	rdfs:label	"Kwaliteitsbeschrijving" .
ter:Kwaliteitsmodel	rdfs:label	"Kwaliteitsmodel" .
ter:Limitatie	rdfs:label	"Limitatie" .
ter:Linearisatie	rdfs:label	"Linearisatie" .
ter:Lokaal_stelsel	rdfs:label	"Lokaal stelsel" .
ter:Matenserie	rdfs:label	"Matenserie" .
ter:Meetlijn	rdfs:label	"Meetlijn" .
ter:Meetontwerp	rdfs:label	"Meetontwerp" .
ter:Meetprecisie	rdfs:label	"Meetprecisie" .
ter:Meetprocedure	rdfs:label	"Meetprocedure" .
ter:Meetproces	rdfs:label	"Meetproces" .
ter:Meten	rdfs:label	"Meten" .
ter:Modelfout	rdfs:label	"Modelfout" .
ter:Nabijheidsrelatie	rdfs:label	"Nabijheidsrelatie" .
ter:Nauwkeurigheid	rdfs:label	"Nauwkeurigheid" .
ter:Naverkenning	rdfs:label	"Naverkenning" .
ter:Norm	rdfs:label	"Norm" .
ter:Nulhypothese	rdfs:label	"Nulhypothese" .
ter:Onbekende	rdfs:label	"Onbekende" .
ter:Onbetrouwbaarheidsdrempel	rdfs:label	"Onbetrouwbaarheidsdrempel" .
ter:Onderscheidings-	rdfs:label	"Onderscheidings-" .
ter:Ontwerpregels	rdfs:label	"Ontwerpregels" .
ter:Orthogonale_transformatie	rdfs:label	"Orthogonale transformatie" .
ter:Orthometrische_hoogte	rdfs:label	"Orthometrische hoogte" .
ter:Parameter	rdfs:label	"Parameter" .
ter:Pixel	rdfs:label	"Pixel" .
ter:Planning	rdfs:label	"Planning" .
ter:Precisie	rdfs:label	"Precisie" .
ter:Pseudo_kleinste-kwadraten	rdfs:label	"Pseudo kleinste-kwadraten" .
ter:Punt	rdfs:label	"Punt" .
ter:Puntenveld	rdfs:label	"Puntenveld" .
ter:Puntprecisie	rdfs:label	"Puntprecisie" .
ter:Puntsbepaling	rdfs:label	"Puntsbepaling" .
ter:Puntstandaardellips	rdfs:label	"Puntstandaardellips" .
ter:Punttoets	rdfs:label	"Punttoets" .
ter:Rangdefect	rdfs:label	"Rangdefect" .
ter:Reconstructiebestand	rdfs:label	"Reconstructiebestand" .
ter:Reconstructiegegevens	rdfs:label	"Reconstructiegegevens" .
ter:Reconstructiepunt	rdfs:label	"Reconstructiepunt" .
ter:Redres	rdfs:label	"Redres" .
ter:Reductie	rdfs:label	"Reductie" .
ter:Referentie-ellipsoide	rdfs:label	"Referentie-ellipso\u00EFde" .
ter:Referentiestelsel	rdfs:label	"Referentiestelsel" .
ter:Registratie	rdfs:label	"Registratie" .
ter:Rekenbasis	rdfs:label	"Rekenbasis" .
ter:Rekentechniek	rdfs:label	"Rekentechniek" .
ter:Relatieve_orientering	rdfs:label	"Relatieve ori\u00EBntering" .
ter:Relatiemaat	rdfs:label	"Relatiemaat" .
ter:Relatieve_standaardellips	rdfs:label	"Relatieve standaardellips" .
ter:Residu	rdfs:label	"Residu" .
ter:Restrictie	rdfs:label	"Restrictie" .
ter:Scannen	rdfs:label	"Scannen" .
ter:Schatten	rdfs:label	"Schatten" .
ter:Schatter	rdfs:label	"Schatter" .
ter:Schatting	rdfs:label	"Schatting" .
ter:Schranking	rdfs:label	"Schranking" .
ter:Schrankingsstelsel	rdfs:label	"Schrankingsstelsel" .
ter:Schrankingstransformatie	rdfs:label	"Schrankingstransformatie" .
ter:Sluitterm	rdfs:label	"Sluitterm" .
ter:Standaardafwijking	rdfs:label	"Standaardafwijking" .
ter:Standaardellips	rdfs:label	"Standaardellips" .
ter:Stelsel	rdfs:label	"Stelsel" .
ter:Sterkteberekening	rdfs:label	"Sterkteberekening" .
ter:Stochastische_grootheid	rdfs:label	"Stochastische grootheid" .
ter:Terreinverkenning	rdfs:label	"Terreinverkenning" .
ter:Toets	rdfs:label	"Toets" .
ter:Toetsing	rdfs:label	"Toetsing" .
ter:Toetsingsgrootheid	rdfs:label	"Toetsingsgrootheid" .
ter:Tolerantie	rdfs:label	"Tolerantie" .
ter:Topografie	rdfs:label	"Topografie" .
ter:Transformatie	rdfs:label	"Transformatie" .
ter:Tweede_fase_vereffening	rdfs:label	"Tweede fase vereffening" .
ter:Uitzetten	rdfs:label	"Uitzetten" .
ter:Variantie	rdfs:label	"Variantie" .
ter:Variantiematrix	rdfs:label	"Variantiematrix" .
ter:Vectorbestand	rdfs:label	"Vectorbestand" .
ter:Vectoriseren	rdfs:label	"Vectoriseren" .
ter:Veldboek	rdfs:label	"Veldboek" .
ter:Veldwerkarchief	rdfs:label	"Veldwerkarchief" .
ter:Verbindingspunt	rdfs:label	"Verbindingspunt" .
ter:Verdichting	rdfs:label	"Verdichting" .
ter:Vereffening	rdfs:label	"Vereffening" .
ter:Verkenning	rdfs:label	"Verkenning" .
ter:Verstoringsfactor	rdfs:label	"Verstoringsfactor" .
ter:Vervangingsmatrix	rdfs:label	"Vervangingsmatrix" .
ter:Verzekering	rdfs:label	"Verzekering" .
ter:Voerstraalmeting	rdfs:label	"Voerstraalmeting" .
ter:Voorwaardevergelijking	rdfs:label	"Voorwaardevergelijking" .
ter:Vorm	rdfs:label	"Vorm" .
ter:Vormgrootheid	rdfs:label	"Vormgrootheid" .
ter:Vrij_net	rdfs:label	"Vrij net" .
ter:Vrij_punt	rdfs:label	"Vrij punt" .
ter:Vrije_opstelling	rdfs:label	"Vrije opstelling" .
ter:Waarneming	rdfs:label	"Waarneming" .
ter:Wiskundig_model	rdfs:label	"Wiskundig model" .
ter:w-Toets	rdfs:label	"w-Toets" .
ter:IJking	rdfs:label	"IJking" .
ter:Zelfkalibratie	rdfs:label	"Zelfkalibratie" .
ter:Blokvereffening	rdfs:label	"Blokvereffening" .
ter:Meetopzet	rdfs:label	"Meetopzet" .
ter:Overtalligheid	rdfs:label	"Overtalligheid" .
ter:Toetsingscoefficient	rdfs:label	"Toetsingscoefficient" .
ter:GIS_software	rdfs:label	"GIS software" .
ter:Aanbestedingsstrategie	rdfs:label	"Aanbestedingsstrategie" .
ter:Mathematische_geodesie	rdfs:label	"Mathematische geodesie" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Meting_(HTW)>	rdfs:label	"Meting (HTW)" .
ter:Schatbare_grootheid	rdfs:label	"Schatbare grootheid" .
ter:Uitschakeling_model	rdfs:label	"Uitschakeling model" .
ter:Uitwendige_orientering	rdfs:label	"Uitwendige ori\u00EBntering" .
ter:Waarnemingsgrootheid	rdfs:label	"Waarnemingsgrootheid" .
ter:Waarnemingsvergelijking	rdfs:label	"Waarnemingsvergelijking" .
ter:Coordinatenlijst	rdfs:label	"Co\u00F6rdinatenlijst" .
ter:Rekengang	rdfs:label	"Rekengang" .
ter:Corresponderende_Stralen	rdfs:label	"Corresponderende Stralen" .
ter:Hectare	rdfs:label	"Hectare" .
ter:Niveauvlak	rdfs:label	"Niveauvlak" .
ter:Reconstrueren	rdfs:label	"Reconstrueren" .
ter:Blokmaat	rdfs:label	"Blokmaat" .
ter:Relaas_van_bevindingen	rdfs:label	"Relaas van bevindingen" .
ter:Aansluitingsprocedure	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Hypothese	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Idealisatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Idealisatieprecisie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Inpassing	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aansluitingspunt	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Inschakeling_model	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Iteratie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kaartverbetering	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aansluitingsrelatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kaartvernieuwing	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kalibratie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kansmodel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Klasseren	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kleinste-kwadraten	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aansluitingsvereffening	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kleinste-kwadraten_residu	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kringnet	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kritieke_waarde	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kunstmatrix	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kwaliteit	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kwaliteitsbeheersing	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kwaliteitsbeschrijving	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Kwaliteitsmodel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:LKI	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aanwijs	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Lijngeometrie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Linearisatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Mathematische_geodesie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Absolute_orientering	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Meetontwerp	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Meten	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Meting_(HTW)>	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Model	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Affiene_transformatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Modelfout	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Nauwkeurigheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Norm	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Nulhypothese	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Onbekende	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Onbetrouwbaarheidsdrempel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Onderscheidings-	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Ontwerpregels	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Opmeting	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Orthogonale_transformatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Orthometrische_hoogte	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Overtalligheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Parameter	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Pixel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Planning	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Precisie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Pseudo_kleinste-kwadraten	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Puntenveld	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Puntgeometrie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Algemene_toets_van_het_model	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Puntprecisie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Puntsbepaling	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Puntstandaardellips	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Punttoets	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Rangdefect	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Alternatieve_hypothese	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Reconstructiepunt	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Redres	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Reductie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Referentie-ellipsoide	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Referentiestelsel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Registratie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Rekenbasis	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Rekentechniek	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Relatieve_orientering	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Relatieve_standaardellips	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Residu	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Restrictie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Scannen	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Schatbare_grootheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Schatten	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Schatter	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Schatting	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Schranking	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Schrankingsstelsel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Schrankingstransformatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Sluitterm	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Standaardellips	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:B-methode_van_toetsen	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Stelsel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Sterkteberekening	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Terreinverkenning	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Toets	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Toetsing	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Basislijn	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Toetsingscoefficient	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Toetsingsgrootheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Tolerantie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Topografie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Transformatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Tweede_fase_vereffening	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Uitschakeling_model	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Basislijncomponent	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Uitwendige_orientering	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Uitzetten	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Variantie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Variantiematrix	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Veldboek	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Veldwerkarchief	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Bestek	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Vereffening	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Verkenning	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Verstoringsfactor	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Vervangingsmatrix	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Voorwaardevergelijking	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Vorm	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Betrouwbaarheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Vormgrootheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Vrij_net	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Vrij_punt	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Waarneming	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Waarnemingsgrootheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Waarnemingsvergelijking	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Wiskundig_model	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Zelfkalibratie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:w-Toets	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Bijhouding	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:A-D_conversie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Blokvereffening	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Bundel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Bundelblok	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Ca	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Cartesisch_coordinatenstelsel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Classificatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Classificeren	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aanbestedingsstrategie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Clustertolerantie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Consistentie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Coordinaatdefinitie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Coordinatenlijst	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Coordinatenpunt	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Coordinatenstelsel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Coordinatentransformatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Correctie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aangrenzend	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Correlatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Criteriummatrix	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Datasnooping	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Datum	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Datumtransformatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Detailgrondslag	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Detailgrondslagnet	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aansluiting	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Digitaliseren	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Dumpen	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Dwarsoverlap	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Eerste_fase_vereffening	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aansluitingselement	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Foutopsporing	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Functiemodel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:GIS_software	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Gecorreleerde_grootheid	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aansluitingsmethode	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geo-visualisatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geodetische_rekentechniek	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geografische_informatie	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geoide	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geoidehoogte	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geoidemodel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geometrische_kwaliteit	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Aansluitingsmodel	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Geometrische_kwaliteitsbeheersing	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Grafische_kaartverbetering	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Grenswaarde	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Rekengang	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Corresponderende_Stralen	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Niveauvlak	kddef:status	kdstat:Afgekeurd .
ter:Relaas_van_bevindingen	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grondslagnet	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grootte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grootteberekening	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:IJking	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Kaartconversie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Kaartprojectie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Kaartverificatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Kadastrale_grootte	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Lokaal_stelsel	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Matenserie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Meetlijn	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Meetopzet	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Meetprecisie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Meetprocedure	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Meetproces	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Nabijheidsrelatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Naverkenning	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Afstemming	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Aktepostmeting	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Punt	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Reconstructiebestand	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Reconstructiegegevens	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Analoge_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Relatiemaat	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Are	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Standaardafwijking	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Vectorbestand	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Vectoriseren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Verbindingspunt	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Verdichting	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Verzekering	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Voerstraalmeting	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Vrije_opstelling	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Centiare	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Centreren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Centreringsprecisie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Contouren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Delimitatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Detailmeting	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Detailpunt	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Digitale_kaart	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Eigenmaat	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Geodesie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Geometrie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Geometrische_relatie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grafische_precisie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grensobject	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grensreconstructie	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grondslag	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Grondslagelement	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Hectare	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Blokmaat	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Reconstrueren	kddef:status	kdstat:Gevalideerd .
ter:Limitatie	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
ter:Meetbrief	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
ter:Ontstaan_van_een_RD-punt	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
ter:Stochastische_grootheid	kddef:status	kdstat:Niet_beoordeeld .
ter:Redres	kddef:validatie-annotatie	"Dit begrip is al gepubliceerd in de begrippenlijst." .
ter:Aangrenzend	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen begrip" .
ter:Aansluitingsprocedure	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Aansluitingspunt	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Aansluitingsrelatie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Coordinaatdefinitie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Coordinatenstelsel	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Coordinatentransformatie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Correctie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Datumtransformatie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Aansluiting	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Dumpen	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Aansluitingselement	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Aansluitingsmethode	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Geodetische_rekentechniek	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Aansluitingsmodel	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Meting_(HTW)>	kddef:validatie-annotatie	"HTW" .
ter:Hypothese	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW,  te algemeen" .
ter:Idealisatieprecisie	kddef:validatie-annotatie	"idealisatieprecisie is samenstelling" .
ter:Inpassing	kddef:validatie-annotatie	"HTW begrip" .
ter:Geoide	kddef:validatie-annotatie	"HTW begrip" .
ter:Geoidehoogte	kddef:validatie-annotatie	"HTW begrip" .
ter:Geoidemodel	kddef:validatie-annotatie	"HTW begrip" .
ter:Inschakeling_model	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Aansluitingsvereffening	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Absolute_orientering	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Affiene_transformatie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Algemene_toets_van_het_model	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Alternatieve_hypothese	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:B-methode_van_toetsen	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Basislijn	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Blokvereffening	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Bundel	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Cartesisch_coordinatenstelsel	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Criteriummatrix	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Datasnooping	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Eerste_fase_vereffening	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Foutopsporing	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Functiemodel	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Gecorreleerde_grootheid	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komt later" .
ter:Ontstaan_van_een_RD-punt	kddef:validatie-annotatie	"RD begrip" .
ter:Opmeting	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Overtalligheid	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Pixel	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Planning	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Puntgeometrie	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Registratie	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Rekentechniek	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Scannen	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Veldboek	kddef:validatie-annotatie	"Te algemeen" .
ter:Kalibratie	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Klasseren	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Kwaliteit	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Kwaliteitsbeheersing	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Kwaliteitsbeschrijving	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Lijngeometrie	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Mathematische_geodesie	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Model	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Norm	kddef:validatie-annotatie	"te algemeen" .
ter:Kansmodel	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Kleinste-kwadraten	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Kleinste-kwadraten_residu	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Kritieke_waarde	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Kunstmatrix	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Kwaliteitsmodel	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Linearisatie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Modelfout	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Nulhypothese	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW" .
ter:Kringnet	kddef:validatie-annotatie	"HTW term" .
ter:Grenswaarde	kddef:validatie-annotatie	"HTW term" .
ter:LKI	kddef:validatie-annotatie	"is een systeem, niet opnemen als begrip" .
ter:Bundelblok	kddef:validatie-annotatie	"hoort bij topo" .
ter:Dwarsoverlap	kddef:validatie-annotatie	"hoort bij topo" .
ter:Meetbrief	kddef:validatie-annotatie	"Geen terrestisch begrip. Wellicht BRK begrip? (Schepen)" .
ter:Niveauvlak	kddef:validatie-annotatie	"relatie met Geoide, te algemeen: kan weg" .
ter:Ontwerpregels	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Orthogonale_transformatie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Orthometrische_hoogte	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Parameter	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Pseudo_kleinste-kwadraten	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Puntenveld	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Puntstandaardellips	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Punttoets	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Rangdefect	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Reductie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Rekenbasis	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Relatieve_orientering	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Relatieve_standaardellips	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Residu	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Schatbare_grootheid	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Schatten	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Schatter	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Schatting	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Schranking	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Schrankingsstelsel	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Schrankingstransformatie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Sluitterm	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Standaardellips	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Stelsel	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Sterkteberekening	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Toets	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Toetsing	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Toetsingscoefficient	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Toetsingsgrootheid	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Transformatie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Tweede_fase_vereffening	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Uitschakeling_model	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Uitwendige_orientering	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Variantie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Variantiematrix	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Vereffening	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Verstoringsfactor	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Vervangingsmatrix	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Voorwaardevergelijking	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Vormgrootheid	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Vrij_net	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Vrij_punt	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Waarnemingsgrootheid	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Waarnemingsvergelijking	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Wiskundig_model	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Zelfkalibratie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:w-Toets	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Rekengang	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later" .
ter:Puntprecisie	kddef:validatie-annotatie	"puntprecisie is samenstelling" .
ter:Puntsbepaling	kddef:validatie-annotatie	"synoniem voor meten" .
ter:Reconstructiepunt	kddef:validatie-annotatie	"Is een samenstelling" .
ter:Referentie-ellipsoide	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later + te algemeen" .
ter:Referentiestelsel	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later + te algemeen" .
ter:Restrictie	kddef:validatie-annotatie	"is een thema uit de HTW, definitie en context komen later + te algemeen" .
ter:Terreinverkenning	kddef:validatie-annotatie	"Te Algemeen" .
ter:Verkenning	kddef:validatie-annotatie	"Te Algemeen" .
ter:Waarneming	kddef:validatie-annotatie	"Te Algemeen" .
ter:Tolerantie	kddef:validatie-annotatie	"HTW context te algemeen" .
ter:Topografie	kddef:validatie-annotatie	"Te_algemeen" .
ter:Basislijncomponent	kddef:validatie-annotatie	"Is te diep als algemeen begrip. Naar extern communiceren we dit als Kadaster ook nooit." .
ter:Uitzetten	kddef:validatie-annotatie	"Is synoniem voor reconstrueren" .
ter:Bestek	kddef:validatie-annotatie	"Is dit wel hier op z'n plek? Heeft toch niets met kadastrale werkzaamheden te maken?" .
ter:Veldwerkarchief	kddef:validatie-annotatie	"Is synoniem voor reconstructiebestand" .
ter:Betrouwbaarheid	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit HTW, definitie en context komen later" .
ter:Bijhouding	kddef:validatie-annotatie	"Bronverwijzing ontbreekt" .
ter:Aanbestedingsstrategie	kddef:validatie-annotatie	"Bronverwijzing ontbreekt" .
ter:Bijhouding	kddef:validatie-annotatie	"kadastrale_registratie, zie BRK" .
ter:A-D_conversie	kddef:validatie-annotatie	"Alternatieve aanduiding = synoniem van digitaliseren" .
ter:Ca	kddef:validatie-annotatie	"Is alternatieve aanduiding voor centiare" ,
		"Bronverwijziging ontbreekt" .
ter:Classificatie	kddef:validatie-annotatie	"Is dit wel duidelijk? Zijn de activiteiten die leiden tot een indeling van verschijnselen, objecten of processen in groepen op grond van overeenkomsten of verwantschap in eigenschappen of kenmerken (Wikipedia). Is niet echt een kadastraal iets." ,
		"algemeen begrip" .
ter:Classificeren	kddef:validatie-annotatie	"Hiervoor geldt of dit wel echt iets kadastraals is." .
ter:Aanbestedingsstrategie	kddef:validatie-annotatie	"is te algemeen, niet Kadaster specifiek" .
ter:Clustertolerantie	kddef:validatie-annotatie	"Hoort in de lijst van topo" .
ter:Consistentie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later." .
ter:Correlatie	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later." .
ter:Coordinatenlijst	kddef:validatie-annotatie	"N.B.: dit was het oude product, in algemen zin is de definitie wat anders, en veel meer algemeen. Op A4 hoeft niet en kunnen ook andere punten zijn met hun coordinaten." .
ter:Coordinatenpunt	kddef:validatie-annotatie	"Oud produkt?" ,
		"NEEN" .
ter:Corresponderende_Stralen	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definite en context komen later" .
ter:Datum	kddef:validatie-annotatie	"Ik denk dat zo niemand snapt wat hier staat. Binnen de context van vereffenen hoort het bij de HTW. Eventuele defintie en context komen dan later." .
ter:Detailgrondslag	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit de HTW, definitie en context komen later. Is in de huidige meetpraktijk als zondaig vrijwel niet meer relevant." .
ter:Detailgrondslagnet	kddef:validatie-annotatie	"Is thema uit d eHTW, definitie en context komen later" .
ter:GIS_software	kddef:validatie-annotatie	"geen bronverwijzing" .
ter:Geografische_informatie	kddef:validatie-annotatie	"geen bronverwijzing" .
ter:GIS_software	kddef:validatie-annotatie	"is wel erg algemeen en weing kadastraals: niet opnemen" .
ter:Geo-visualisatie	kddef:validatie-annotatie	"Geen bronverwijzing" .
ter:Geometrische_kwaliteit	kddef:validatie-annotatie	"Reden afkeuring: te algemeen" .
ter:Geometrische_kwaliteitsbeheersing	kddef:validatie-annotatie	"Reden afkeuring: te algemeen" .
ter:Geo-visualisatie	kddef:validatie-annotatie	"Reden afkeuring: te algemeen?" .
ter:Geografische_informatie	kddef:validatie-annotatie	"Reden afkeuring: te algemeen? Lijkt meer de uitleg van werkwoord" .
ter:Geoide	kddef:validatie-annotatie	"geen bronvermelding omdat de term te algemeen is" .
ter:Geoidehoogte	kddef:validatie-annotatie	"geen bronvermelding omdat de term te algemeen is" .
ter:Geoidemodel	kddef:validatie-annotatie	"geen bronvermelding omdat de term te algemeen is" .
ter:Geoidehoogte	kddef:validatie-annotatie	"referentie-ellipso\u00EFde nieuw begrip?" .
ter:Geometrische_kwaliteit	kddef:validatie-annotatie	"Geen bronverwijzinHeeft geen (kadastrale) bron, is min of meer algemeeng" .
ter:Aanwijs	kddef:validatie-annotatie	"aanwijs als synoniem opnemen bij BRK staat in BRK als aanwijzing kadastrale grens, \"aanwijs\"als synoniem opnemen bij BRK" .
ter:Grondslagelement	kddef:validatie-annotatie	"20150319: vervallen begrip RD-co\u00F6rdinaten" .
ter:Kaartconversie	kddef:validatie-annotatie	"20150416 definitie was: Een kaartconversie is het geheel of gedeeltelijk omzetten van een analoge kaart in digitale vorm, waarbij de digitale kaart verder kan worden bewerkt en aangevuld." .
ter:Kaartverbetering	kddef:validatie-annotatie	"weg: oud proces" .
ter:Lokaal_stelsel	kddef:validatie-annotatie	"20150416 uitleg was: Een lokaal stelsel is een gebied waarbinnen vaste meetpunten zijn bepaald. Met de vaste meetpunten is het mogelijk de co\u00F6rdinaten van en binnen dat gebied te berekenen." ,
		"20150416 definitie was: Lokaal stelsel is een puntenveld waarvan de co\u00F6rdinaatdefinitie zodanig is gekozen dat juist voldoende informatie voor de co\u00F6rdinaatberekening beschikbaar is." .
ter:Afstemming	kddef:validatie-annotatie	"20150416 uitleg was: Afstemming is het verklaren dat elementen op verschillende kaarten dezelfde afmetingen en vorm hebben en dat dit gecontroleerd is." .
ter:Aktepostmeting	kddef:validatie-annotatie	"20150416 utleg was: Aktepostmeting is een meting die wordt uitgevoerd om een nieuwe kadastrale situatie vast te leggen." .
ter:Relaas_van_bevindingen	kddef:validatie-annotatie	"20150416 uitleg was: Een veldwerk is een document waarop de landmeter noteert wat hij heeft gemeten in het terrein. Bij de meting zijn alle partijen aanwezig om de nieuwe grenzen aan te wijzen." ,
		"20150416: Het veldwerk is een onderdeel/synoniem van het relaas van bevindingen. De formele term is relaas van bevindingen. Daarom de term en de definities aangepast." .
ter:Delimitatie	kddef:validatie-annotatie	"20150416 uitleg was: Delimitatie is het aangeven van een nieuwe grens tussen gebouwen of grond na het opnieuw meten als over deze grens onduidelijkheid is." .
ter:Detailmeting	kddef:validatie-annotatie	"20150416 uitleg was: Een detailmeting is een meting waarbij de afstand of hoek tussen een aantal punten, ten opzichte van elkaar, gemeten wordt. De metingen zelf zijn afkomstig van metingen in het veld of door het meten in luchtfoto\u2019s." .
ter:Grondslagelement	kddef:validatie-annotatie	"20150319: vervallen begrip RD-punt" .
ter:Model	skos:prefLabel	"Model" .
ter:Are	skos:prefLabel	"Are" .
ter:Ca	skos:prefLabel	"Ca" .
ter:Centiare	skos:prefLabel	"Centiare" .
ter:Geodesie	skos:prefLabel	"Geodesie" .
ter:Grootte	skos:prefLabel	"Grootte" .
ter:Kadastrale_grootte	skos:prefLabel	"Kadastrale grootte" .
ter:Opmeting	skos:prefLabel	"Opmeting" .
ter:Aanwijs	skos:prefLabel	"Aanwijs" .
ter:Grensreconstructie	skos:prefLabel	"Grensreconstructie" .
ter:Contouren	skos:prefLabel	"Contouren" .
ter:LKI	skos:prefLabel	"LKI" .
ter:Meetbrief	skos:prefLabel	"Meetbrief" .
ter:Bijhouding	skos:prefLabel	"Bijhouding" .
ter:Coordinatenpunt	skos:prefLabel	"Co\u00F6rdinatenpunt" .
ter:Ontstaan_van_een_RD-punt	skos:prefLabel	"Ontstaan van een RD-punt" .
ter:Aangrenzend	skos:prefLabel	"Aangrenzend" .
ter:Clustertolerantie	skos:prefLabel	"Clustertolerantie" .
ter:Geografische_informatie	skos:prefLabel	"Geografische informatie" .
ter:Geo-visualisatie	skos:prefLabel	"Geo-visualisatie" .
ter:Grensobject	skos:prefLabel	"Grensobject" .
ter:Lijngeometrie	skos:prefLabel	"Lijngeometrie" .
ter:Puntgeometrie	skos:prefLabel	"Puntgeometrie" .
ter:Aansluiting	skos:prefLabel	"Aansluiting" .
ter:Aansluitingselement	skos:prefLabel	"Aansluitingselement" .
ter:Aansluitingsmethode	skos:prefLabel	"Aansluitingsmethode" .
ter:Aansluitingsmodel	skos:prefLabel	"Aansluitingsmodel" .
ter:Aansluitingsprocedure	skos:prefLabel	"Aansluitingsprocedure" .
ter:Aansluitingspunt	skos:prefLabel	"Aansluitingspunt" .
ter:Aansluitingsrelatie	skos:prefLabel	"Aansluitingsrelatie" .
ter:Aansluitingsvereffening	skos:prefLabel	"Aansluitingsvereffening" .
ter:Absolute_orientering	skos:prefLabel	"Absolute ori\u00EBntering" .
ter:A-D_conversie	skos:prefLabel	"A-D conversie" .
ter:Affiene_transformatie	skos:prefLabel	"Affiene transformatie" .
ter:Afstemming	skos:prefLabel	"Afstemming" .
ter:Aktepostmeting	skos:prefLabel	"Aktepostmeting" .
ter:Algemene_toets_van_het_model	skos:prefLabel	"Algemene toets van het model" .
ter:Alternatieve_hypothese	skos:prefLabel	"Alternatieve hypothese" .
ter:Analoge_kaart	skos:prefLabel	"Analoge kaart" .
ter:B-methode_van_toetsen	skos:prefLabel	"B-methode van toetsen" .
ter:Basislijn	skos:prefLabel	"Basislijn" .
ter:Basislijncomponent	skos:prefLabel	"Basislijncomponent" .
ter:Bestek	skos:prefLabel	"Bestek" .
ter:Betrouwbaarheid	skos:prefLabel	"Betrouwbaarheid" .
ter:Bundel	skos:prefLabel	"Bundel" .
ter:Bundelblok	skos:prefLabel	"Bundelblok" .
ter:Cartesisch_coordinatenstelsel	skos:prefLabel	"Cartesisch co\u00F6rdinatenstelsel" .
ter:Centreren	skos:prefLabel	"Centreren" .
ter:Centreringsprecisie	skos:prefLabel	"Centreringsprecisie" .
ter:Classificatie	skos:prefLabel	"Classificatie" .
ter:Classificeren	skos:prefLabel	"Classificeren" .
ter:Consistentie	skos:prefLabel	"Consistentie" .
ter:Coordinaatdefinitie	skos:prefLabel	"Co\u00F6rdinaatdefinitie" .
ter:Coordinatenstelsel	skos:prefLabel	"Co\u00F6rdinatenstelsel" .
ter:Coordinatentransformatie	skos:prefLabel	"Co\u00F6rdinatentransformatie" .
ter:Correctie	skos:prefLabel	"Correctie" .
ter:Correlatie	skos:prefLabel	"Correlatie" .
ter:Criteriummatrix	skos:prefLabel	"Criteriummatrix" .
ter:Datasnooping	skos:prefLabel	"Datasnooping" .
ter:Datum	skos:prefLabel	"Datum" .
ter:Datumtransformatie	skos:prefLabel	"Datumtransformatie" .
ter:Delimitatie	skos:prefLabel	"Delimitatie" .
ter:Detailgrondslag	skos:prefLabel	"Detailgrondslag" .
ter:Detailgrondslagnet	skos:prefLabel	"Detailgrondslagnet" .
ter:Detailmeting	skos:prefLabel	"Detailmeting" .
ter:Detailpunt	skos:prefLabel	"Detailpunt" .
ter:Digitale_kaart	skos:prefLabel	"Digitale kaart" .
ter:Digitaliseren	skos:prefLabel	"Digitaliseren" .
ter:Dumpen	skos:prefLabel	"Dumpen" .
ter:Dwarsoverlap	skos:prefLabel	"Dwarsoverlap" .
ter:Eerste_fase_vereffening	skos:prefLabel	"Eerste fase vereffening" .
ter:Eigenmaat	skos:prefLabel	"Eigenmaat" .
ter:Foutopsporing	skos:prefLabel	"Foutopsporing" .
ter:Functiemodel	skos:prefLabel	"Functiemodel" .
ter:Gecorreleerde_grootheid	skos:prefLabel	"Gecorreleerde grootheid" .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	skos:prefLabel	"Gelijkvormigheidstransformatie" .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	skos:prefLabel	"Genormaliseerde grenswaarde" .
ter:Geodetische_rekentechniek	skos:prefLabel	"Geodetische rekentechniek" .
ter:Geoide	skos:prefLabel	"Geo\u00EFde" .
ter:Geoidehoogte	skos:prefLabel	"Geo\u00EFdehoogte" .
ter:Geoidemodel	skos:prefLabel	"Geo\u00EFdemodel" .
ter:Geometrie	skos:prefLabel	"Geometrie" .
ter:Geometrische_kwaliteit	skos:prefLabel	"Geometrische kwaliteit" .
ter:Geometrische_kwaliteitsbeheersing	skos:prefLabel	"Geometrische kwaliteitsbeheersing" .
ter:Geometrische_relatie	skos:prefLabel	"Geometrische relatie" .
ter:Grafische_kaartverbetering	skos:prefLabel	"Grafische kaartverbetering" .
ter:Grafische_precisie	skos:prefLabel	"Grafische precisie" .
ter:Grenswaarde	skos:prefLabel	"Grenswaarde" .
ter:Grondslag	skos:prefLabel	"Grondslag" .
ter:Grondslagelement	skos:prefLabel	"Grondslagelement" .
ter:Grondslagnet	skos:prefLabel	"Grondslagnet" .
ter:Grootteberekening	skos:prefLabel	"Grootteberekening" .
ter:Hypothese	skos:prefLabel	"Hypothese" .
ter:Idealisatie	skos:prefLabel	"Idealisatie" .
ter:Idealisatieprecisie	skos:prefLabel	"Idealisatieprecisie" .
ter:Inpassing	skos:prefLabel	"Inpassing" .
ter:Inschakeling_model	skos:prefLabel	"Inschakeling model" .
ter:Iteratie	skos:prefLabel	"Iteratie" .
ter:Kaartconversie	skos:prefLabel	"Kaartconversie" .
ter:Kaartprojectie	skos:prefLabel	"Kaartprojectie" .
ter:Kaartverbetering	skos:prefLabel	"Kaartverbetering" .
ter:Kaartverificatie	skos:prefLabel	"Kaartverificatie" .
ter:Kaartvernieuwing	skos:prefLabel	"Kaartvernieuwing" .
ter:Kalibratie	skos:prefLabel	"Kalibratie" .
ter:Kansmodel	skos:prefLabel	"Kansmodel" .
ter:Klasseren	skos:prefLabel	"Klasseren" .
ter:Kleinste-kwadraten	skos:prefLabel	"Kleinste-kwadraten" .
ter:Kleinste-kwadraten_residu	skos:prefLabel	"Kleinste-kwadraten residu" .
ter:Kringnet	skos:prefLabel	"Kringnet" .
ter:Kritieke_waarde	skos:prefLabel	"Kritieke waarde" .
ter:Kunstmatrix	skos:prefLabel	"Kunstmatrix" .
ter:Kwaliteit	skos:prefLabel	"Kwaliteit" .
ter:Kwaliteitsbeheersing	skos:prefLabel	"Kwaliteitsbeheersing" .
ter:Kwaliteitsbeschrijving	skos:prefLabel	"Kwaliteitsbeschrijving" .
ter:Kwaliteitsmodel	skos:prefLabel	"Kwaliteitsmodel" .
ter:Limitatie	skos:prefLabel	"Limitatie" .
ter:Linearisatie	skos:prefLabel	"Linearisatie" .
ter:Lokaal_stelsel	skos:prefLabel	"Lokaal stelsel" .
ter:Matenserie	skos:prefLabel	"Matenserie" .
ter:Meetlijn	skos:prefLabel	"Meetlijn" .
ter:Meetontwerp	skos:prefLabel	"Meetontwerp" .
ter:Meetprecisie	skos:prefLabel	"Meetprecisie" .
ter:Meetprocedure	skos:prefLabel	"Meetprocedure" .
ter:Meetproces	skos:prefLabel	"Meetproces" .
ter:Meten	skos:prefLabel	"Meten" .
ter:Modelfout	skos:prefLabel	"Modelfout" .
ter:Nabijheidsrelatie	skos:prefLabel	"Nabijheidsrelatie" .
ter:Nauwkeurigheid	skos:prefLabel	"Nauwkeurigheid" .
ter:Naverkenning	skos:prefLabel	"Naverkenning" .
ter:Norm	skos:prefLabel	"Norm" .
ter:Nulhypothese	skos:prefLabel	"Nulhypothese" .
ter:Onbekende	skos:prefLabel	"Onbekende" .
ter:Onbetrouwbaarheidsdrempel	skos:prefLabel	"Onbetrouwbaarheidsdrempel" .
ter:Onderscheidings-	skos:prefLabel	"Onderscheidings-" .
ter:Ontwerpregels	skos:prefLabel	"Ontwerpregels" .
ter:Orthogonale_transformatie	skos:prefLabel	"Orthogonale transformatie" .
ter:Orthometrische_hoogte	skos:prefLabel	"Orthometrische hoogte" .
ter:Parameter	skos:prefLabel	"Parameter" .
ter:Pixel	skos:prefLabel	"Pixel" .
ter:Planning	skos:prefLabel	"Planning" .
ter:Precisie	skos:prefLabel	"Precisie" .
ter:Pseudo_kleinste-kwadraten	skos:prefLabel	"Pseudo kleinste-kwadraten" .
ter:Punt	skos:prefLabel	"Punt" .
ter:Puntenveld	skos:prefLabel	"Puntenveld" .
ter:Puntprecisie	skos:prefLabel	"Puntprecisie" .
ter:Puntsbepaling	skos:prefLabel	"Puntsbepaling" .
ter:Puntstandaardellips	skos:prefLabel	"Puntstandaardellips" .
ter:Punttoets	skos:prefLabel	"Punttoets" .
ter:Rangdefect	skos:prefLabel	"Rangdefect" .
ter:Reconstructiebestand	skos:prefLabel	"Reconstructiebestand" .
ter:Reconstructiegegevens	skos:prefLabel	"Reconstructiegegevens" .
ter:Reconstructiepunt	skos:prefLabel	"Reconstructiepunt" .
ter:Redres	skos:prefLabel	"Redres" .
ter:Reductie	skos:prefLabel	"Reductie" .
ter:Referentie-ellipsoide	skos:prefLabel	"Referentie-ellipso\u00EFde" .
ter:Referentiestelsel	skos:prefLabel	"Referentiestelsel" .
ter:Registratie	skos:prefLabel	"Registratie" .
ter:Rekenbasis	skos:prefLabel	"Rekenbasis" .
ter:Rekentechniek	skos:prefLabel	"Rekentechniek" .
ter:Relatieve_orientering	skos:prefLabel	"Relatieve ori\u00EBntering" .
ter:Relatiemaat	skos:prefLabel	"Relatiemaat" .
ter:Relatieve_standaardellips	skos:prefLabel	"Relatieve standaardellips" .
ter:Residu	skos:prefLabel	"Residu" .
ter:Restrictie	skos:prefLabel	"Restrictie" .
ter:Scannen	skos:prefLabel	"Scannen" .
ter:Schatten	skos:prefLabel	"Schatten" .
ter:Schatter	skos:prefLabel	"Schatter" .
ter:Schatting	skos:prefLabel	"Schatting" .
ter:Schranking	skos:prefLabel	"Schranking" .
ter:Schrankingsstelsel	skos:prefLabel	"Schrankingsstelsel" .
ter:Schrankingstransformatie	skos:prefLabel	"Schrankingstransformatie" .
ter:Sluitterm	skos:prefLabel	"Sluitterm" .
ter:Standaardafwijking	skos:prefLabel	"Standaardafwijking" .
ter:Standaardellips	skos:prefLabel	"Standaardellips" .
ter:Stelsel	skos:prefLabel	"Stelsel" .
ter:Sterkteberekening	skos:prefLabel	"Sterkteberekening" .
ter:Stochastische_grootheid	skos:prefLabel	"Stochastische grootheid" .
ter:Terreinverkenning	skos:prefLabel	"Terreinverkenning" .
ter:Toets	skos:prefLabel	"Toets" .
ter:Toetsing	skos:prefLabel	"Toetsing" .
ter:Toetsingsgrootheid	skos:prefLabel	"Toetsingsgrootheid" .
ter:Tolerantie	skos:prefLabel	"Tolerantie" .
ter:Topografie	skos:prefLabel	"Topografie" .
ter:Transformatie	skos:prefLabel	"Transformatie" .
ter:Tweede_fase_vereffening	skos:prefLabel	"Tweede fase vereffening" .
ter:Uitzetten	skos:prefLabel	"Uitzetten" .
ter:Variantie	skos:prefLabel	"Variantie" .
ter:Variantiematrix	skos:prefLabel	"Variantiematrix" .
ter:Vectorbestand	skos:prefLabel	"Vectorbestand" .
ter:Vectoriseren	skos:prefLabel	"Vectoriseren" .
ter:Veldboek	skos:prefLabel	"Veldboek" .
ter:Veldwerkarchief	skos:prefLabel	"Veldwerkarchief" .
ter:Verbindingspunt	skos:prefLabel	"Verbindingspunt" .
ter:Verdichting	skos:prefLabel	"Verdichting" .
ter:Vereffening	skos:prefLabel	"Vereffening" .
ter:Verkenning	skos:prefLabel	"Verkenning" .
ter:Verstoringsfactor	skos:prefLabel	"Verstoringsfactor" .
ter:Vervangingsmatrix	skos:prefLabel	"Vervangingsmatrix" .
ter:Verzekering	skos:prefLabel	"Verzekering" .
ter:Voerstraalmeting	skos:prefLabel	"Voerstraalmeting" .
ter:Voorwaardevergelijking	skos:prefLabel	"Voorwaardevergelijking" .
ter:Vorm	skos:prefLabel	"Vorm" .
ter:Vormgrootheid	skos:prefLabel	"Vormgrootheid" .
ter:Vrij_net	skos:prefLabel	"Vrij net" .
ter:Vrij_punt	skos:prefLabel	"Vrij punt" .
ter:Vrije_opstelling	skos:prefLabel	"Vrije opstelling" .
ter:Waarneming	skos:prefLabel	"Waarneming" .
ter:Wiskundig_model	skos:prefLabel	"Wiskundig model" .
ter:w-Toets	skos:prefLabel	"w-Toets" .
ter:IJking	skos:prefLabel	"IJking" .
ter:Zelfkalibratie	skos:prefLabel	"Zelfkalibratie" .
ter:Blokvereffening	skos:prefLabel	"Blokvereffening" .
ter:Meetopzet	skos:prefLabel	"Meetopzet" .
ter:Overtalligheid	skos:prefLabel	"Overtalligheid" .
ter:Toetsingscoefficient	skos:prefLabel	"Toetsingscoefficient" .
ter:GIS_software	skos:prefLabel	"GIS software" .
ter:Aanbestedingsstrategie	skos:prefLabel	"Aanbestedingsstrategie" .
ter:Mathematische_geodesie	skos:prefLabel	"Mathematische geodesie" .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Meting_(HTW)>	skos:prefLabel	"Meting (HTW)" .
ter:Schatbare_grootheid	skos:prefLabel	"Schatbare grootheid" .
ter:Uitschakeling_model	skos:prefLabel	"Uitschakeling model" .
ter:Uitwendige_orientering	skos:prefLabel	"Uitwendige ori\u00EBntering" .
ter:Waarnemingsgrootheid	skos:prefLabel	"Waarnemingsgrootheid" .
ter:Waarnemingsvergelijking	skos:prefLabel	"Waarnemingsvergelijking" .
ter:Coordinatenlijst	skos:prefLabel	"Co\u00F6rdinatenlijst" .
ter:Rekengang	skos:prefLabel	"Rekengang" .
ter:Corresponderende_Stralen	skos:prefLabel	"Corresponderende Stralen" .
ter:Hectare	skos:prefLabel	"hectare" .
ter:Niveauvlak	skos:prefLabel	"Niveauvlak" .
ter:Reconstrueren	skos:prefLabel	"Reconstrueren" .
ter:Blokmaat	skos:prefLabel	"Blokmaat" .
ter:Relaas_van_bevindingen	skos:prefLabel	"Relaas van bevindingen" .
ter:Ca	skos:definition	"Zie centiare" .
ter:Coordinatenlijst	skos:definition	"De co\u00F6rdinatenlijst is het blad papier van het formaat A-4, waarop de gegevens van een R.D.-punt extern worden gepubliceerd." .
ter:Bundel	skos:definition	"Zie stralenbundel. [F]" .
ter:Coordinatentransformatie	skos:definition	"Zie transformatie." .
ter:Parameter	skos:definition	"Zie onbekende." .
ter:Redres	skos:definition	"Verbetering van gegevens in de kadastrale registratie." .
ter:Aansluitingsprocedure	skos:definition	"Een aansluitingsprocedure is de rekengang van de aansluitingsvereffening." .
ter:Grondslagelement	skos:definition	"Een grondslagelement is een geselecteerd punt van de harde topografie dat als aansluitingspunt dient bij de kaartconversie of bij de bijhouding van een digitale kaart." .
ter:Grootteberekening	skos:definition	"De grootteberekening is de berekening van de grootte uit meetcijfers of omtreksco\u00F6rdinaten." .
ter:Hypothese	skos:definition	"Een hypothese is een veronderstelling betreffende het wiskundig model." .
ter:IJking	skos:definition	"IJking is het controleren of instrumenten aan gestelde eisen voldoen." .
ter:Idealisatie	skos:definition	"Idealisatie is de keuze van een wiskundig model  voor de beschrijving van een terreinelement." .
ter:Inpassing	skos:definition	"Inpassing is de aansluitingsvereffening waarbij de co\u00F6rdinaten van een puntenveld aan de co\u00F6rdinaten van een bestaand puntenveld worden aangesloten op een zodanige manier dat de co\u00F6rdinaten van het bestaande puntenveld geen correcties krijgen." .
ter:Inschakeling_model	skos:definition	"Inschakeling model is de processtap waarin het meetontwerp en de metingen worden vertaald in een wiskundig model dat bestaat uit het functie- en kansmodel." .
ter:Iteratie	skos:definition	"Iteratie is het herhalen van de vereffeningsberekening bij een niet-lineair functiemodel voor het verkrijgen van betere benaderde waarden voor de linearisatie." .
ter:Kaartprojectie	skos:definition	"Een kaartprojectie is een eenduidige afbeelding van de co\u00F6rdinaten van punten op een gekromd oppervlak naar een plat vlak." .
ter:Aansluitingsrelatie	skos:definition	"Een aansluitingsrelatie is een geometrische relatie of maat (bijvoorbeeld een hoek of een afstand) tussen punten uit verschillende puntenvelden, die wordt benut voor de aansluiting van puntenvelden." .
ter:Kaartverbetering	skos:definition	"Een kaartverbetering is een structurele verbetering van de geometrische kwaliteit van een kaart. ( vgl. Kaartconversie, zie kaartvernieuwing)" .
ter:Kaartverificatie	skos:definition	"Een kaartverificatie is een onderzoek naar de geometrische precisie van een kaart, waarbij wordt onderzocht of de kaart aan de specificaties voldoet." .
ter:Kaartvernieuwing	skos:definition	"Een kaartvernieuwing is het geheel of gedeeltelijk vervangen van  een bestaande kaart door een nieuw produkt." .
ter:Kalibratie	skos:definition	"Kalibratie is de controle en bepaling van instrumentele parameters teneinde bij de meting of de verwerking daarvoor te kunnen corrigeren." .
ter:Kansmodel	skos:definition	"Een kansmodel is het model dat het stochastisch karakter van de waarnemingsgrootheden beschrijft." .
ter:Kleinste-kwadraten	skos:definition	"Kleinste-kwadranten zijn optimalisatiecriteria voor de vereffening waarbij de kwadraatsom van de residuen van de waarnemingen worden geminimaliseerd." .
ter:Kleinste-kwadraten_residu	skos:definition	"Kleinste-kwadranten residu is het verschil tussen een waargenomen waarde en de in een kleinste-kwadraten vereffening berekende waarde van een grootheid" .
ter:Kwaliteitsbeheersing	skos:definition	"Kwaliteitsbeheersing is het stellen van regels die er toe moeten leiden dat het gehele proces van meetontwerp, meting, verwerking en resultaatbeschrijving van puntsbepalingswerkzaamheden of operaties op puntenvelden aan de gestelde eisen voldoet." .
ter:Kwaliteitsmodel	skos:definition	"Een kwaliteitsmodel is een modelmatige beschrijving van de geometrische kwaliteit van puntenvelden." .
ter:Aanwijs	skos:definition	"Een aanwijs is het verstrekken van inlichtingen door de in artikel 57 lid 1 van de Kadasterwet uitvoeringswet bedoelde belanghebbenden ter plaatse, indien dat naar het oordeel van de met meting belaste ambtenaar nodig is voor de bijhouding nodig is." .
ter:LKI	skos:definition	"LKI is het Landmeetkundig Kartografisch Informatiesysteem" .
ter:Lijngeometrie	skos:definition	"Een lijngeometrie bestaat uit een serie van X,Y co\u00F6rdinaten en heeft minimaal een beginpunt en een eindpunt." .
ter:Linearisatie	skos:definition	"Linearisatie is het opstellen van een lineaire eerste-orde benadering van een niet-lineair functiemodel." .
ter:Mathematische_geodesie	skos:definition	"Mathematische geodesie is het vakgebied dat de kwaliteitsbeheersing en de kwaliteitsbeschrijving van geodetische werkzaamheden omvat." .
ter:Absolute_orientering	skos:definition	"Een absolutie orientatie is een bepaling van de relatie tussen het co\u00F6rdinatenstelsel van een fotogrammetrisch model en het terreinstelsel." .
ter:Meetlijn	skos:definition	"De meetlijn is de meting waarbij de relatieve ligging van twee of meer punten wordt vastgelegd door afstanden te meten over een lijn of loodrecht daarop." .
ter:Meetprocedure	skos:definition	"De meetprocedure is de specificatie van de wijze waarop een meting moet worden uitgevoerd." .
ter:Meetproces	skos:definition	"Een meetproces is de volgorde van handelingen bij het uitvoeren van metingen." .
ter:Naverkenning	skos:definition	"Naverkening is het door middel van terrestrische metingen aanvullen en controleren van de fotogrammetrische detailmeting." .
ter:Norm	skos:definition	"Een norm is een door een daartoe gerechtigde instelling beschreven richtlijn." .
ter:Afstemming	skos:definition	"Afstemming is het geometrisch identiek verklaren van elementen afkomstig van verschillende kaarten als onderdeel van de kaartverbetering." .
ter:Nulhypothese	skos:definition	"Een nulhypothese is de aanname dat het gekozen wiskundige model correct is." .
ter:Onbetrouwbaarheidsdrempel	skos:definition	"Onbetrouwbaarheidsdrempel is de kans dat bij de toetsing, de nulhypothese onterecht verworpen wordt." .
ter:Onderscheidings-	skos:definition	"Onderscheidings- is de kans dat men met een bepaalde toets de nulhypothese terecht verwerpt, indien een alternatieve hypothese geldig is." .
ter:Ontwerpregels	skos:definition	"Ontwerpregels zijn vuistregels voor het meetontwerp." .
ter:Pixel	skos:definition	"Pixel is een beeldelement in een rasterbestand, waaraan zowel ruimtelijke als attribuutkenmerken zijn gekoppeld." .
ter:Precisie	skos:definition	"Precisie is de spreiding van een stochastische grootheid ten opzichte van haar gemiddelde." .
ter:Pseudo_kleinste-kwadraten	skos:definition	"Pseudo zijn de Kleinste-kwadraten criterium waarbij gespecificeerde waarnemingsgrootheden geen correctie krijgen." .
ter:Puntenveld	skos:definition	"Puntenveld is een verzameling van punten waarvan de co\u00F6rdinaten in \u00E9\u00E9n co\u00F6rdinatenstelsel bekend zijn." .
ter:Puntsbepaling	skos:definition	"De puntsbepaling is het totaal aan landmeetkundige en fotogrammetrische methoden, die worden gebruikt om te komen tot een beschrijving van de onderlinge ligging van punten in de vorm van co\u00F6rdinaten." .
ter:Rekengang	skos:definition	"Een rekengang is een volgorde van berekenen." .
ter:Reconstructiepunt	skos:definition	"Een reconstructiepunt is een punt ten opzichte waarvan een kadastrale grens in het terrein kan worden gereconstrueerd." .
ter:Reductie	skos:definition	"Reductie is een aanpassing van landmeetkundige waarnemingen, zodanig dat deze direct in het gewenste co\u00F6rdinatenstelsel verwerkt kunnen worden." .
ter:Referentie-ellipsoide	skos:definition	"Een referentie-ellipso\u00EFde is een Wiskundig oppervlak dat gebruikt wordt als basis voor de kaartprojectie." .
ter:Rekenbasis	skos:definition	"Rekenbasis  is zijn  de functies van onbekenden waarmee het rangdefect van het functiemodel wordt opgeheven." .
ter:Relatieve_orientering	skos:definition	"Relatieve ori\u00EBntering is het bepalen van de stand van een stralenbundel ten opzichte van een naastliggende bundel, zodat de corresponderende stralen elkaar snijden." .
ter:Restrictie	skos:definition	"Een restrictie is een voorwaarde ten aanzien van de onbekenden in een model van waarnemingsvergelijkingen." .
ter:Schatbare_grootheid	skos:definition	"Een schatbare grootheid is een variabele die invariant is voor de keuze van de rekenbasis." .
ter:Schatter	skos:definition	"Schatter is de stochastische grootheid die een functie is van de waarnemingsgrootheden en die wordt gebruikt om de schatting te berekenen." .
ter:Schrankingstransformatie	skos:definition	"Een schrankingstransformatie is een co\u00F6rdinatentransformatie tussen verschillende schrankingsstelsels." .
ter:Sluitterm	skos:definition	"Een sluitterm is een tegenspraak die resulteert indien de waarnemingen in de voorwaardevergelijkingen worden ingevuld." .
ter:B-methode_van_toetsen	skos:definition	"Een B-manier van toetsen is een toetsingsprocedure waarin het onderscheidingsvermogen van toetsen van verschillende dimensies, betrekking hebbend op een bepaalde modelfout gelijk is." .
ter:Toets	skos:definition	"Een toets is een beslissingsregel waarbij men op grond van de waarnemingen kan concluderen of de nulhypothese wel of niet verworpen moet worden." .
ter:Toetsing	skos:definition	"Toetsin is een rekenstap waarin  de modelaannamen worden gecontroleerd door het vergelijken van de toetsingsgrootheid met de kritieke waarde." .
ter:Toetsingscoefficient	skos:definition	"Een toetsing is een verhouding van de waarde van een toetsingsgrootheid en de bijbehorende kritieke waarde." .
ter:Toetsingsgrootheid	skos:definition	"Een toetsinsgroodheid is een stochastische grootheid die als beslissingscriterium in de toetsing wordt gebruikt." .
ter:Basislijncomponent	skos:definition	"Een basislijncomponent is een meting van een GPS-basislijn afgeleid co\u00F6rdinaatverschil. [G]" .
ter:Uitschakeling_model	skos:definition	"Een uitschakeling model is de processtap waarbij de resultaten van de geodetische rekentechniek worden vertaald in een operationele co\u00F6rdinaatbeschrijving en de bijbehorende kwaliteitsbeschrijving." .
ter:Bestek	skos:definition	"En bestek is een omschrijving van een uit te voeren werk met alle specificaties omtrent de uitvoering ervan." .
ter:Verstoringsfactor	skos:definition	"De verstoringsfactor is de maat voor de uitwendige betrouwbaarheid, die de invloed op de onbekenden beschrijft van een fout in een waarnemingsgrootheid ter grootte van een grenswaarde." .
ter:Vervangingsmatrix	skos:definition	"Een vervangingsmatrix is een kunstmatrix die wordt gebruikt als vervanging van de variantiematrix van co\u00F6rdinaten van een puntenveld." .
ter:Verzekering	skos:definition	"Verzekering is de fysieke markering van punten in het terrein." .
ter:Voorwaardevergelijking	skos:definition	"Een voorwaardevergelijking is een vergelijking die in het functiemodel de onderlinge relaties beschrijft waaraan de waarnemingsgrootheden moeten voldoen." .
ter:Vorm	skos:definition	"De vorm is het patroon dat de onderlinge ligging van punten beschrijft." .
ter:Vormgrootheid	skos:definition	"De vormgrootheid is de grootheid die onafhankelijk is van de definitie van de rekenbasis en invariant is onder een gelijkvormigheidstransformatie." .
ter:Waarnemingsgrootheid	skos:definition	"Waarnemingsgrootheid is een stochastische variabele die in het wiskundig model de waarnemingen beschrijft." .
ter:Cartesisch_coordinatenstelsel	skos:definition	"Een Cartesisch co\u00F6rdinatenstelsel is een co\u00F6rdinatenstelsel met onderling loodrechte assen met een gemeenschappelijke oorsprong, waarbij de schaal langs alle assen gelijk is." .
ter:Centiare	skos:definition	"Een centiare is een vierkante meter" .
ter:Correctie	skos:definition	"Een correctie is een grootheid die wordt toegepast op een bepaalde waarde zodanig dat de resulterende waarde in overeenstemming is met het gebruikte model." .
ter:Criteriummatrix	skos:definition	"Een criteriummatrix is een kunstmatrix die gebruikt wordt als bovengrens voor de variantiematrix van co\u00F6rdinaten van puntenvelden." .
ter:Datum	skos:definition	"Een datum is een verzameling constanten die een referentiestelsel defini\u00EBren." .
ter:Datumtransformatie	skos:definition	"Datumtransformatie is een transformatie tussen twee referentiestelsels." .
ter:Detailgrondslagnet	skos:definition	"Een detailgrondslagnet is een netwerk van metingen ten behoeve van de detailgrondslag." .
ter:Eerste_fase_vereffening	skos:definition	"De eerste fase vereffening is een Vereffening van een vrij net." .
ter:GIS_software	skos:definition	"GIS software is een geografisch informatiesysteem waarmee  geo-informatie kan worden opgeslagen, beheerd, bewerkt, geanalyseerd of gepresenteerd." .
ter:Geo-visualisatie	skos:definition	"GEO-visualisatie is het selecteren van geografische informatie aan de hand van visualisatieregels en deze zichtbaar maken op een ondergrond." .
ter:Geografische_informatie	skos:definition	"Geografische informatie is het toekennen van locatie-informatie aan gegevens in de vorm van punten, lijnen en polygonen met als doel deze ruimtelijk te analyseren en het zowel themagericht als procesgericht aan te bieden aan afnemers." .
ter:Geoide	skos:definition	"Geo\u00EFde is een niveauvlak op gemiddeld zeeniveau." .
ter:Geoidemodel	skos:definition	"Geo\u00EFdemodel is een model dat de geo\u00EFdeho\u00F6gte beschrijft als functie van de ligging van een punt." .
ter:Geometrie	skos:definition	"Geometrie is de ligging van punten en objecten en hun onderlinge relaties." .
ter:Aansluitingsmodel	skos:definition	"Aansluitingsmodel is een wiskundig model dat ten grondslag ligt aan een aansluitingsvereffening." .
ter:Geometrische_kwaliteitsbeheersing	skos:definition	"Geometrische kwaliteitsbeheersing is het stellen van regels die ertoe moeten leiden dat de geometrische kwaliteit aan de gestelde eisen voldoet." .
ter:Grafische_kaartverbetering	skos:definition	"Grafische kaartverbetering is een methode van kaartverbetering waarbij de grafisch afgebeelde elementen van een andere, kwalitatief betere, kaart worden overgenomen of benut voor de aansluiting of inpassing van de te verbeteren kaart." .
ter:Grafische_precisie	skos:definition	"Grafische precisie is de precisie van co\u00F6rdinaten die gespecificeerd is ten opzichte van de karteringsschaal." .
ter:Aansluitingspunt	skos:definition	"Een aansluitingspunt is een punt dat bij een aansluiting in meer dan \u00E9\u00E9n puntenveld voorkomt." .
ter:Klasseren	skos:definition	"Klasseren is het gebruik maken van een classificatie door middel van het toekennen van objectcoderingen." .
ter:Aansluitingsvereffening	skos:definition	"Een aansluitingsvereffening is een berekening waarbij de tegenspraken tussen de co\u00F6rdinaten van de aansluitingspunten worden vereffend en de co\u00F6rdinaten in \u00E9\u00E9n co\u00F6rdinatenstelsel worden berekend." .
ter:Kringnet	skos:definition	"Een kringnet is een terrestrisch bepaald grondslagnet bestaande uit gesloten veelhoeken." .
ter:Kritieke_waarde	skos:definition	"De kritieke waarde is de beslissingsdrempel waarmee de waarde van de toetsingsgrootheid wordt vergeleken bij de toetsing." .
ter:Kunstmatrix	skos:definition	"De kunstmatirix is een variantiematrix met een kunstmatige, door de gebruiker gespecificeerde structuur" .
ter:Kwaliteit	skos:definition	"De kwaliteit is de kwantificering van de betrouwbaarheid en precisie van een produkt of proces." .
ter:Kwaliteitsbeschrijving	skos:definition	"Een kwaliteitsbeschrijving is de kwantificering van de kwaliteit van een landmeetkundig proces of een landmeetkundig produkt." .
ter:Meetontwerp	skos:definition	"Het meetontwerp is de planning en het ontwerp van een meetopzet bij de uitvoering van werkzaamheden in de puntsbepaling." .
ter:Meetopzet	skos:definition	"De meetopzet is de specificatie van de uit te voeren metingen en het te gebruiken instrumentarium." .
ter:Meten	skos:definition	"Meten is het doen van waarnemingen met de bijbehorende registratie." .
<http://tax.kadaster.nl/id/begrip/Meting_(HTW)>	skos:definition	"Meting HTW is de samenhangende groep van waarnemingen verkregen met \u00E9\u00E9n meetmethode en/of meetinstrument." .
ter:Affiene_transformatie	skos:definition	"Een affiene transformatie is een transformatie waarbij naast een translatie, rotatie, en schaalverandering ook de schaling langs de co\u00F6rdinaatassen kan vari\u00EBren en de co\u00F6rdinaatassen niet onderling loodrecht hoeven te zijn." .
ter:Modelfout	skos:definition	"Een modelfout is een afwijking van de nulhypothese." .
ter:Onbekende	skos:definition	"Onbekende is een variabele waarvan men de waarde wil schatten." .
ter:Ontstaan_van_een_RD-punt	skos:definition	"Het onstaan van een RD-punt is een punt ontstaat door het toekennen van een puntnummer." .
ter:Orthogonale_transformatie	skos:definition	"Orthogonale transformatie is een transformatie tussen twee cartesische co\u00F6rdinatenstelsels zonder schaalverschil, waarbij geen vervorming optreedt." .
ter:Orthometrische_hoogte	skos:definition	"Orthometrische hoogte is de hoogte van een punt boven de geo\u00EFde." .
ter:Overtalligheid	skos:definition	"Overtalligheid is het aantal onafhankelijke voorwaarden in een functiemodel." .
ter:Planning	skos:definition	"Planning is de logistieke organisatie voor de realisatie van een meetopzet." .
ter:Punt	skos:definition	"Een punt is een ge\u00EFdealiseerde voorstelling van een terreinelement waarvan de ligging in een co\u00F6rdinatenstelsel met \u00E9\u00E9n co\u00F6rdinatenpaar beschreven kan worden." .
ter:Algemene_toets_van_het_model	skos:definition	"Een algemene toets van het model is een toets waarbij op basis van alle waarnemingen wordt onderzocht of het wiskundige model onder de nulhypothese juist is, zonder dat een specifieke fout wordt verondersteld." .
ter:Puntprecisie	skos:definition	"De puntprecisie is de relatieve precisie van punten als resultaat van het meet- en verwerkingsproces." .
ter:Puntstandaardellips	skos:definition	"De puntstandaardellips is de standaardellips voor een punt." .
ter:Punttoets	skos:definition	"De punttoets is een Toets voor een fout in een aansluitingspunt." .
ter:Alternatieve_hypothese	skos:definition	"Alternatieve hypothese is een modelbeschrijving waarin afwijkingen  ten opzichte van de nul-hypothese worden beschreven." .
ter:Reconstructiebestand	skos:definition	"Een reconstructiebestand is een verzameling van reconstructiegegevens." .
ter:Reconstructiegegevens	skos:definition	"Reconstructiegegevens zijn metingen of daarvan afgeleide co\u00F6rdinaten in een lokaal stelsel waarmee in het terrein de kadastrale perceelsgrenzen kunnen worden gereconstrueerd." .
ter:Referentiestelsel	skos:definition	"Een referentiestelsel is een co\u00F6rdinatenstelsel met minimaal nationale reikwijdte" .
ter:Registratie	skos:definition	"Registratie is het noteren van gegevens die voor de interpretatie en verwerking van de waarnemingen van belang kunnen zijn." .
ter:Analoge_kaart	skos:definition	"Een analoge kaart is een grafische presentatie op papier of tekeningdrager van de geometrie van een puntenveld." .
ter:Relatieve_standaardellips	skos:definition	"De relatieve standaardellips is de standaardellips voor de relatieve ligging van twee punten." .
ter:Residu	skos:definition	"Een residu is het verschil tussen een waargenomen waarde en een berekende waarde van een grootheid." .
ter:Scannen	skos:definition	"Scannen is het langs automatische weg omzetten van een analoge kaart of halftoonbeeld naar een rasterbestand." .
ter:Are	skos:definition	"Een are is 100 vierkante meter." .
ter:Schatten	skos:definition	"Schatten is het berekenen van getalwaarden voor de schatters van de onbekenden gebruikmakend van de waarnemingen." .
ter:Schatting	skos:definition	"Schatting is de berekende waarde van een schatter." .
ter:Schrankingsstelsel	skos:definition	"Een schrankingstelsel is een co\u00F6rdinatenstelsel waar de rekenbasis  deel van uitmaakt." .
ter:Standaardafwijking	skos:definition	"Een standaardafwijking is een maat voor de spreiding van een stochastische grootheid." .
ter:Standaardellips	skos:definition	"Een standaardellips is een twee-dimensionaal (\u00B139.4% -) betrouwbaarheidsgebied." .
ter:Stelsel	skos:definition	"Een systeem dat de oorsprong, ori\u00EBntering en schaal van een co\u00F6rdinatenstelsel vastlegt." .
ter:Sterkteberekening	skos:definition	"Een sterkteberekening is een rekenkundige analyse van de geometrische kwaliteit  van een meetontwerp." .
ter:Stochastische_grootheid	skos:definition	"Een stochatische grootheid is een variabele waarvan de waarde niet met zekerheid voorspeld kan worden maar waarvan wel de kansverdeling bekend is." .
ter:Terreinverkenning	skos:definition	"Een terreinverkenning is het ontwerp en de optimalisatie van een meetopzet met betrekking tot de terreinomstandigheden." .
ter:Basislijn	skos:definition	"Een basislijn is een paar opstelpunten waar gelijktijdig GPS-waarnemingen zijn verricht." .
ter:Tolerantie	skos:definition	"Tolerantie is de beslissingsdrempel die niet aan het uitvoeren van de toetsing is gekoppeld." .
ter:Topografie	skos:definition	"Topografie zijn de kenmerken van het aardoppervlak en de totale verzameling van terreinelementen op, in of onder het aardoppervlak in een bepaald gebied." .
ter:Transformatie	skos:definition	"Transformatie is de omzetting van co\u00F6rdinaten van een puntenveld naar een ander co\u00F6rdinatenstelsel." .
ter:Tweede_fase_vereffening	skos:definition	"De tweede fase vereffening is de vereffening waarbij de waarnemingen uit een vrij netwerk direct worden aangesloten aan de co\u00F6rdinaten van een puntenveld." .
ter:Uitwendige_orientering	skos:definition	"Uitwendige ori\u00EBntering is de bepaling van de stand en positie van een stralenbundel zoals die bestond tijdens de opname in het co\u00F6rdinatenstelsel van de paspunten." .
ter:Uitzetten	skos:definition	"Uitzetten is het in het terrein zichtbaar maken van uitgepaste of berekende nieuwe meetgegevens." .
ter:Variantie	skos:definition	"Variantie is de maat voor de precisie van een stochastische grootheid." .
ter:Variantiematrix	skos:definition	"Variantiematrix is de matrix die de precisie van meerdere stochastische grootheden beschrijft." .
ter:Vectorbestand	skos:definition	"Vectorbestand is de verzameling van geometrische gegevens, die objectsgewijs als punten, lijnen en vlakken zijn opgeslagen." .
ter:Vectoriseren	skos:definition	"Vectoriseren is de omzetting van een rasterbestand naar een vectorbestand." .
ter:Veldboek	skos:definition	"Een veldboek is een opslagmedium voor het vastleggen van de waarnemingen in digitale vorm bij terreinopnamen." .
ter:Vereffening	skos:definition	"Vereffening is een rekenstap waarin de tegenspraken tussen de waarnemingsgrootheden worden weggewerkt en de onbekenden worden berekend." .
ter:Voerstraalmeting	skos:definition	"Voorstraalmeting is een meting bestaande uit richtingen en afstanden met behulp van een tachymeter vanuit een opstelpunt naar twee of meer richtpunten." .
ter:Vrij_punt	skos:definition	"Een vrij punt is een punt dat bij een aansluiting in slechts \u00E9\u00E9n puntenveld voorkomt." .
ter:Waarneming	skos:definition	"Waarneming is de waarde die door meting aan de waarnemingsgrootheid wordt toegekend." .
ter:Waarnemingsvergelijking	skos:definition	"Waarnemingsvergelijking is een vergelijking die in het functiemodel het verband tussen de waarnemingsgrootheden en de onbekenden legt." .
ter:Wiskundig_model	skos:definition	"Een wiskundigmodel is een modelmatige beschrijving het geheel van functionele en stochastische relaties tussen waarnemingsgrootheden en onbekenden" .
ter:Zelfkalibratie	skos:definition	"Zelfkalibratie is het schatten van de elementen van de inwendige ori\u00EBntering inclusief de lensvertekening als onderdeel van een blokvereffening." .
ter:w-Toets	skos:definition	"De w-Toets is een waarnemingstoets voor een fout in een enkele waarneming." .
ter:Blokvereffening	skos:definition	"Een blokvereffening is een vereffening van een fotogrammetrisch blok." .
ter:Bundelblok	skos:definition	"Een bundelblok is een netwerk gevormd door de stralenbundels die behoren tot een fotogrammetrische opname." .
ter:Classificatie	skos:definition	"Classificatie is een indeling van begrippen op grond van gekozen indelingscriteria." .
ter:Clustertolerantie	skos:definition	"De clustertolerantie is de afstand waarbinnen alle punten en begrenzingen worden beschouwd als samenvallend." .
ter:Coordinaatdefinitie	skos:definition	"De coordinaatdefinitie is de vastlegging van de oorsprong, ori\u00EBntering en schaal van een co\u00F6rdinatenstelsel." .
ter:Coordinatenpunt	skos:definition	"Een coordinatenpunt is het stationspunt, waarvan de co\u00F6rdinaten het meest betrouwbaar en stabiel worden geacht." .
ter:Correlatie	skos:definition	"Een correlatie is de mate waarin een stochastische grootheid kan worden uitgedrukt als functie van een andere stochastische grootheid." .
ter:Datasnooping	skos:definition	"Datasnooping is een vorm van foutopsporing, waarbij per waarneming wordt getoetst of deze met een modelfout heeft." .
ter:Detailgrondslag	skos:definition	"Een detailgrondslag is een tijdelijk puntenveld dat als basis dient voor de terrestrische opname van detailpunten." .
ter:Detailmeting	skos:definition	"Detailmeting is een meting waarbij terrestrisch of fotogrammetrisch de relatieve ligging van punten, verband houdend met de topografie en kadastrale situatie, wordt bepaald." .
ter:Detailpunt	skos:definition	"Een detailpunt is een punt die betrekking heeft op de topografie of kadastrale situatie, dat in een detailmeting of fotogrammetrische uitwerking wordt aangemeten." .
ter:Digitale_kaart	skos:definition	"Een digitale kaart is een in digitale vorm opgeslagen beschrijving van de geometrie van een puntenveld." .
ter:Dumpen	skos:definition	"Dumpen is het toevoegen van een puntenveld aan een bestaand puntenveld zonder aansluitingsvereffening" .
ter:Dwarsoverlap	skos:definition	"Een dwarsoverlap is een percentage dat aangeeft in hoeverre twee foto's in opeenvolgende vliegstroken elkaar overlappen." .
ter:Aansluitingselement	skos:definition	"Een aansluitingselement is geometrisch element voor de aansluiting van puntenvelden." .
ter:Foutopsporing	skos:definition	"Foutopsporing is een onderdeel van de toetsing waarin naar de meest waarschijnlijke modelfoutwordt gezocht." .
ter:Functiemodel	skos:definition	"Een functiemodel is het model dat het verband tussen de waarnemingsgrootheden in een wiskundig model beschrijft." .
ter:Gecorreleerde_grootheid	skos:definition	"Eeng ecorreleerde grootheid is ee grootheid die door een functioneel of stochastisch verband is gerelateerd aan andere waarnemingsgrootheden." .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	skos:definition	"Een gelijkvormingstransformatie is een transformatie tussen twee cartesische co\u00F6rdinatenstelsels, waarbij geen vervorming optreedt." .
ter:Aansluitingsmethode	skos:definition	"De aansluitingsmethode is de methode waarop in een aansluitingsvereffening de vorm van de puntenvelden mag veranderen." .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	skos:definition	"Een genormaliseerde grenswaarde is een maat voor de inwendige betrouwbaarheid." .
ter:Geodetische_rekentechniek	skos:definition	"Geodetische rekentechniek is het totaal van de toepassing van de vereffeningstheorie, toetsingstheorie en de methodieken voor de kwaliteitsbeschrijving van meetprocessen en meetresultaten." .
ter:Geoidehoogte	skos:definition	"Geo\u00EFdehoogte is de hoogte van de geo\u00EFde boven de referentie-ellipso\u00EFde in een bepaald punt." .
ter:Geometrische_kwaliteit	skos:definition	"Geometrische kwaliteit is een beschrijving van de precisie en betrouwbaarheid van de onderlinge ligging van punten in een puntenveld." .
ter:Grensobject	skos:definition	"Grensobject is een object die zich op de grens van een of meerdere gebiedselecties bevindt." .
ter:Grenswaarde	skos:definition	"De grenswaarde is de grootte van een modelfout die met behulp van een bepaalde toets met een kans gelijk aan het gegeven onderscheidingsvermogen kan worden gevonden." .
ter:Grondslag	skos:definition	"Grondslag is een puntenveld dat dient als basis voor andere landmeetkundige werkzaamheden." .
ter:Grondslagnet	skos:definition	"Een grondslagnet is een netwerk van metingen ten behoeve van de grondslag" .
ter:Grootte	skos:definition	"De grootte is de omvang van een perceel zoals vastgesteld en vastgelegd door het Kadaster, uitgedrukt in een oppervlakte-eenheid." .
ter:Hectare	skos:definition	"Een hectare is tienduizend vierkante meter" .
ter:Kadastrale_grootte	skos:definition	"De grootte van een perceel zoals vermeld in de kadastrale registratie" .
ter:Matenserie	skos:definition	"Een matenserie is een serie afstanden en hoeken die gemeten zijn." .
ter:Meetprecisie	skos:definition	"Meetprecisie is de nauwkeurigheid waarmee een bepaalde grootheid gemeten kan worden op basis van de nauwkeurigheid van het instrumentarium en de nauwkeurigheid waarnemer ." .
ter:Aktepostmeting	skos:definition	"Aktepostmeting is een detailmeting die wordt uitgevoerd om een nieuwe kadastrale situatie vast te leggen." .
ter:Rangdefect	skos:definition	"Een randefect is het ontbreken van de nodige en voldoende restricties en vrijheidsgraden dat nodig is om de onbekenden te kunnen schatten." .
ter:Reconstrueren	skos:definition	"Reconstrueren is het zichtbaar maken van kadastrale grenzen zoals vastgelegd op hun moment van ontstaan." .
ter:Relatiemaat	skos:definition	"Een relatiemaat is een meting  is een meting tussen twee terreinelementen." .
ter:Verdichting	skos:definition	"Verdichting is de bepaling van nieuwe grondslagpunten uitgaande van een al bestaande grondslag." .
ter:Vrij_net	skos:definition	"Een vrij net is een netwerk waarvan de co\u00F6rdinaatdefinitie niet is gegeven en willekeurig kan worden gekozen, zodanig dat juist voldoende informatie voor de co\u00F6rdinaatberekening gegeven is." .
ter:Bijhouding	skos:definition	"Bijhouding is het actualiseren van de kadastrale registratie." .
ter:Blokmaat	skos:definition	"Een blokmaat is een meting bestaande uit afstanden en/of (gestrekte en haakse) hoeken aan terreinelementen." .
ter:A-D_conversie	skos:definition	"A-D conversie is het omzetten van analoge gegevens naar een digitale vorm" .
ter:Centreren	skos:definition	"Centreren is het plaatsen van een meetinstrument, een tachymeter of GPS-ontvanger, op of boven een terreinpunt." .
ter:Centreringsprecisie	skos:definition	"Een centreringsprecisie is een precisie waarmee een centrering kan worden uitgevoerd." .
ter:Classificeren	skos:definition	"Classificeren is het indelen in classificaties." .
ter:Aanbestedingsstrategie	skos:definition	"De aanbestedingsstrategie is de strategie die de wijze van aanbesteden aangeeft" .
ter:Contouren	skos:definition	"Countouren zijn de uitgemeten kadastrale grenzen, of gebouwen, waarmee de afbakening van een onroerende zaak worden weergegeven." .
ter:Coordinatenstelsel	skos:definition	"Een coordinatenstelsel is een stelsel met co\u00F6rdinaatdefinitie waarin de ligging van punten met behulp van co\u00F6rdinaten kan worden beschreven" .
ter:Aangrenzend	skos:definition	"Aangrenzend is naast elkaar liggend en rakend" .
ter:Delimitatie	skos:definition	"Delimitatie is het opnieuw vaststellen van een kadastrale grens bij een grensreconstructie." .
ter:Aansluiting	skos:definition	"Aansluiting is een proces waarin de co\u00F6rdinaten van twee of meer puntenvelden gecombineerd worden zodanig dat na aansluiting alle co\u00F6rdinaten in \u00E9\u00E9n co\u00F6rdinatenstelsel zijn gegeven en tegenspraken tussen co\u00F6rdinaten van de aansluitingspunten van de verschillende puntenveldelden zijn ge\u00EBlimineerd." .
ter:Digitaliseren	skos:definition	"Digitaliseren is het omzetten van analoge (grafische c.q. kaart) informatie in digitale vorm." .
ter:Eigenmaat	skos:definition	"Een eigenmaat is een maat tussen twee meetpunten van hetzelfde object." .
ter:Geometrische_relatie	skos:definition	"De geometrische relatie is een meetkundige relatie die is gebaseerd op een aanname betreffende de haaksheid, collineariteit of evenwijdigheid van terreinelementen." .
ter:Kaartconversie	skos:definition	"Een kaartconversie is het geheel of gedeeltelijk omzetten van een analoge kaart in digitale vorm" .
ter:Limitatie	skos:definition	"Limitatie is het vaststellen van het meetmodel uit de terreinelementen waarmee een kadastrale grens wordt vastgelegd." .
ter:Lokaal_stelsel	skos:definition	"Lokaal stelsel is een puntenveld dat in een verband is gemeten." .
ter:Nabijheidsrelatie	skos:definition	"De nabijheidsrelatie is de samenhang tussen punten en/of objecten op grond van hun fysieke kenmerken en/of hun onderlinge ligging in het terrein." .
ter:Relaas_van_bevindingen	skos:definition	"Een relaas van bevindingen is een document waarop de landmeter zijn bevindingen noteert inzake de aanwijzing van de nieuwe grens, dat mede door meting verkregen gegevens bevat." .
ter:Verbindingspunt	skos:definition	"Een verbindingspunt is een punt dat gebruikt wordt om twee of meer vrije opstellingen onderling te verbinden." .
ter:Vrije_opstelling	skos:definition	"Een vrije opstelling is een voerstraalmeting waarbij het opstelpunt niet in co\u00F6rdinaten bekend is en als een hulppunt wordt beschouwd. Door een meting van andere, wel bekend punten, kunnen de co\u00F6rdinaten worden bepaald van het opstelpunt. Vandaar uit worden de co\u00F6rdinaten van de punten van een nieuwe grens bepaald." .
ter:Geodesie	skos:definition	"Geodesie is een wetenschap die zich bezighoudt met de bepaling van de vorm en de afmetingen van de aarde." .
ter:Grensreconstructie	skos:definition	"Een grensreconstructie is een handeling waarbij de landmeter van het Kadaster een kadastrale grens op basis van de gegevens die in het archief van het Kadaster aanwezig zijn in het terrein zichtbaar maakt." .
ter:IJking	rdfs:comment"IJking is het controleren of instrumenten aan gestelde eisen voldoen." .
ter:Geometrie	rdfs:comment"Geometrie is de ligging van punten en objecten en hun onderlinge relaties." .
ter:Reconstructiebestand	rdfs:comment"Een reconstructiebestand is een verzameling van reconstructiegegevens." .
ter:Grootte	rdfs:comment"De grootte van een perceel is de omvang van een perceel. De grootte drukken we uit in een oppervlakte \u2013 eenheid, bijvoorbeeld: hectare, are of centiare of in vierkante meters." .
ter:Grootteberekening	rdfs:comment"Een grootteberekening is de manier waarop we de grootte van bijvoorbeeld een perceel uitrekenen." .
ter:Hectare	rdfs:comment"Een hectare is tienduizend vierkante meter" .
ter:Kaartprojectie	rdfs:comment"Een kaartprojectie is een manier om plaatsen op de aarde af te beelden op een platte kaart." .
ter:Kadastrale_grootte	rdfs:comment"De Kadastrale grootte is de oppervlakte van een stuk grond zoals deze bij het Kadaster is vastgesteld en vastgelegd." .
ter:Aanwijs	rdfs:comment"Aanwijzing kadastrale grens is dat de landmeter verteld wordt hoe de nieuwe grenzen van een stuk grond (perceel) lopen. Personen die belanghebben bij hoe de grenzen lopen, en daar ook over gaan (verkoper en koper), worden hierbij uitgenodigd. Zij vertellen de landmeter hoe de grenzen lopen. Deze informatie is nodig om nieuwe percelen te kunnen vormen." .
ter:Limitatie	rdfs:comment"Limitatie is het kiezen van herkenbare onderdelen in het terrein waarmee een kadastrale grens wordt vastgelegd, zoals bijvoorbeeld: wegen, sloten en bosranden." .
ter:Meetlijn	rdfs:comment"De meetlijn is een hulplijn die door twee of meer punten loopt waarvan de coordinaten bekend zijn. Bij het meten of uitzetten van metingen met een meetband kun je met behulp van de meetlijn afstand en ligging van onbekende punten bepalen of terugzetten." .
ter:Meetprecisie	rdfs:comment"De meetprecisie is de nauwkeurigheid waarmee gemeten kan worden." .
ter:Meetproces	rdfs:comment"Een meetproces beschrijft de volgorde van activiteiten die je moet uitvoeren om  te meten van een stuk grond." .
ter:Punt	rdfs:comment"Een punt is een positie in een terrein. Deze positie is aangegeven met \u00E9\u00E9n co\u00F6rdinatenpaar." .
ter:Reconstrueren	rdfs:comment"Reconstrueren is het zichtbaar maken van kadastrale grenzen zoals ze in het verleden zijn vastgesteld." .
ter:Are	rdfs:comment"Een are is een oppervlaktemaat en een naam voor 100  vierkante meter." .
ter:Standaardafwijking	rdfs:comment"De standaardafwijking is een gegeven dat iets zegt over hoe nauwkeurig iets gemeten is." .
ter:Vectoriseren	rdfs:comment"Vectoriseren is het omzetten van bestanden die uit rastergegevens zijn opgebouwd in bestanden die uit vectorgegevens zijn opgebouwd" .
ter:Verdichting	rdfs:comment"Verdichting is het vaststellen van nieuwe grondslagpunten. Dit doe je door een al bestaand grondslagpunt te gebruiken." .
ter:Voerstraalmeting	rdfs:comment"Een voerstraalmeting is een meting vanaf een vast punt om de richting en de afstand te bepalen naar twee of meer punten in het veld. De voerstraalmeting wordt met een tachymeter gedaan." .
ter:Centreren	rdfs:comment"Centreren is het neerzetten van een meetinstrument in het midden van een vooraf gekozen meetpunt in het terrein" .
ter:Detailpunt	rdfs:comment"Een detailpunt is een meetpunt dat gemeten is in het veld, of door het meten in een luchtfoto." .
ter:Geometrische_relatie	rdfs:comment"De geometrische relatie is een meetkundige relatie tussen 2 of meer punten of objecten in het terrein. De relatie is aangegeven in de vorm van haaksheid, 3 of meer punten die op een rechte lijn liggen of evenwijdigheid." .
ter:Grafische_precisie	rdfs:comment"De grafische precisie is een maat voor de nauwkeurigheid waarmee afstanden kunnen worden gemeten op de kaart." .
ter:Grensobject	rdfs:comment"Grensobject is een herkenbaar punt dat zich op of in een grens bevindt." .
ter:Grensreconstructie	rdfs:comment"Een grensreconstructie is het zichtbaar maken van een kadastrale grens op basis van door het Kadaster bij het ontstaan van die grens vastgelegde gegevens." .
ter:Grondslagelement	rdfs:comment"Een grondslagelement is een punt in het landschap, zoals een gebouw, brug of viaduct. Vanuit dit punt wordt de digitale kaart samengesteld." .
ter:Digitale_kaart	rdfs:comment"Een digitale kaart is een bestand dat je op kan slaan en dat de kaartgegevens bevat van een bepaald gebied." .
ter:Kaartverificatie	rdfs:comment"Een kaartverificatie is een onderzoek naar de nauwkeurigheid van een kaart." .
ter:Lokaal_stelsel	rdfs:comment"Een lokaal stelsel is een meting die als meting compleet is. Maar die niet al past in het landelijke bestand (RD)" .
ter:Matenserie	rdfs:comment"Een matenserie is een verzameling van aaneensluitende hoeken en afstanden die zijn gemeten." .
ter:Meetprocedure	rdfs:comment"De meetprocedure is een beschrijving van hoe je moet meten." .
ter:Nabijheidsrelatie	rdfs:comment"Nabijheidsrelatie is een verband of meting tussen punten of terreinonderdelen. Dit verband is er door hun eigenschappen of door hun ligging in het terrein." .
ter:Naverkenning	rdfs:comment"Een naverkenning is een controle en een aanvulling van een meting." .
ter:Reconstructiegegevens	rdfs:comment"Reconstructiegegevens zijn gegevens van metingen waarmee in het terrein zichtbaar gemaakt kan worden hoe grenzen in het verleden zijn opgemeten en vastgesteld." .
ter:Relatiemaat	rdfs:comment"Een relatiemaat is een meting tussen twee punten in een terrein." .
ter:Analoge_kaart	rdfs:comment"Een analoge kaart is een kaart op papier" .
ter:Vectorbestand	rdfs:comment"Vectorbestand is de verzameling van geometrische gegevens, digitaal opgeslagen in een bepaald formaat." .
ter:Verbindingspunt	rdfs:comment"Een verbindingspunt is een punt dat gebruikt wordt om twee of meer vrije opstellingen onderling te verbinden." .
ter:Verzekering	rdfs:comment"Verzekering is het aanbrengen van markeringspunten in het terrein." .
ter:Vrije_opstelling	rdfs:comment"Een vrije opstelling is een meting waarbij het opstelpunt van het meetapparaat , een tachymeter, een onbekend punt is van waar uit metingen worden gedaan ten opzichte van bekende (aansluit)punten." .
ter:Blokmaat	rdfs:comment"Een blokmaat is de gemeten afstand tussen twee hoeken van een gebouw." .
ter:Centiare	rdfs:comment"Een centiare is een oppervlaktemaat en een naam voor een vierkante meter." .
ter:Centreringsprecisie	rdfs:comment"Een centreringsprecisie is de nauwkeurigheid waarmee je een centrering kunt uit te voeren." .
ter:Contouren	rdfs:comment"Contouren zijn de lijnen waarmee op een landkaart de grenzen van een stuk grond of een gebouw zijn aangegeven." .
ter:Detailmeting	rdfs:comment"Een detailmeting is een meting waarbij detailpunten worden gemeten. Deze metingen vinden meestal plaats in het terrein, maar kunnen ook in een luchtfoto worden gedaan" .
ter:Eigenmaat	rdfs:comment"Een eigenmaat is een gemeten afstand tussen twee punten van eenzelfde object." .
ter:Geodesie	rdfs:comment"Geodesie is een wetenschap die zich bezighoudt met de bepaling van de vorm en de afmetingen van de aarde." .
ter:Grondslag	rdfs:comment"Grondslag is een verzameling van punten in het terrein waarvan de ligging in twee stelsels, die in het terrein en in een bestand of op kaart, bekend is. Deze vaste punten zijn bekend in de meting en ook op de kaart, zij dienen als de basis bij het landmeten om nieuwe punten in kaart te kunnen brengen." .
ter:Grondslagnet	rdfs:comment"Een grondslagnet is een netwerk van metingen van vaste en grondslagpunten. Deze punten dienen als  basis voor latere (detail)metingen." .
ter:Idealisatie	rdfs:comment"Idealisatie is de bandbreedte waarbinnen een object in de werkelijkheid in een meet-/wiskundig model kan worden gevat." .
ter:Kaartconversie	rdfs:comment"Een kaartconversie is het omzetten van analoge (papieren) kaarten naar digitale kaarten." .
ter:Afstemming	rdfs:comment"Afstemming is het verklaren dat twee elementen, voorkomend in verschillende bronnen, hetzelfde zijn. Deze bronnen kunnen twee verschillende kaarten zijn, maar kan ook een gemeten punt in het terrein en het overeenkomende punt op een kaart zijn." .
ter:Relaas_van_bevindingen	rdfs:comment"Een relaas van bevindingen is een document waarop de landmeter noteert wat hij heeft gemeten in het terrein." .
ter:Aktepostmeting	rdfs:comment"Aktepostmeting is een meting die noodzakelijk is omdat van een deel van een perceel de rechtstoestand is veranderd. De grens tussen beide delen moet als nieuwe kadastrale grens worden ingemeten." .
ter:Delimitatie	rdfs:comment"Delimitatie is het aangeven van een vroeger gemeten grens, rekening houdend met de nauwkeurigheid van de meting en de soort grens, bijvoorbeeld waar vroeger het midden van een sloot lag." .
ter:Meetbrief	skos:scopeNote	"tbv waterverplaatsing" .
ter:Aangrenzend	skos:scopeNote	"Een GIS-term (en: adjacent) adjacent polygons such as parcels have shared edges." .
ter:Puntgeometrie	skos:scopeNote	"Puntgeometrie hebben een enkel x, y co\u00F6rdinaat. Een puntgeometrie heeft geen lengte en ook geen oppervlakte." .
ter:Betrouwbaarheid	skos:scopeNote	"De gevoeligheid van het meetontwerp voor modelfouten. De betrouwbaarheid wordt beschreven door de mate waarin modelfouten kunnen worden opgespoord en hun invloed op de resultaten. De inwendige betrouwbaarheid beschrijft de grootte van modelfouten, die met een gekozen toetsingsstrategie gevonden kunnen worden (grenswaarden). De uitwendige betrouwbaarheid beschrijft het effect van onontdekte fouten, ter grootte van de grenswaarde, op de berekende onbekenden. (zie kwaliteit, nauwkeurigheid, overtalligheid, verstoringsfactor)" .
ter:Consistentie	skos:scopeNote	"1 Een functiemodel heet consistent wanneer het aantal waarnemingsgrootheden juist voldoende is om de onbekenden te berekenen.; 2 Een oplossing is consistent als er geen tegenspraken optreden bij het invullen van de vereffende of berekende waarden in het model waarmee de oplossing is vereffend of berekend." .
ter:Idealisatie	skos:scopeNote	"Bij de keuze van een wiskundig model kan bijvoorbeeld gekozen worden voor een punt of lijn." .
ter:Meetontwerp	skos:scopeNote	"Bij het meetontwerp wordt rekening gehouden met de gestelde eisen, de terreinomstandigheden en het beschikbare instrumentarium." .
ter:Onbekende	skos:scopeNote	"Wordt in de wiskunde meestal parameter genoemd." .
ter:Ontstaan_van_een_RD-punt	skos:scopeNote	"Bij het toekennen van een puntnummer geeft men het punt (zie onder \"Puntnummer\") het eerstvolgende volgnummer (van drie cijfers), dat niet in gebruik is of in gebruik is geweest." .
ter:Rangdefect	skos:scopeNote	"Het aantal ontbrekende restricties wordt ook wel hel rangdefect genoemd." .
ter:Schatting	skos:scopeNote	"De schatting is een functie van de waarnemingen en wordt doorgaans gebruikt in een vereffening" .
ter:Standaardellips	skos:scopeNote	"Een standaardellips wordt beschreven met de lengte van de lange halve as van de ellips, de lengte van de halve korte as en de ori\u00EBntering van de halve lange as." .
ter:Vectorbestand	skos:scopeNote	"De ruimtelijke positie wordt met co\u00F6rdinaten vastgelegd. Aan de objecten kunnen attribuutwaarden worden gekoppeld." .
ter:Blokmaat	skos:scopeNote	"Metingen aan terreinelementen heten blokmaten. metingen tussen terreinelementen relatiematen. Indien de afstanden en/of hoeken in een serie worden gemeten spreekt met ook wel van een matenserie. (zie detailmeting)" .
ter:Clustertolerantie	skos:scopeNote	"Tussenpunten en eindpunten die binnen de clustertolerantie vallen worden op elkaar gelegd (snapped) tijdens het productieproces met behulp van de \"Validate Topogogy\" tooi." .
ter:Coordinatenpunt	skos:scopeNote	"Het co\u00F6rdinatenpunt wordt in het terrein vastgesteld/aangegeven." .
ter:Eerste_fase_vereffening	skos:scopeNote	"nodeID://b28463; Wordt ook de berekening van een lokaal stelsel genoemd." .
ter:Aansluitingselement	skos:scopeNote	"Als aansluitingselement worden onderscheiden: aansluitingspunten. Aansluitingsrelaties en vrije punten die betrokken zijn bij een aansluitingsrelatie." .
ter:Foutopsporing	skos:scopeNote	"nodeID://b28468. Een modelfout wordt beschreven met een alternatieve hypothese." .
ter:Functiemodel	skos:scopeNote	"Indien dit verband met behulp van onbekenden (parameters) wordt beschreven spreekt men van een model van waarnemingsvergelijkingen. Indien het verband wordt uitgedrukt in de relaties tussen de waarnemingsgrootheden, spreekt men van een model van voorwaardevergelijkingen." .
ter:Gecorreleerde_grootheid	skos:scopeNote	"Als gecorreleerde grootheden worden onderscheiden samenstellende grootheden, afgeleide grootheden en vrije grootheden" .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	skos:scopeNote	"De transformatie bestaat uit (een) translatie(s), rotatie(s)en een schaalverandering." .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	skos:scopeNote	"Bij ongecorreleerde waarnemingen gelijk aan de grenswaarde gedeeld door de standaardafwijking van de betreffende waarnemingsgrootheid." .
ter:Kansmodel	skos:scopeNote	"Het kansmodel wordt doorgaans met behulp van een variantiematrix beschreven," .
ter:Kwaliteitsbeschrijving	skos:scopeNote	"De kwantificering wordt vastgesteld met behulp van maten voor de inwendige en uitwendige betrouwbaarheid en de precisie." .
ter:Lijngeometrie	skos:scopeNote	"Als het begin- en eindpunt van een lijngeometrie samenvallen spreken we ook wel over een ring. Een ring bevat minimaal 4 punten. Een lijnobject heeft wel een lengte, maar geen oppervlakte." .
ter:Absolute_orientering	skos:scopeNote	"(vgl. inwendige ori\u00EBntering, relatieve ori\u00EBntering, uitwendige ori\u00EBntering) [F]" .
ter:Orthogonale_transformatie	skos:scopeNote	"De transformatie bestaat uit  translaties en rotaties." .
ter:Orthometrische_hoogte	skos:scopeNote	"Dit wordt traditioneel met waterpassing bepaald. NAP-hoogten zijn orthometrische hoogten." .
ter:Alternatieve_hypothese	skos:scopeNote	"Bij de conventionele alternatieve hypothese wordt een fout in \u00E9\u00E9n waarnemingsgrootheid verondersteld." .
ter:Schatbare_grootheid	skos:scopeNote	"Dat wil zeggen dat de keuze van de rekenbasis geen invloed heeft op de numerieke waarde en de stochastische eigenschappen van de variabele." .
ter:Schatten	skos:scopeNote	"De kleinste-kwadraten vereffening is de meest gebruikte methode van schatten." .
ter:Schrankingstransformatie	skos:scopeNote	"Wordt ook wel S-transformatie genoemd." .
ter:Variantie	skos:scopeNote	"De variantie is het kwadraat van de standaardafwijking." .
ter:Variantiematrix	skos:scopeNote	"De diagonaal van een variantiematrix bevat de varianties van grootheden. De niet diagonaal elementen zijn een maat voor de covariantie van de grootheden. Een variantiematrix is symmetrisch en altijd positief (semi-) defitief." .
ter:Relaas_van_bevindingen	skos:scopeNote	"Als het document bestaat uit een veldschets waarop de volledige maatvoering is aangegeven wordt in de HTW gesproken van een analoogveldwerk. Als het document bestaat uit een veldschets met een co\u00F6rdinatenlijst van de opgenomen punten bevat wordt gesproken van een digitaal veldwerk." .
ter:Datasnooping	skos:scopeNote	"d.w.z. toetsing voor alle conventionele alternatieve hypothesen." .
ter:Aanwijs	skos:scopeNote	"Na overdracht en levering van een gedeeltelijk kadastraal perceel moet er een nieuw geheel perceel worden gevormd. Daarvoor moeten de bij de verkoop betrokken partijen de nieuwe grenzen in het terrein aan de landmeter van het Kadaster aanwijzen. Op basis daarvan kan de landmeter een nieuw perceel vormen." .
ter:Aktepostmeting	skos:scopeNote	"Deze meting is nodig omdat er een mutatie in de rechtstoestand heeft plaatsgevonden waarbij een gedeelte van een bestaand kadastraal perceel is overgedragen." .
ter:Analoge_kaart	skos:scopeNote	"Dit is een kaart op papier of op een ander fysieke beelddrager waarbij de situatie op schaal is weergegeven." .
ter:Bijhouding	skos:scopeNote	"Als het de kaart betreft dan gebeurt dit op basis van metingen." .
ter:A-D_conversie	skos:scopeNote	"kaart en registratie onderscheiden" .
ter:Geodesie	skos:scopeNote	"Deze omschrijving heeft slechts betrekking op de kern van het vakgebied, dat is de meetkundige beschrijving van de aarde of delen daarvan. De naam geodesie wordt echter ook in ruimere zin gebruikt voor een beroepsgebied dat zich uitstrekt van enerzijds de geofysica tot anderzijds bijvoorbeeld de maatvoering van technische projecten en de administratie van grondeigendom." .
ter:Grondslagelement	skos:scopeNote	"De co\u00F6rdinaten van een grondslagelement zijn gegeven in het RD-stelsel. Er wordt onderscheid gemaakt tussen terrestrische en grafische grondslagelementen. Een terrestrisch grondslagelement ontstaat door de verdichting van het RD-puntenveld overeenkomstig het meetontwerp van grondslagmetingen. Een grafisch grondslagelement is een in de digitale kaart geselecteerd punt." .
ter:Precisie	skos:scopeNote	"Een maat voor de precisie van een enkele grootheid is de standaardafwijking; een maat voor de precisie van een aantal grootheden is de variantiematrix." .
ter:Relatiemaat	skos:scopeNote	"Indien de afstanden en/of hoeken in een serie worden gemeten spreekt met ook wel van een matenserie." .
ter:Standaardafwijking	skos:scopeNote	"Het kwadraat van de standaardafwijking is de variantie van een stochastische grootheid." .
ter:Detailmeting	skos:scopeNote	"Het gaat hierbij bijvoorbeeld om de afstand of hoek tussen een aantal punten, ten opzichte van elkaar." .
ter:Aansluitingsmethode	skos:scopeNote	"Voorbeelden van aansluitingsmethoden zijn de kleinste-kwadraten methode en de pseudo kleinste-kwadraten methode." .
ter:Foutopsporing	skos:altLabel	"identificatie" .
ter:Geografische_informatie	skos:altLabel	"Geo-informatie" .
ter:Digitaliseren	skos:altLabel	"A-D conversie" .
ter:Grensreconstructie	skos:altLabel	"Grensuitzetting" .
ter:Grondslagelement	skos:altLabel	"Grondslagpunt" .
ter:Aansluiting	skos:altLabel	"Inpassing" .
ter:Standaardafwijking	skos:altLabel	"Precisie" .
ter:Meten	skos:altLabel	"Puntsbepaling" .
ter:Precisie	skos:altLabel	"Standaardafwijking" .
ter:Reconstrueren	skos:altLabel	"Uitzetten" .
ter:Relaas_van_bevindingen	skos:altLabel	"Veldwerk" .
ter:Reconstructiebestand	skos:altLabel	"Veldwerkarchief" .
ter:Terreinverkenning	skos:altLabel	"Verkenning" .
ter:Hectare	skos:altLabel	"ha" .
ter:Algemene_toets_van_het_model	skos:altLabel	"Algemene modeltoets, modeltoets" .
ter:Sterkteberekening	skos:altLabel	"verkenning" .
ter:Stochastische_grootheid	skos:altLabel	"Wordt ook wel stochastische variabele genoemd." .
ter:Geodetische_rekentechniek	skos:altLabel	"waarnemingsrekening" .
ter:Centiare	skos:altLabel	"ca" .
ter:Geometrie	skos:altLabel	"Meetkunde" .
ter:Relaas_van_bevindingen	skos:altLabel	"Meetschets" .
ter:Are	skos:altLabel	"a" .
ter:Hypothese	dct:source	"HTW" .
ter:Inschakeling_model	dct:source	"HTW" .
ter:B-methode_van_toetsen	dct:source	"HTW" .
ter:Basislijn	dct:source	"HTW" .
ter:Basislijncomponent	dct:source	"HTW" .
ter:Betrouwbaarheid	dct:source	"HTW" .
ter:Consistentie	dct:source	"HTW" .
ter:Coordinaatdefinitie	dct:source	"HTW" .
ter:Coordinatenstelsel	dct:source	"HTW" .
ter:Coordinatentransformatie	dct:source	"HTW" .
ter:Correctie	dct:source	"HTW" .
ter:Correlatie	dct:source	"HTW" .
ter:Criteriummatrix	dct:source	"HTW" .
ter:Datum	dct:source	"HTW" .
ter:Datumtransformatie	dct:source	"HTW" .
ter:Detailgrondslag	dct:source	"HTW" .
ter:Detailgrondslagnet	dct:source	"HTW" .
ter:Aansluitingselement	dct:source	"HTW" .
ter:Foutopsporing	dct:source	"HTW" .
ter:Functiemodel	dct:source	"HTW" .
ter:Gecorreleerde_grootheid	dct:source	"HTW" .
ter:Gelijkvormigheidstransformatie	dct:source	"HTW" .
ter:Genormaliseerde_grenswaarde	dct:source	"HTW" .
ter:Aansluitingsmethode	dct:source	"HTW" .
ter:Geodetische_rekentechniek	dct:source	"HTW" .
ter:Aansluitingsmodel	dct:source	"HTW" .
ter:Grafische_precisie	dct:source	"HTW" .
ter:Corresponderende_Stralen	dct:source	"HTW" .
ter:Blokmaat	dct:source	"HTW" .
ter:Centreringsprecisie	thes:broaderGeneric	ter:Precisie .
ter:Grootte	skos:semanticRelation	ter:Perceel ,
		ter:De_dienst .
ter:Kadastrale_grootte	skos:semanticRelation	ter:De_dienst .
ter:Grensreconstructie	skos:semanticRelation	ter:De_dienst .
ter:Grondslagelement	skos:semanticRelation	ter:Kaartconversie .
ter:Kaartprojectie	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Meetlijn	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Nabijheidsrelatie	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Vrije_opstelling	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Detailmeting	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Detailpunt	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Digitale_kaart	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Grondslag	skos:semanticRelation	ter:Punt .
ter:Vectoriseren	skos:semanticRelation	ter:Rasterbestand .
ter:Standaardafwijking	skos:semanticRelation	ter:Stochastische_grootheid .
ter:Vectoriseren	skos:semanticRelation	ter:Vectorbestand .
ter:Blokmaat	skos:semanticRelation	ter:Detailmeting .
ter:Eigenmaat	skos:semanticRelation	ter:Detailpunt .
ter:Kaartconversie	skos:semanticRelation	ter:Digitale_kaart .
ter:Grondslagelement	skos:semanticRelation	ter:Digitale_kaart .
ter:Analoge_kaart	skos:semanticRelation	ter:Geometrie .
ter:Geometrische_relatie	skos:semanticRelation	ter:Geometrie .
ter:Delimitatie	skos:semanticRelation	ter:Grensreconstructie .
ter:Grondslagnet	skos:semanticRelation	ter:Grondslag .
ter:Verdichting	skos:semanticRelation	ter:Grondslag .
ter:Coordinaatdefinitie	skos:semanticRelation	ter:coordinatiestelsel ,
		ter:oorsprong ,
		ter:orientering .
ter:Aansluitingsmethode	skos:semanticRelation	ter:aansluitingsvereffening_puntenveld .
ter:Grootteberekening	skos:relatedMatch	ter:Perceel .
ter:Kadastrale_grootte	skos:relatedMatch	ter:Grootte .
ter:Grootte	skos:relatedMatch	ter:Kadastrale_grootte .
ter:IJking	skos:relatedMatch	ter:Kalibratie .
ter:Delimitatie	skos:relatedMatch	ter:Limitatie .
ter:Grondslagelement	skos:relatedMatch	ter:Meetontwerp .
ter:Meetontwerp	skos:relatedMatch	ter:Meetopzet .
ter:Matenserie	skos:relatedMatch	ter:Relatiemaat .
ter:Vectorbestand	skos:relatedMatch	ter:Vectoriseren .
ter:Centreringsprecisie	skos:relatedMatch	ter:Centreren .
ter:Classificeren	skos:relatedMatch	ter:Classificatie .
ter:Limitatie	skos:relatedMatch	ter:Delimitatie .
ter:Relatiemaat	skos:relatedMatch	ter:Detailmeting .
ter:Kaartconversie	skos:relatedMatch	ter:Digitaliseren .
ter:Kaartverificatie	skos:relatedMatch	ter:Geometrie .
ter:Vectorbestand	skos:relatedMatch	ter:Geometrie .
ter:Grondslagelement	skos:relatedMatch	ter:Grondslag .
ter:Matenserie	skos:relatedMatch	ter:Blokmaat .
ter:Bijhouding	skos:relatedMatch	ter:meting .
