@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix scadms: <http://bp4mc2.org/somewhere/adms-ap-sc/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix dqv: <http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcmiperiod:   <http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix frbr: <http://purl.org/vocab/frbr/core#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix dstype: <http://bp4mc2.org/def/dataset-type#>.

#---------------------
# IMPORT
#---------------------

#derived from dataset-type
dstype:Datamodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Informatiemodel"@nl;
  rdfs:label "Datamodel"@en;
  sh:name "dstype:Datamodel"
.
dstype:ControlledVocabulary a skos:Concept;
  rdfs:label "Waardelijst"@nl;
  rdfs:label "Controlled vocabulary"@en;
  sh:name "dstype:ControlledVocabulary"
.
dstype:DatasetVersion a skos:Concept;
  rdfs:label "Datasetversie"@nl;
  rdfs:label "Dataset version"@en;
  sh:name "dstype:DatasetVersion"
.

#derived from skos-lex
skoslex:Act rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Object rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Actor rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Agent rdfs:subClassOf skoslex:Actor.

#derived from frbr
frbr:Work rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.
frbr:Expression rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.

#derived from prov
prov:Person rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:Organization rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:SoftwareAgent rdfs:subClassOf prov:Agent.

#derived from foaf
foaf:Organization rdfs:subClassOf foaf:Agent.

#derived from org
org:Organization rdfs:subClassOf foaf:Organization.

#derived from adms
adms:Asset rdfs:subClassOf dcat:Dataset.
adms:AssetDistribution rdfs:subClassOf dcat:Distribution.

#derived from dqv
dqv:Dimension rdfs:subClassOf skos:Concept.
dqv:Category rdfs:subClassOf skos:Concept.

#Extra
rdf:type sh:name "rdf:type".
dqv:value sh:name "dqv:value".
skos:inScheme sh:name "skos:inScheme".

#---------------------
# ASSETS
#---------------------

scadms:Asset rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Asset"@nl;
  rdfs:label "Asset"@en;
  sh:name "adms:Asset";
  rdfs:comment "Een asset is een set van herbruikbare metadata en referentiegegevens die worden gebruikt voor de ontwikkeling van e-overheidssystemen."@nl;
  rdfs:comment "An asset is a set of reusable metadata and reference data  that are used for eGovernment system development."@en;
  skos:example "De waardelijst met Kadastrale gemeenten."@nl;
  sh:property scadms:Asset_label;
  sh:property scadms:Asset_partOf;
  sh:property scadms:Asset_landingPage;
  sh:property scadms:Asset_distribution;
  sh:property scadms:Asset_provenance
.
scadms:Asset_label rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "naam"@nl;
  rdfs:label "label"@en;
  sh:name "rdfs:label (Asset)";
  sh:path rdfs:label;
  rdfs:comment "Een asset heeft een naam."@nl;
  rdfs:comment "An asset has a label."@en;
  skos:example "Landenlijst";
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:severity sh:Violation;
  sh:message "Een asset heeft een naam."@nl;
  sh:message "An asset has a label."@en
.
scadms:Asset_partOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "onderdeel van"@nl;
  rdfs:label "part of"@en;
  sh:name "dcterms:isPartOf";
  sh:path dcterms:isPartOf;
  sh:node scadms:Dataset;
  rdfs:comment "Een asset kan onderdeel zijn van een dataset."@nl;
  rdfs:comment "An asset can be part of a dataset."@en;
  skos:example "De lijst met Kadastrale gemeenten is onderdeel van de BRK."@nl;
  sh:maxCount 1;
  sh:severity sh:Warning;
  sh:message "Een asset kan onderdeel zijn van maximaal 1 dataset."@nl;
  sh:message "An asset can be part of up to 1 dataset."@en
.
scadms:Asset_landingPage a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "heeft webpagina"@nl;
  rdfs:label "has landing page"@en;
  sh:name "dcat:landingPage";
  sh:path dcat:landingPage;
  sh:node scadms:LandingPage;
  rdfs:comment "De webpagina waarop een asset vindbaar is kan worden gespecificeerd."@nl;
  rdfs:comment "The landing page on the web on which an asset can be found can be specified."@en;
  skos:example "kadaster.nl/waardelijsten."@nl;
  sh:maxCount 1;
  sh:severity sh:Violation;
  sh:message "Een asset kan maximaal via 1 bronpagina vindbaar zijn."@nl;
  sh:message "An asset can be found on up to 1 source page."@en
.
scadms:Asset_distribution rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "heeft distributie"@nl;
  rdfs:label "has distribution"@en;
  sh:name "dcat:distribution";
  sh:path dcat:distribution;
  sh:node scadms:AssetDistribution;
  rdfs:comment "De wijze waarop een asset wordt gepubliceerd kan worden aangegeven."@nl;
  rdfs:comment "The way in which an asset is published can be indicated."@en;
  skos:example "De lijst met Kadastrale gemeenten kan worden gepubliceerd in genericode."@nl
.
scadms:Asset_provenance a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "herkomst (asset)"@nl;
  rdfs:label "provenance (asset)"@en;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
  rdfs:comment "Van een asset kan de herkomst worden beschreven."@nl;
  rdfs:comment "Provenance of a asset can be described."@en;
  skos:example "Op basis van de nieuwe wet op de BAG is een een nieuw informatiemodel opgesteld";
  sh:minCount 1;
  sh:severity sh:Warning;
  sh:message "Van een asset wordt bij voorkeur herkomst informatie bijgehouden."@nl;
  sh:message "Prefably provenance information is kept on an asset."@en
.
scadms:AssetDistribution a sh:NodeShape;
  rdfs:label "distributie"@nl;
  rdfs:label "distribution"@en;
  sh:name "distribution";
  sh:targetClass adms:Distribution;
  sh:property scadms:WaardelijstDistributie_accessURL;
  sh:property scadms:WaardelijstDistributie_downloadURL;
  sh:property scadms:WaardelijstDistributie_representationTechnique;
  sh:property scadms:Distribution_provenance;
  rdfs:comment "De wijze waarop een asset wordt gepubliceerd."@nl;
  rdfs:comment "The way in which an asset is published."@en;
  skos:example "De genericode publicatie van de lijst met Kadastrale gemeenten."@nl
.
scadms:AssetDistribution_accessURL a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "toegang url"@nl;
  rdfs:label "access url"@en;
  sh:name "dcat:accessURL";
  sh:path dcat:accessURL;
  rdfs:comment "Een distributie kan vindbaar zijn via een toegang url."@nl;
  rdfs:comment "A distribution can be found via an access url."@en;
  skos:example "kadaster.nl/waardelijsten/gc"@nl;
.
scadms:AssetDistribution_downloadURL a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "download url"@nl;
  rdfs:label "download url"@en;
  sh:name "dcat:downloadURL";
  sh:path dcat:downloadURL;
  sh:node scadms:DownloadFormat;
  rdfs:comment "Een download kan vindbaar zijn via een download url."@nl;
  rdfs:comment "A download can be found via an download url."@en;
  skos:example "kadaster.nl/waardelijsten/downloads"@nl;
.
scadms:AssetDistribution_representationTechnique a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "representatie formaat"@nl;
  rdfs:label "representation format"@en;
  sh:name "dcat:downloadURL";
  sh:name "adms:representationrTechnique";
  sh:path adms:representationtechnique;
  sh:node scadms:RepresentationTechnique;
  rdfs:comment "Het formaat waarin een distributie beschikbaar is kan worden gespecificeerd op basis van de adms waardelijst representation techniques."@nl;
  rdfs:comment "The format in which a distribution is available can be specified based on the adms controlled vocabulary on representation techniques."@en;
  skos:example "genericode"@nl;
.
scadms:AssetDistribution_provenance a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "herkomst (asset distributie)"@nl;
  rdfs:label "provenance (asset distribution)"@en;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
  rdfs:comment "Van een distributie kan de herkomst worden beschreven."@nl;
  rdfs:comment "Provenance of a distribution can be described."@en;
  skos:example "De metadata van de reSpec beschrijving van het nieuwe informatiemodel voor de BAG";
  sh:minCount 1;
  sh:severity sh:Warning;
  sh:message "Van een ditributie wordt bij voorkeur herkomst informatie bijgehouden."@nl;
  sh:message "Prefably provenance information is kept on a distribution."@en
.

#
# Webpages (landingPage, downloadURL)
#

scadms:LandingPage a sh:NodeShape;
  rdfs:label "webpagina"@nl;
  rdfs:label "landing page"@en;
  sh:name "foaf:Document (Landing page)";
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:hasValue foaf:Document;
  ];
  rdfs:comment "De webpagina va welke een asset vindbaar is."@nl;
  rdfs:comment "The landing page on the web on which an asset can be found."@en;
  skos:example "kadaster.nl/waardelijsten."@nl;
.
scadms:DownloadFormat a sh:NodeShape;
  rdfs:label "download formaat"@nl;
  rdfs:label "download format"@en;
  sh:name "foaf:Document (Download format)";
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:hasValue foaf:Document;
  ];
  sh:property [
    sh:name "dcterms:isFormatOf";
    sh:path dcat:landingPage;
    sh:node scadms:LandingPage;
  ];
  rdfs:comment "De download kan een bestand zijn of een webpagina met informatie."@nl;
  rdfs:comment "The download can be a file or a landing page with information."@en;
  skos:example "het csv bestand met de waardelijst Kadastrale gemeenten."@nl;
.
