@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix cvap: <http://bp4mc2.org/profiles/cv-ap-sc#>.
@prefix scadms: <http://bp4mc2.org/somewhere/adms-ap-sc/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix dqv: <http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcmiperiod:   <http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix frbr: <http://purl.org/vocab/frbr/core#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix dstype: <http://bp4mc2.org/def/dataset-type#>.

#---------------------
# IMPORT
#---------------------

cvap:Asset a sh:NodeShape;
  sh:name "adms:Asset";
  sh:targetClass adms:Asset;
.

cvap:NodeShape a sh:NodeShape;
  sh:name "sh:NodeShape";
  sh:targetClass sh:NodeShape;
  sh:property [
    sh:name "rdfs:label";
    sh:path rdfs:label;
  ]
.
cvap:ConceptScheme a sh:NodeShape;
  sh:name "skos:ConceptScheme";
  sh:targetClass skos:ConceptScheme;
  sh:property [
    sh:name "rdfs:label";
    sh:path rdfs:label;
  ]
.
cvap:Collection a sh:NodeShape;
  sh:name "skos:Collection";
  sh:targetClass skos:Collection;
  sh:property [
    sh:name "rdfs:label";
    sh:path rdfs:label;
  ]
.
cvap:Class a owl:Class;
  sh:name "owl:Class";
  sh:targetClass owl:Class;
  sh:property [
    sh:name "rdfs:label";
    sh:path rdfs:label;
  ]
.

#derived from dataset-type
dstype:Datamodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Informatiemodel"@nl;
  rdfs:label "Datamodel"@en;
  sh:name "dstype:Datamodel"
.
dstype:ControlledVocabulary a skos:Concept;
  rdfs:label "Waardelijst"@nl;
  rdfs:label "Controlled vocabulary"@en;
  sh:name "dstype:ControlledVocabulary"
.
dstype:DatasetVersion a skos:Concept;
  rdfs:label "Datasetversie"@nl;
  rdfs:label "Dataset version"@en;
  sh:name "dstype:DatasetVersion"
.

#derived from skos-lex
skoslex:Act rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Object rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Actor rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Agent rdfs:subClassOf skoslex:Actor.

#derived from frbr
frbr:Work rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.
frbr:Expression rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.

#derived from prov
prov:Person rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:Organization rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:SoftwareAgent rdfs:subClassOf prov:Agent.

#derived from foaf
foaf:Organization rdfs:subClassOf foaf:Agent.

#derived from org
org:Organization rdfs:subClassOf foaf:Organization.

#derived from adms
adms:Asset rdfs:subClassOf dcat:Dataset.
adms:AssetDistribution rdfs:subClassOf dcat:Distribution.

#derived from dqv
dqv:Dimension rdfs:subClassOf skos:Concept.
dqv:Category rdfs:subClassOf skos:Concept.

#Extra
rdf:type sh:name "rdf:type".
dqv:value sh:name "dqv:value".
skos:inScheme sh:name "skos:inScheme".

# ========================================
# Asset (ControlledVocabulary)
# ========================================

cvap:ControlledVocabulary rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Asset (Waardelijst)"@nl;
  rdfs:label "Asset (ControlledVocabulary)"@en;
  sh:name "adms:Asset (ControlledVocabulary)";
  rdfs:comment "Een waardelijst is een verzameling van begrippen of elementen die worden gebruikt om inhoud te indexeren en / of inhoud op te halen via browsen of zoeken. Hij bevat meestal voorkeurs- en varianttermen en heeft een gedefinieerde scope of beschrijft een specifiek domein."@nl;
  rdfs:comment "A controlled vocabulary is an organized arrangement of concepts or elements used to index content and/or to retrieve content through browsing or searching. It typically includes preferred and variant terms and has a defined scope or describes a specific domain."@en;
  skos:example "De lijst met Kadastrale gemeenten."@nl;
  sh:property cvap:ControlledVocabulary_type;
  sh:property cvap:ControlledVocabulary_typeWaardelijst;
  sh:property cvap:ControlledVocabulary_specification;
.
cvap:ControlledVocabulary_type a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "getypeerd als asset"@nl;
  rdfs:label "typified as asset"@en;
  sh:name "rdf:type";
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue adms:Asset;
  rdfs:comment "Een waardelijst wordt getypeerd als adms:Asset."@nl;
  rdfs:comment "A controlled vocabulary is typed as adms:Asset."@en;
  skos:example "De lijst met Kadastrale gemeenten is vindbaar als een adms:Asset."@nl;
.
cvap:ControlledVocabulary_typeWaardelijst a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "type asset = Waardelijst"@nl;
  rdfs:label "type asset = Controlled vocabulary"@en;
  sh:name "dcterms:type";
  sh:path dcterms:type;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:hasValue cvap:ControlledVocabulary;
  rdfs:comment "Een waardelijst wordt expliciet getypeerd als waardelijst."@nl;
  rdfs:comment "A controlled vocabulary is explicitly typed as a controlled vocabulary."@en;
  skos:example ""@nl;
.
cvap:ControlledVocabulary_specification a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "gespecificeerd"@nl;
  rdfs:label "specified"@en;
  sh:name "rdfs:isDefinedBy";
  sh:path rdfs:isDefinedBy;
  sh:node cvap:NodeShape;
  rdfs:comment "Een waardelijst kan worden gespecificeerd als begrippenkader, collectie van begrippen of als referentielijst."@nl;
  rdfs:comment "A controlled vocabulary can be specified as a concept scheme, a collection of concepts or as a reference list."@en;
  skos:example "De referentielijst met Kadastrale gemeenten."@nl;
.

# ========================================
# SchemeControlledVocabulary
# ========================================

cvap:SchemeControlledVocabulary a sh:NodeShape;
  rdfs:label "begrippenkader specificatie"@nl;
  rdfs:label "concept scheme specification"@en;
  sh:name "sh:NodeShape (ConceptScheme spec)";
  sh:property cvap:SchemeControlledVocabulary_role;
  sh:property cvap:SchemeControlledVocabulary_property;
  rdfs:comment "Een waardelijst kan worden gespecificeerd als apart begrippenkader."@nl;
  rdfs:comment "A controlled vocabulary can be specified as a separate concept scheme."@en;
  skos:example "The Inspire lijst met een europees afgestemd kader voor de typering van kabels en leidingen."@nl;
.
cvap:SchemeControlledVocabulary_role a sh:PropertyShape;
  sh:name "rdf:type";
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue sh:NodeShape;
.
cvap:SchemeControlledVocabulary_property a sh:PropertyShape;
  sh:path sh:property;
  sh:name "sh:property";
  sh:node cvap:SchemeControlledVocabularySpec;
  sh:nodeKind sh:BlankNode;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
.

cvap:SchemeControlledVocabularySpec a sh:NodeShape;
  sh:name "spec";
  sh:property [
    sh:path sh:path;
    sh:name "sh:path";
    sh:hasValue skos:inScheme;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
  sh:property [
    sh:path sh:hasValue;
    sh:name "sh:hasValue";
    sh:class skos:ConceptScheme;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.

# ========================================
# CollectionControlledVocabulary
# ========================================

cvap:CollectionControlledVocabulary a sh:NodeShape;
  rdfs:label "collectie specificatie"@nl;
  rdfs:label "collection specification"@en;
  sh:name "sh:NodeShape (Collection spec)";
  sh:property cvap:CollectionControlledVocabulary_role;
  sh:property cvap:CollectionControlledVocabulary_property;
  rdfs:comment "Een waardelijst kan worden gespecificeerd als collectie van begrippen in een begrippenkader."@nl;
  rdfs:comment "A controlled vocabulary can be specified as a collection of concepts in a concept scheme."@en;
  skos:example "De lijst met soorten zakelijke rechten die onderdeel zijn van het BRK begrippenkader."@nl;
.
cvap:CollectionControlledVocabulary_role a sh:PropertyShape;
  sh:name "rdf:type";
  sh:path rdf:type;
  sh:hasValue sh:NodeShape;
.
cvap:CollectionControlledVocabulary_property a sh:PropertyShape;
  sh:path sh:property;
  sh:name "sh:property";
  sh:node cvap:CollectionControlledVocabularySpec;
  sh:nodeKind sh:BlankNode;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
.

cvap:CollectionControlledVocabularySpec a sh:NodeShape;
  sh:name "spec";
  sh:property [
    sh:path sh:path;
    sh:name "sh:path/sh:inversePath = skos:member"; #Hack, propertypaths are not shown correctly
#    sh:hasValue skos:member;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
  sh:property [
    sh:path sh:hasValue;
    sh:name "sh:hasValue";
    sh:class skos:Collection;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.

# ========================================
# ReferenceControlledVocabulary
# ========================================

cvap:ReferenceControlledVocabulary a sh:NodeShape;
  rdfs:label "referentie specificatie"@nl;
  rdfs:label "reference specification"@en;
  sh:name "sh:Nodeshape (reference spec)";
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:name "rol";
    sh:hasValue sh:NodeShape;
  ];
  sh:property [
    sh:path sh:property;
    sh:name "sh:property";
    sh:node cvap:ReferenceControlledVocabularySpec;
    sh:nodeKind sh:BlankNode;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
  rdfs:comment "Een waardelijst kan worden gespecificeerd als een lijst met instanties van klassen. De structuur bestaat dan uit een (vereenvoudigde) specificatie van klassen en eigenschappen."@nl;
  rdfs:comment "A value list can be specified as a list of instances of classes. The structure then consists of a (simplified) specification of classes and properties."@en;
  skos:example "De lijst met Kadastrale gemeenten."@nl;
.
cvap:ReferenceControlledVocabularySpec a sh:NodeShape;
  sh:name "spec";
  sh:property [
    sh:path sh:path;
    sh:name "sh:path";
    sh:hasValue rdf:type;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
  sh:property [
    sh:path sh:hasValue;
    sh:name "sh:hasValue";
    sh:class owl:Class;
    sh:minCount 1;
    sh:maxCount 1;
  ];
.
