@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix scdcat: <http://bp4mc2.org/somewhere/dcat-ap-sc/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix dqv: <http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcmiperiod:   <http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix frbr: <http://purl.org/vocab/frbr/core#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix dstype: <http://bp4mc2.org/def/dataset-type#>.

#---------------------
# IMPORT
#---------------------

#derived from dataset-type
dstype:Datamodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Informatiemodel"@nl;
  rdfs:label "Datamodel"@en;
  sh:name "dstype:Datamodel"
.
dstype:ControlledVocabulary a skos:Concept;
  rdfs:label "Waardelijst"@nl;
  rdfs:label "Controlled vocabulary"@en;
  sh:name "dstype:ControlledVocabulary"
.
dstype:DatasetVersion a skos:Concept;
  rdfs:label "Datasetversie"@nl;
  rdfs:label "Dataset version"@en;
  sh:name "dstype:DatasetVersion"
.

#derived from skos-lex
skoslex:Act rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Object rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Actor rdfs:subClassOf skos:Concept.
skoslex:Agent rdfs:subClassOf skoslex:Actor.

#derived from frbr
frbr:Work rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.
frbr:Expression rdfs:subClassOf frbr:Endeavour.

#derived from prov
prov:Person rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:Organization rdfs:subClassOf prov:Agent.
prov:SoftwareAgent rdfs:subClassOf prov:Agent.

#derived from foaf
foaf:Organization rdfs:subClassOf foaf:Agent.

#derived from org
org:Organization rdfs:subClassOf foaf:Organization.

#derived from adms
adms:Asset rdfs:subClassOf dcat:Dataset.
adms:AssetDistribution rdfs:subClassOf dcat:Distribution.

#derived from dqv
dqv:Dimension rdfs:subClassOf skos:Concept.
dqv:Category rdfs:subClassOf skos:Concept.

#Extra
rdf:type sh:name "rdf:type".
dqv:value sh:name "dqv:value".
skos:inScheme sh:name "skos:inScheme".

#---------------------
# Dataset (general)
#---------------------
scdcat:Dataset rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Dataset (algemeen)"@nl;
  rdfs:label "Dataset (general)"@en;
  sh:name "dcat:Dataset (general)";
  sh:targetClass dcat:Dataset;
  rdfs:comment "Een dataset (algemeen) is een algemene beschrijving van een verzameling data, gepubliceerd of samengesteld door één beheerder."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (general) is a general description of a collection of data, published or curated by a single agent."@en;
  skos:example "De Basisregistratie Kadaster (BRK) bestaat uit de kadastrale registratie van onroerende zaken, zakelijke rechten en de kadastrale kaart."@nl;
  sh:property scdcat:Dataset_label;
  sh:property scdcat:Dataset_dateIssued;
  sh:property scdcat:Dataset_language;
  sh:property scdcat:Dataset_description;
  sh:property scdcat:Dataset_publisher;
  sh:property scdcat:Dataset_type;
  sh:property scdcat:Dataset_provenance;
.
scdcat:Dataset_label rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "naam (dataset)"@nl;
  rdfs:label "label (dataset)"@en;
  sh:name "dcterms:title";
  sh:path dcterms:title
  rdfs:comment "Een dataset heeft een naam."@nl;
  rdfs:comment "A dataset has a label."@en;
  skos:example "de BRK (in algemene zin)"@nl;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:severity sh:Violation;
  sh:message "Een dataset heeft een naam."@nl;
  sh:message "A dataset has a label."@en
.
scdcat:Dataset_dateIssued rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "gepubliceerd"@nl;
  rdfs:label "issued"@en;
  sh:name "dcterms:issued";
  sh:path dcterms:issued
  rdfs:comment "De datum waarop een dataset is gepubliceerd kan worden vastgelegd. Dit is de oorspronkelijke publicatiedatum. Het is niet per se de datum van opname van de dataset in de catalogus."@nl;
  rdfs:comment "The date on which a dataset was published can be recorded. This is the original publication date. It is not necessarily the date of inclusion of the dataset in the catalog."@en;
  skos:example "1/10/2017";
.
scdcat:Dataset_language rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "taal"@nl;
  rdfs:label "language"@en;
  sh:name "dcterms:language";
  sh:path dcterms:language
  rdfs:comment "De taal waarin de dataset is beschreven (vanwege de compatibiliteit met het DCAT-AP NL) kan worden vastgelegd."@nl;
  rdfs:comment "The language in which the dataset is described (because of the compatibility with the DCAT-AP NL) can be recorded."@en;
  skos:example "@nl"@nl;
.
scdcat:Dataset_description rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschrijving"@nl;
  rdfs:label "description"@en;
  sh:name "dcterms:description";
  rdfs:comment "De dataset kan een duidelijke beschrijving hebben."@nl;
  rdfs:comment "The dataset can have a clear description."@en;
  skos:example "Met de Omgevingswet wil de overheid de regels voor ruimtelijke ontwikkeling vereenvoudigen en samenvoegen. Zodat het straks bijvoorbeeld makkelijker is om bouwprojecten te starten. De Crisis- en herstelwet (Chw) maakt dit nu al mogelijk, bijvoorbeeld door bestaande regels aan te passen. Naar verwachting treedt de Omgevingswet in 2019 in werking."@nl;
  sh:path dcterms:description
.
scdcat:Dataset_publisher a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "publicist"@nl;
  rdfs:label "publisher"@en;
  sh:name "dcterms:publisher";
  sh:path dcterms:publisher;
  sh:class foaf:Agent;
  rdfs:comment "Degene die een dataset publiceert kan worden vastgelegd. Deze organisatie of persoon heeft toestemming om deze handeling uit te voeren."@nl;
  rdfs:comment "The person who publishes a dataset can be recorded. This organization or person has permission to perform this action."@en;
  skos:example "overheid:Rijkswaterstaat"@nl;
.
scdcat:Dataset_type a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "type dataset = DatasetAlgemeen"@nl;
  rdfs:label "type dataset = DatasetGeneral"@en;
  sh:path dcterms:type;
  sh:name "dcterms:type";
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:hasValue dctype:DatasetGeneral;
  rdfs:comment "Een dataset (algemeen) wordt expliciet getypeerd als DatasetAlgemeen."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (general) is explicitly typed as a DatasetGeneral."@en;
  skos:example ""@nl;
.
scdcat:Dataset_provenance a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "herkomst (dataset)"@nl;
  rdfs:label "provenance (dataset)"@en;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  sh:class prov:Entity;
  rdfs:comment "Van een dataset kan de herkomst worden beschreven."@nl;
  rdfs:comment "Provenance of a dataset can be described."@en;
  skos:example "De BAG is op xx/xx/xx gelanceerd";
  sh:minCount 1;
  sh:severity sh:Warning;
  sh:message "Van een dataset wordt bij voorkeur herkomst informatie bijgehouden."@nl;
  sh:message "Prefably provenance information is kept on a dataset."@en
.

#---------------------
# Dataset (version)
#---------------------

scdcat:DatasetVersion rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Dataset (versie)"@nl;
  rdfs:label "Dataset (version)"@en;
  sh:name "dcat:Dataset (version)";
#  moet hier geen target class worden gedefinieerd?
  rdfs:comment "Een dataset (versie) is een concrete, geversioneerde beschrijving van een verzameling data, gepubliceerd of samengesteld door één beheerder."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (general) is a concrete, versioned description of a collection of data, published or curated by a single agent."@en;
  skos:example "De Basisregistratie Kadaster (BRK) zoals beschreven in IMKAD 2.1."@nl;
  sh:property scdcat:DatasetVersion_role;
  sh:property scdcat:DatasetVersion_version;
  sh:property scdcat:DatasetVersion_versionNotes;
  sh:property scdcat:DatasetVersion_distribution;
  sh:property scdcat:DatasetVersion_versionOf;
  sh:property scdcat:DatasetVersion_describedBy;
  sh:property scdcat:DatasetVersion_geometrischeAfbakening;
.

scdcat:DatasetVersion_role a sh:PropertyShape;
#label, comment en voorbeeld?
sh:path rdf:type;
  sh:name "rdf:type";
  sh:hasValue dcat:Dataset;
.
scdcat:DatasetVersion_type a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "type dataset = DatasetVersie"@nl;
  rdfs:label "type dataset = DatasetVersion"@en;
  sh:path dcterms:type;
  sh:name "dcterms:type";
  rdfs:comment "Een dataset (versie) wordt expliciet getypeerd als DatasetVersie."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (version) is explicitly typed as a DatasetVersion."@en;
  skos:example ""@nl;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:hasValue dstype:DatasetVersion;
.
scdcat:DatasetVersion_version rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie"@nl;
  rdfs:label "version"@en;
  sh:name "adms:version";
  sh:path adms:version;
  rdfs:comment "Een dataset (versie) kan een versie aanduiding hebben."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (version) can have a version indication."@en;
  skos:example "2.1.0"@nl;
.
scdcat:DatasetVersion_versionNotes rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie-notities"@nl;
  rdfs:label "version notes"@en;
  sh:name "adms:versionNotes";
  sh:path adms:versionNotes;
  rdfs:comment "Een dataset (versie) kan release notes bevatten."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (version) can contain release notes."@en;
  skos:example "IMKAD 2.1.0 (publicatie 22-11-2011) is de final draft versie van IMKAD 2 zoals die is aangeboden aan belanghebbenden voor beoordeling. Het commentaar is voor zover mogelijk verwerkt in versie 2.1.1. Deze wijzigingen zijn terug te vinden in de change log."@nl;
.
scdcat:DatasetVersion_distribution a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "datasetversie distributie"@nl;
  rdfs:label "datasetversion distribution"@en;
  sh:path dcat:distribution;
  sh:name "dcat:distribution";
  sh:class dcat:Distribution;
  rdfs:comment "De kanalen via welke een dataset kan worden verspreid kunnen worden gespecificeerd."@nl;
  rdfs:comment "The channels through which a dataset can be distributed can be recorded."@en;
  skos:example "Digitale Kadastrale Kaart download service."@nl;
.
scdcat:DatasetVersion_versionOf a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie van"@nl;
  rdfs:label "version of"@en;
  sh:path dcterms:isVersionOf;
  sh:name "dcterms:isVersionOf";
  sh:node scdcat:Dataset;
  rdfs:comment "Een concrete, geversioneerde dataset kan zijn afgeleid van een abstracte dataset."@nl;
  rdfs:comment "A versioned datasets can be derived from a general dataset."@en;
  skos:example "IMKAD 2.1.0 is een concrete versie van IMKAD."@nl;
  sh:maxCount 1;
  sh:severity sh:Violation;
  sh:message "Een concrete, geversioneerde dataset kan zijn afgeleid van maximaal 1 abstracte dataset."@nl;
  sh:message "A versioned datasets can be derived from up to 1 general dataset."@en
.
scdcat:DatasetVersion_geometrischeAfbakening rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "geografische afbakening"@nl;
  rdfs:label "geographical demarcation"@en;
  sh:class dcterms:Location;
  sh:path dcterms:spatial;
  sh:name "dcterms:spatial"
  rdfs:comment "Het gebied waar de dataset over gaat kan worden gespecificeerd."@nl;
  rdfs:comment "The area the dataset is about can be recorded."@en;
  skos:example "gemeente Apeldoorn"@nl;
.
scdcat:DatasetVersion_describedBy rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschreven door"@nl;
  rdfs:label "described by"@en;
  sh:path wdrs:describedBy;
  sh:name "wdrs:describedBy";
  rdfs:comment "De data in een dataset is beschreven door een informatiemodel."@nl;
  skos:example "kadaster.nl/schemas/imkad";
.

scdcat:DatasetVersion_locatie a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Locatie"@nl;
  sh:name "dcterms:Location";
.

scdcat:Informatieproduct rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Informatieproduct"@nl;
  sh:name "dcat:Dataset (informatieproduct)";
  sh:property scdcat:Informatieproduct_rol;
  sh:property scdcat:Informatieproduct_version;
  sh:property scdcat:Informatieproduct_versionNotes;
  sh:property scdcat:Informatieproduct_isDerivedFrom;
  sh:property scdcat:Informatieproduct_distribution;
  sh:property scdcat:Informatieproduct_versionOf;
  sh:property scdcat:Informatieproduct_qualityMeasurement;
.
scdcat:DatasetVersion_isDerivedFrom rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "afgeleid van"@nl;
  rdfs:comment "Een concreet, geversioneerd productmodel is afgeleid van een concreet, geversioneerd informatiemodel."@nl;
  sh:path dcterms:relation;
  sh:name "dcterms:relation";
  sh:class dcat:Dataset;
.

scdcat:Informatieproduct_rol a sh:PropertyShape;
  sh:path rdf:type;
  sh:name "rdf:type";
  sh:hasValue dcat:Dataset;
.
scdcat:Informatieproduct_version rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie"@nl;
  sh:name "adms:version";
  rdfs:comment "De versie van het informatieproduct."@nl;
  sh:path adms:version;
  skos:example "2.1.0";
.
scdcat:Informatieproduct_qualityMeasurement a sh:PropertyShape;
  sh:path dqv:hasQualityMeasurement;
  sh:name "dqv:hasQualityMeasurement";
  sh:class dqv:QualityMeasurement;
.
scdcat:Informatieproduct_versionNotes rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "versie-notities"@nl;
  sh:name "adms:versionNotes";
  rdfs:comment "Een versie heeft release notes."@nl;
  sh:path adms:versionNotes;
.
scdcat:Informatieproduct_distribution a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "distributie"@nl;
  sh:path dcat:distribution;
  sh:name "dcat:distribution";
  sh:class dcat:Distribution;
  rdfs:comment "Een informatieproduct kan worden verspreid via verschillende kanalen."@nl;
.

#---------------------
# Catalogus
#---------------------
scdcat:Catalogus a sh:NodeShape;
    rdfs:label "Catalogus"@nl;
  sh:name "dcat:Catalog";
    sh:property scdcat:Catalogus_dateModified;
    sh:property scdcat:Catalogus_homepage;
    sh:property scdcat:Catalogus_licence;
    sh:property scdcat:Catalogus_dateIssued;
    sh:property scdcat:Catalogus_name;
    sh:property scdcat:Catalogus_description;
    sh:property scdcat:Catalogus_rights;
    sh:property scdcat:Catalogus_language;
    sh:property scdcat:Catalogus_dataset;
    sh:targetClass dcat:Catalog
.
scdcat:Catalogus_provenance a sh:PropertyShape;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
.
scdcat:Catalogus_name rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "titel"@nl;
    sh:name "dcterms:title";
    rdfs:comment "De catalogus heeft een titel";
    skos:example "Catalogus Omgevingswet";
    sh:path dcterms:title
.
scdcat:Catalogus_dataset a sh:PropertyShape;
  sh:path dcat:dataset;
  sh:class dcat:Dataset;
  sh:name "dcat:dataset";
.
scdcat:Catalogus_description rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "beschrijving"@nl;
    sh:name "dcterms:description";
    rdfs:comment "De catalogus heeft een duidelijke beschrijving"@nl;
    skos:example "De Catalogus voor de Omgevingswet is een centrale ingang tot het stelsel, waarin wetgeving, begrippen, regels, informatiemodellen, datasets, producten en services met elkaar worden verbonden. De catalogus is daarmee een centrale plek waar de verschillende gebruikersgroepen van het stelsel kunnen zien waar het stelsel uit bestaat, wat begrippen betekenen en hoe de verschillende elementen van het stelsel aan elkaar zijn gerelateerd.";
    sh:path dcterms:description
.
scdcat:Catalogus_dateIssued rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "publicatiedatum"@nl;
  sh:name "dcterms:issued";
    rdfs:comment "De catalogus is op een bepaalde datum gepubliceerd"@nl;
    skos:example "1/10/2016";
    sh:path dcterms:issued
.
scdcat:Catalogus_language rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "taal"@nl;
  sh:name "dcterms:language";
    rdfs:comment "De taal waarin de catalogus is beschreven"@nl;
    skos:example "@nl";
    sh:path dcterms:language
.
scdcat:Catalogus_dateModified rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "wijzigingsdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop iets in de catalogus zelf is veranderd, wordt bewaard, bijvoorbeeld een eigenschap van de catalogus of een nieuwe dataset"@nl;
    skos:example "1/10/2016";
    sh:name "dcterms:modified";
    sh:path dcterms:modified
.
scdcat:Catalogus_homepage rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "homepage"@nl;
    rdfs:comment "De catalogus als portaal is vindbaar op een homepage."@nl;
    skos:example "http://catalogus.kadaster.nl/";
    sh:name "foaf:homepage";
    sh:path foaf:homepage
.
scdcat:Catalogus_licence rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "licentie"@nl;
    rdfs:comment "Een licentie is van toepassing op de catalogus zelf. Dit kan een andere licentie zijn als de licentie voor distributies van datasets"@nl;
    skos:example "Creative Commons Naamsvermelding 4.0 licentie";
    sh:name "dcterms:license";
    sh:path dcterms:license
.
scdcat:Catalogus_rights rdf:type sh:PropertyShape;
    rdfs:label "rechten"@nl;
    rdfs:comment "Een beschrijving van de rechten die van toepassing is op de catalogus. Dit kunnen andere rechten zijn als die voor distributies van datasets"@nl;
    skos:example "Proclaimer: De Catalogus voor de Omgevingswet verbindt definities, toelichtingen en uitleg van begrippen, regels, informatiemodellen, producten en services met elkaar. De datasets waarin deze worden beschreven worden federatief beheerd door de betreffende bronhouders. Bij iedere dataset wordt aangegeven wie de bronhouder is en daarmee verantwoordelijk is voor de inhoud.";
    sh:name "dcterms:rights";
    sh:path dcterms:rights
.

#---------------------
# Distributie
#---------------------
scdcat:Distributie a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Distributie"@nl;
  sh:targetClass dcat:Distribution;
  sh:name "dcat:Distribution";
  sh:property scdcat:Distributie_name;
  sh:property scdcat:Distributie_description;
  sh:property scdcat:Distributie_issueDate;
  sh:property scdcat:Distributie_license;
  sh:property scdcat:Distributie_rights;
  sh:property scdcat:Distributie_accessURL;
  sh:property scdcat:Distributie_downloadURL;
  sh:property scdcat:Distributie_provenance;
.
scdcat:Distributie_provenance a sh:PropertyShape;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:class prov:Entity;
.
scdcat:Distributie_name rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "titel"@nl;
  sh:name "dcterms:title";
  rdfs:comment "De distributie heeft een titel";
  skos:example "Digitale Kadastrale Kaart download service";
  sh:path dcterms:title;
.
scdcat:Distributie_description rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschrijving"@nl;
  sh:name "dcterms:description";
  rdfs:comment "De distributie heeft een duidelijke beschrijving."@nl;
  skos:example '''Het Kadaster is houder van de Basisregistratie Kadaster (BRK). Onderdeel van de BRK is de Digitale kadastrale kaart. Deze is beschikbaar als open data en nu via dit portaal ook als Linked Open Data (vooralsnog zonder de topografie).''';
  sh:path dcterms:description;
.
scdcat:Distributie_issueDate rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "publicatiedatum"@nl;
  sh:name "dcterms:issued";
  rdfs:comment "De distributie is op een bepaalde datum gepubliceerd. Dit is de oorspronkelijke publicatiedatum. Het is niet per se de datum van opname van de distributie in de catalogus."@nl;
  skos:example "1/10/2016";
  sh:path dcterms:issued;
.
scdcat:Distributie_license rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "licentie"@nl;
    rdfs:comment "Een licentie is van toepassing op de distributie."@nl;
    skos:example "uri-beerware";
#[IT] skos:example "Creative Commons Naamsvermelding 4.0 licentie";
    sh:path dcterms:license;
  sh:name "dcterms:license";
.
scdcat:Distributie_rights rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "rechten"@nl;
    rdfs:comment "De rechten met betrekking tot de distributie zijn beschreven. Zie ook: svbg:gebruiksvoorwaarden en iso:confidentiality"@nl;
    skos:example '''Wilt u direct aan  de slag met BRK Levering? Raadpleeg dan de reference card bij 'Documenten'. Daarin vindt u de stappen die u moet zetten om met BRK Levering te kunnen starten. Eerste of éénmalige levering tot 100.000 objecten, per object €1,16;tot 1.000.000 objecten, per object €0,98;bij meer dan 1.000.000 objecten, per object €0,73;Gebiedsuitbreiding van een bestaand abonnement, per object €1,16;Abonnementslevering, per jaar en per 1.000 objecten binnen abonnement €208,00;Extra (losse) levering van een bestand, per verstrekking €192,00;Tweede mutatie-abonnement, per jaar €192,00;Deze bedragen zijn vrij van btw;Dit product valt onder de budgetfinanciering BRK.''';
    sh:path dcterms:rights;
  sh:name "dcterms:rights";
.
scdcat:Distributie_accessURL rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "API/servicelocatie"@nl;
    rdfs:comment "Een distributie kan een API zijn of een webservice die beschikbaar is via een uri."@nl;
    skos:example '''https://data.pdok.nl/brk/api/v1''';
    sh:path dcat:accessURL;
  sh:name "dcat:accessURL";
.
scdcat:Distributie_downloadURL rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "downloadlocatie"@nl;
    rdfs:comment "Een distributie kan een downloadservice zijn die beschikbaar is via een uri."@nl;
    skos:example '''https://www.pdok.nl/nl/producten/pdok-downloads/basis-registratie-kadaster/kadastrale-kaart''';
    sh:path dcat:downloadURL;
  sh:name "dcat:downloadURL";
.
