@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sh: <http://www.w3.org/ns/shacl#>.
@prefix dcatap: <http://bp4mc2.org/profiles/dcat-ap-sc#>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix dqv: <http://www.w3.org/ns/dqv#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/>.
@prefix wdrs: <http://www.w3.org/2007/05/powder-s#>.
@prefix skoslex: <http://bp4mc2.org/def/skos-lex#>.
@prefix skosthes: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcmiperiod:   <http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix frbr: <http://purl.org/vocab/frbr/core#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#>.
@prefix dstype: <http://bp4mc2.org/def/dataset-type#>.

#---------------------
# IMPORT
#---------------------

#Import from rdfs
dcatap:Resource a sh:NodeShape;
  sh:targetClass rdfs:Resource;
  sh:name "rdfs:Resource";
.

#imported from prov
dcatap:Entity a sh:NodeShape;
  sh:targetClass prov:Entity;
  sh:name "prov:Entity";
.

#imported from dm
dcatap:DataModel a sh:NodeShape;
  sh:name "adms:Asset (Datamodel)";
  rdfs:label "Datamodel"@nl;
  rdfs:label "Data model"@en;
.

#imported from foaf
dcatap:FoafAgent a sh:NodeShape;
  sh:targetClass foaf:Agent;
  sh:name "foaf:Agent";
  rdfs:label "Agent (foaf)"@nl;
  rdfs:label "Agent (foaf)"@en;
.
dcatap:Document a sh:NodeShape;
  sh:targetClass foaf:Document;
  sh:name "foaf:Document";
  rdfs:label "Webpagina"@nl;
  rdfs:label "Web page"@en;
.

#imported from dqv
dcatap:Dqv a sh:NodeShape;
  sh:targetClass dqv:QualityMeasurement;
  sh:name "dqv:QualityMeasurement";
  rdfs:label "Kwaliteitseigenschap"@nl;
  rdfs:label "Quality measurement"@en;
.

#imported from dct
dcatap:Location a sh:NodeShape;
  sh:targetClass dcterms:Location;
  sh:name "dcterms:Location";
  rdfs:label "Geografische locatie"@nl;
  rdfs:label "Geospatial location"@en;
.

#Extra
# (zijn deze drie nog nodig?)
rdf:type sh:name "rdf:type".
dqv:value sh:name "dqv:value".
skos:inScheme sh:name "skos:inScheme".

#---------------------
# Dataset types controlled vocabulary
#---------------------
#derived from dataset-type
dstype:Datamodel a skos:Concept;
  rdfs:label "Informatiemodel"@nl;
  rdfs:label "Datamodel"@en;
  sh:name "dstype:Datamodel"
.
dstype:ControlledVocabulary a skos:Concept;
  rdfs:label "Waardelijst"@nl;
  rdfs:label "Controlled vocabulary"@en;
  sh:name "dstype:ControlledVocabulary"
.
dstype:DatasetVersion a skos:Concept;
  rdfs:label "Datasetversie"@nl;
  rdfs:label "Dataset version"@en;
  sh:name "dstype:DatasetVersion"
.

#---------------------
# Dataset
#---------------------
dcatap:Dataset rdf:type sh:NodeShape;
  rdfs:label "Dataset"@nl;
  rdfs:label "Dataset"@en;
  sh:name "dcat:Dataset";
  sh:targetClass dcat:Dataset;
  rdfs:comment "Een dataset is een beschrijving van een verzameling data, gepubliceerd of samengesteld door één beheerder."@nl;
  rdfs:comment "A dataset is a description of a collection of data, published or curated by a single agent."@en;
  skos:example "De Basisregistratie Kadaster (BRK) bestaat uit de kadastrale registratie van onroerende zaken, zakelijke rechten en de kadastrale kaart."@nl;
  sh:property dcatap:Dataset_type;
  sh:property dcatap:Dataset_label;
  sh:property dcatap:Dataset_language;
  sh:property dcatap:Dataset_description;
  sh:property dcatap:Dataset_publisher;
  sh:property dcatap:Dataset_provenance;
.
dcatap:Dataset_type a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "type dataset"@nl;
  rdfs:label "type dataset"@en;
  sh:path dcterms:type;
  sh:name "dcterms:type";
  sh:node dcatap:DatasetType;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
.
dcatap:Dataset_label rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "titel"@nl;
  rdfs:label "title"@en;
  sh:name "dcterms:title";
  sh:path dcterms:title;
  sh:datatype xsd:string;
  rdfs:comment "Een dataset heeft een naam."@nl;
  rdfs:comment "A dataset has a label."@en;
  skos:example "de BRK (in algemene zin)"@nl;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
  sh:severity sh:Violation;
  sh:message "Een dataset heeft een naam."@nl;
  sh:message "A dataset has a label."@en
.
dcatap:Dataset_language rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "taal"@nl;
  rdfs:label "language"@en;
  sh:name "dcterms:language";
  sh:path dcterms:language;
  sh:node dcatap:Language;
  rdfs:comment "De taal waarin de dataset is beschreven (vanwege de compatibiliteit met het DCAT-AP NL) kan worden vastgelegd."@nl;
  rdfs:comment "The language in which the dataset is described (because of the compatibility with the DCAT-AP NL) can be recorded."@en;
  skos:example "@nl"@nl;
.
dcatap:Dataset_description rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschrijving"@nl;
  rdfs:label "description"@en;
  sh:name "dcterms:description";
  sh:datatype xsd:string;
  rdfs:comment "De dataset kan een duidelijke beschrijving hebben."@nl;
  rdfs:comment "The dataset can have a clear description."@en;
  skos:example "Met de Omgevingswet wil de overheid de regels voor ruimtelijke ontwikkeling vereenvoudigen en samenvoegen. Zodat het straks bijvoorbeeld makkelijker is om bouwprojecten te starten. De Crisis- en herstelwet (Chw) maakt dit nu al mogelijk, bijvoorbeeld door bestaande regels aan te passen. Naar verwachting treedt de Omgevingswet in 2019 in werking."@nl;
  sh:path dcterms:description
.
dcatap:Dataset_publisher a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "publicist"@nl;
  rdfs:label "publisher"@en;
  sh:name "dcterms:publisher";
  sh:path dcterms:publisher;
  sh:class foaf:Agent;
  sh:node dcatap:FoafAgent;
  rdfs:comment "Degene die een dataset publiceert kan worden vastgelegd. Deze organisatie of persoon heeft toestemming om deze handeling uit te voeren."@nl;
  rdfs:comment "The person who publishes a dataset can be recorded. This organization or person has permission to perform this action."@en;
  skos:example "overheid:Rijkswaterstaat"@nl;
.
dcatap:Dataset_provenance a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "herkomst"@nl;
  rdfs:label "provenance"@en;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  sh:class prov:Entity;
  rdfs:comment "Van een dataset kan de herkomst worden beschreven."@nl;
  rdfs:comment "Provenance of a dataset can be described."@en;
  skos:example "De BAG is op xx/xx/xx gelanceerd";
  sh:minCount 1;
  sh:severity sh:Warning;
  sh:message "Van een dataset wordt bij voorkeur herkomst informatie bijgehouden."@nl;
  sh:message "Prefably provenance information is kept on a dataset."@en
.

#---------------------
# Dataset (product)
#---------------------

dcatap:DatasetProduct rdf:type sh:NodeShape;
  skos:inScheme dcatap:DatasetTypes; #A bit weird, but OK: the valuelist for dataset types, we reuse the shape
  rdfs:label "Dataset (product)"@nl;
  rdfs:label "Dataset (product)"@en;
  sh:name "dcat:Dataset (product)";
  rdfs:comment "Een dataset (product) is een informatieproduct op basis van de data in een dataset"@nl;
  rdfs:comment "A dataset (product) is an information product based on the data in a dataset."@en;
  skos:example "De BRK levering versie 2.2 zoals beschreven in BRKlevering.uml"@nl;
  sh:property dcatap:DatasetProduct_role;
  sh:property dcatap:DatasetProduct_type;
  sh:property dcatap:DatasetProduct_isDerivedFrom;
  sh:property dcatap:DatasetProduct_qualityMeasurement;
  sh:property dcatap:DatasetProduct_provenance;
.
dcatap:DatasetProduct_role a sh:PropertyShape;
  sh:path rdf:type;
  sh:name "rdf:type";
  sh:hasValue dcat:Dataset;
.
dcatap:DatasetProduct_type a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "type dataset = DatasetProduct"@nl;
  rdfs:label "type dataset = DatasetProduct"@en;
  sh:path dcterms:type;
  sh:name "dcterms:type";
  sh:hasValue dcatap:DatasetProduct;
  rdfs:comment "Indien sprake is van een datasetproduct, dan wordt deze als zodanig getypeerd"@nl;
  rdfs:comment "In case of a dataset product, the dataset is typed accordingly"@en;
  skos:example ""@nl;
  sh:minCount 1;
  sh:maxCount 1;
.
dcatap:DatasetProduct_isDerivedFrom rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "afgeleid van"@nl;
  rdfs:label "derived from"@en;
  sh:name "dcterms:relation";
  sh:path dcterms:relation;
  sh:node dcatap:Dataset;
  rdfs:comment "Een dataset (product) kan zijn afgeleid van een dataset."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (product) can be derived from a dataset."@en;
  skos:example "BRK levering 2.2 is afgeleid van IMKAD 2.1.0."@nl;
.
dcatap:DatasetProduct_qualityMeasurement a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "heeft gemeten kwaliteit"@nl;
  rdfs:label "has quality measurement"@en;
  sh:name "dqv:hasQualityMeasurement";
  sh:path dqv:hasQualityMeasurement;
  sh:class dqv:QualityMeasurement;
  rdfs:comment "Een dataset (product) kan een schatting van de kwaliteit hebben tegen een specifieke kwaliteitsmetriek."@nl;
  rdfs:comment "A dataset (product) can have an quality evaluation against a specific quality metric."@en;
  skos:example "De data in het BAG extract voor de gemeente Apeldoorn zijn voor 99,5% corect op basis van handmatige controle van een steekproef."@nl;
.
dcatap:DatasetProduct_provenance a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "herkomst"@nl;
  rdfs:label "provenance"@en;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  sh:class prov:Entity;
  rdfs:comment "Van een informatie product kan de herkomst worden beschreven."@nl;
  rdfs:comment "Provenance of an information product can be described."@en;
  skos:example "De BAG 2.0 is op xx/xx/xx gelanceerd";
  sh:minCount 1;
  sh:severity sh:Warning;
  sh:message "Van een informatie product wordt bij voorkeur herkomst informatie bijgehouden."@nl;
  sh:message "Prefably provenance information is kept on an information product."@en
.

#---------------------
# Catalog
#---------------------
dcatap:Catalog a sh:NodeShape;
  rdfs:label "Catalogus"@nl;
  rdfs:label "Catalog"@en;
  sh:name "dcat:Catalog";
  sh:targetClass dcat:Catalog;
  rdfs:comment "Een catalogus is een samengestelde verzameling (federatief beheerde) metagegevens over datasets (algemeen, versie en product), distributies en bijbehorende assets"@nl;
  rdfs:comment "A catalog is a curated collection of (federally managed) metadata about datasets (general, version or product), distributions and associated assets."@en;
  skos:example "De catalogus voor de BRK met de verschillende versies, informatieproducten, begrippen, waardelijsten en informatiemodellen"@nl;
  sh:property dcatap:Catalog_name;
  sh:property dcatap:Catalog_description;
  sh:property dcatap:Catalog_language;
  sh:property dcatap:Catalog_homepage;
  sh:property dcatap:Catalog_licence;
  sh:property dcatap:Catalog_rights;
  sh:property dcatap:Catalog_dataset;
  sh:property dcatap:Catalog_provenance;
.
dcatap:Catalog_name rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "naam"@nl;
  rdfs:label "label"@en;
  sh:name "dcterms:title";
  sh:path dcterms:title;
  sh:datatype xsd:string;
  rdfs:comment "De catalogus kan een naam hebben"@nl;
  rdfs:comment "The catalog can have has a label"@en;
  skos:example "Catalogus Omgevingswet";
.
dcatap:Catalog_description rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "beschrijving"@nl;
  rdfs:label "description"@en;
  sh:name "dcterms:description";
  sh:path dcterms:description;
  sh:datatype xsd:string;
  rdfs:comment "De catalogus kan een beschrijving hebben."@nl;
  rdfs:comment "De catalog can be described."@en;
  skos:example "De Catalogus voor de Omgevingswet is een centrale ingang tot het stelsel, waarin wetgeving, begrippen, regels, informatiemodellen, datasets, producten en services met elkaar worden verbonden. De catalogus is daarmee een centrale plek waar de verschillende gebruikersgroepen van het stelsel kunnen zien waar het stelsel uit bestaat, wat begrippen betekenen en hoe de verschillende elementen van het stelsel aan elkaar zijn gerelateerd."@nl;
.
dcatap:Catalog_language rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "taal"@nl;
  rdfs:label "language"@en;
  sh:name "dcterms:language";
  sh:path dcterms:language;
  sh:node dcatap:Language;
  rdfs:comment "De taal waarin de metadata de catalogus is beschreven kan worden gespecificeerd."@nl;
  rdfs:comment "The language in which the metadata in the catalog is desribed can be recorded."@en;
  skos:example "@nl"@nl;
.
dcatap:Catalog_homepage rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "webpagina"@nl;
  rdfs:label "landing page"@en;
  sh:name "foaf:homepage";
  sh:path foaf:homepage;
  sh:class foaf:Document;
  rdfs:comment "De webpagina via welke de catalogus vindbaar is kan worden gespecificeerd."@nl;
  rdfs:comment "De landing page on which the catalog can be found can be recorded."@en;
  skos:example "http://catalogus.kadaster.nl/";
.
dcatap:Catalog_licence rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "licentie"@nl;
  rdfs:label "license"@en;
  sh:name "dcterms:license";
  sh:path dcterms:license;
  sh:class dcterms:LicenseDocument;
  rdfs:comment "De licentie is van toepassing op de catalogus kan worden gespecificeerd. Dit kan een andere licentie zijn als de licentie voor distributies van datasets."@nl;
  rdfs:comment "The license applied to the catalog can be specified. This can be another license as the license for distributions of datasets."@en;
  skos:example "Creative Commons Naamsvermelding 4.0 licentie";
.
dcatap:Catalog_rights rdf:type sh:PropertyShape;
  rdfs:label "rechten"@nl;
  rdfs:label "rights"@en;
  sh:name "dcterms:rights";
  sh:path dcterms:rights;
  sh:class dcterms:RightsStatement;
  rdfs:comment "De rechten die van toepassing zijn op de catalogus kunnen worden beschreven. Dit kunnen andere rechten zijn als die voor distributies van datasets"@nl;
  rdfs:comment "The rights applied to the catalog can be specified. This can be nother rights as the rights for distributions of datasets."@en;
  skos:example "Proclaimer: De Catalogus voor de Omgevingswet verbindt definities, toelichtingen en uitleg van begrippen, regels, informatiemodellen, producten en services met elkaar. De datasets waarin deze worden beschreven worden federatief beheerd door de betreffende bronhouders. Bij iedere dataset wordt aangegeven wie de bronhouder is en daarmee verantwoordelijk is voor de inhoud."@nl;
.
dcatap:Catalog_dataset a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "bevat dataset"@nl;
  rdfs:label "contains dataset"@en;
  sh:path dcat:dataset;
  sh:class dcat:Dataset;
  sh:name "dcat:dataset";
  rdfs:comment "Een al dan niet elders beheerde dataset kan worden opgenomen in de catalogus via een link naar die dataset (algemeen)."@nl;
  rdfs:comment "A dataset, which may or may not be managed elsewhere, can be included in the catalog via a link to that dataset (general)."@en;
  skos:example "De opname van de beschrijving van de BAG in de stelselcatalogus Omgevingswet via een link naar bag.basisregsitraties.overheid.nl/id/dataset/BAG"@nl;
.
dcatap:Catalog_provenance a sh:PropertyShape;
  rdfs:label "herkomst"@nl;
  rdfs:label "provenance"@en;
  sh:path foaf:isPrimaryTopicOf;
  sh:name "foaf:isPrimaryTopicOf";
  sh:class prov:Entity;
  rdfs:comment "Van een catalogus kan de herkomst worden beschreven."@nl;
  rdfs:comment "Provenance of a catalog can be described."@en;
  skos:example "De beschrijving van de catalogus voor de BAG is aangepast nav de nieuwe wet op de BAG";
  sh:minCount 1;
  sh:severity sh:Warning;
  sh:message "Van een catalogus wordt bij voorkeur herkomst informatie bijgehouden."@nl;
  sh:message "Prefably provenance information is kept on a catalog."@en
.

dcatap:Language a sh:NodeShape;
  sh:name "Language (dct:LinguisticSystem)";
  sh:property [
    sh:path rdf:type;
    sh:hasValue dcterms:LinguisticSystem;
  ];
  sh:property [
      sh:path skos:inScheme;
      sh:hasValue <http://publications.europa.eu/mdr/authority/language/>
  ];
  rdfs:label "Language"@en;
  rdfs:label "Taal"@nl
.

dcatap:DatasetType a sh:NodeShape;
  sh:name "Dataset type";
  sh:property [
      sh:path skos:inScheme;
      sh:hasValue dcatap:DatasetTypes
  ];
  rdfs:label "Dataset type"@en;
  rdfs:label "Datasettype"@nl
.

dcatap:DatasetTypes a skos:ConceptScheme;
  rdfs:label "Dataset types"@en;
  rdfs:label "Datasettypes"@nl;
.
