# Dump of graph <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:17:33.768434>, as of 2018-03-08 13:09:38.737127
@base <> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://wetgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
ns1:Exploitatiegebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afvalwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afwijkactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Alarmeringswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ArcheologischMonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Autosnelweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Autoweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeheerVanWatersystemen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beperkingengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bergingsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beschermen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BijzondereSpoorweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bodem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BrandveiligGebruiksactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Buitenwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	rdf:type	skos:Concept .
ns1:CultureelErfgoed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DoelenVanDeWet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DuurzameOntwikkeling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Emissie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Exploitatieregels	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Exploitatievoorschriften	rdf:type	skos:Concept .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeslotenStortplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Grondexploitaitie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Grondwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Grondwaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hoofdspoorweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Infrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Landschappen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Legger	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LokaleSpoorweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Luchthaven	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Luchthavenbesluit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Maatwerkregels	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Maatwerkvoorschriften	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mijnbouwactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mijnbouwinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mijnbouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Milieueffectrapport	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MilitaireLuchthaven	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Monument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natura2000	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natura2000Activiteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natura2000Gebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsplan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsvergunning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsverordening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsvisie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OngewoonVoorval	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OnzeMinister	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Programma	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Project	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Projectbesluit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:RegionaleWateren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijksmonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijkswateren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Sloopactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Slopen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stads-EnDorpsgezichten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StedelijkAfvalwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkenningsonderzoek	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VerontreinigendeStof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Voorbereidingsbesluit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Voorkeursbeslissing	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wateractiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterschapsverordening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterstaatswerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Watersysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Weg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Werelderfgoed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zee	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zwemlocatie	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns3:	<http://wetgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/collection/> .
ns3:Omgevingswet	rdf:type	skos:Collection .
@prefix ns4:	<http://www.w3.org/ns/sparql-service-description/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:17:33.768434>	rdf:type	ns4:Graph .
@prefix ns5:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:17:33.768434>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatiegebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-collection-Omgevingswet>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afvalstoffen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afvalwater>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afwijkactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Alarmeringswaarde>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ArcheologischMonument>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Autosnelweg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Autoweg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BeheerVanAfvalstoffen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BeheerVanWatersystemen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beperkingengebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beperkingengebiedactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bergingsgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beschermen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BijzondereSpoorweg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bodem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwwerk>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BrandveiligGebruiksactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Buitenwater>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-CommissieVoorDeMilieueffectrapportage>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-CultureelErfgoed>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-DoelenVanDeWet>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-DuurzameOntwikkeling>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Emissie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatieregels>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatievoorschriften>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-FloraEnFaunaActiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Gedoogplichtbeschikking>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-GeslotenStortplaats>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondexploitaitie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondwater>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondwaterlichaam>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Hoofdspoorweg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Hoofdspoorweginfrastructuur>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Infrastructuur>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-InternationaalrechtelijkeVerplichting>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Landschappen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Legger>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LokaleSpoorweg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LokaleSpoorweginfrastructuur>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Luchthaven>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Luchthavenbesluit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Maatwerkregels>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Maatwerkvoorschriften>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwinstallatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwwerk>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-MilieubelastendeActiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Milieueffectrapport>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-MilitaireLuchthaven>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Monument>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000Activiteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000Gebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-NatuurlijkeHulpbronnen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsplan>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsvergunning>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsverordening>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsvisie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingswaarde>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OngewoonVoorval>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Ontgrondingsactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OnzeMinister>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OpenbaarVuilwaterriool>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Oppervlaktewaterlichaam>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Programma>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Project>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Projectbesluit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-RegionaleWateren>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijksmonument>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijksmonumentenactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijkswateren>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Sloopactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Slopen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Stads-EnDorpsgezichten>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-StedelijkAfvalwater>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-StortingsactiviteitOpZee>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Stroomgebiedsdistrict>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Verkenningsonderzoek>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-VerontreinigendeStof>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Voorbereidingsbesluit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-VoorbeschermdRijksmonument>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Voorkeursbeslissing>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Wateractiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterontrekkingsactiviteit>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterschapsverordening>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterstaatswerk>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Watersysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Weg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Werelderfgoed>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Zee>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ZuiveringstechnischWerk>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Zwemlocatie>	rdf:type	ns5:Entity .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:Autosnelweg	rdfs:label	"Autosnelweg"^^xsd:string .
ns1:Weg	rdfs:label	"Weg"^^xsd:string .
ns1:Project	rdfs:label	"Project"^^xsd:string .
ns1:Afvalstoffen	rdfs:label	"Afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Afvalwater	rdfs:label	"Afvalwater"^^xsd:string .
ns1:Afwijkactiviteit	rdfs:label	"Afwijkactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Alarmeringswaarde	rdfs:label	"Alarmeringswaarde"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	rdfs:label	"Archelogische toevalsvondst van algemeen belang"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischMonument	rdfs:label	"Archeologisch monument"^^xsd:string .
ns1:Autoweg	rdfs:label	"Autoweg"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	rdfs:label	"Beheer van afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanWatersystemen	rdfs:label	"Beheer van watersystemen"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebied	rdfs:label	"Beperkingengebied"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	rdfs:label	"Beperkingengebiedactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bergingsgebied	rdfs:label	"Bergingsgebied"^^xsd:string .
ns1:Beschermen	rdfs:label	"Beschermen"^^xsd:string .
ns1:BijzondereSpoorweg	rdfs:label	"Bijzondere spoorweg"^^xsd:string .
ns1:Bodem	rdfs:label	"Bodem"^^xsd:string .
ns1:Bouwactiviteit	rdfs:label	"Bouwactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bouwen	rdfs:label	"Bouwen"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerk	rdfs:label	"Bouwwerk"^^xsd:string .
ns1:BrandveiligGebruiksactiviteit	rdfs:label	"Brandveilige gebruiksactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Buitenwater	rdfs:label	"Buitenwater"^^xsd:string .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	rdfs:label	"Burgerluchthaven van regionale betekenis"^^xsd:string .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	rdfs:label	"Comiisie voor de mileueffectrapportage"^^xsd:string .
ns1:CultureelErfgoed	rdfs:label	"Cultureel erfgoed"^^xsd:string .
ns1:DoelenVanDeWet	rdfs:label	"Doelen van de Wet"^^xsd:string .
ns1:DuurzameOntwikkeling	rdfs:label	"Duurzame ontwikkeling"^^xsd:string .
ns1:Emissie	rdfs:label	"Emissie"^^xsd:string .
ns1:Exploitatiegebied	rdfs:label	"Exploitatiegebied"^^xsd:string .
ns1:Exploitatieregels	rdfs:label	"Exploitatieregels"^^xsd:string .
ns1:Exploitatievoorschriften	rdfs:label	"Exploitatievoorschriften"^^xsd:string .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	rdfs:label	"Flora-en Fauna activiteit"^^xsd:string .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	rdfs:label	"Gedoogplichtbeschikking"^^xsd:string .
ns1:GeslotenStortplaats	rdfs:label	"Gesloten stortplaats"^^xsd:string .
ns1:Grondwater	rdfs:label	"Grondwater"^^xsd:string .
ns1:Grondwaterlichaam	rdfs:label	"Grondwaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweg	rdfs:label	"Hoofdspoorweg"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	rdfs:label	"Hoofdspoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Infrastructuur	rdfs:label	"Infrastructuur"^^xsd:string .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	rdfs:label	"Internationaalrechtelijke verplichting"^^xsd:string .
ns1:Landschappen	rdfs:label	"Landschappen"^^xsd:string .
ns1:Legger	rdfs:label	"Legger"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweg	rdfs:label	"Lokale spoorweg"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	rdfs:label	"Lokale spoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	rdfs:label	"Luchthaven"^^xsd:string .
ns1:Luchthavenbesluit	rdfs:label	"Luchthavenbesluit"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkregels	rdfs:label	"Maatwerkregels"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkvoorschriften	rdfs:label	"Maatwerkvoorschriften"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwactiviteit	rdfs:label	"Mijnbouwactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	rdfs:label	"Mijnbouwinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	rdfs:label	"Mijnbouwwerk"^^xsd:string .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	rdfs:label	"Milieubelastende activiteit"^^xsd:string .
ns1:Milieueffectrapport	rdfs:label	"Milieueffectrapport"^^xsd:string .
ns1:MilitaireLuchthaven	rdfs:label	"Militaire luchthaven"^^xsd:string .
ns1:Monument	rdfs:label	"Monument"^^xsd:string .
ns1:Natura2000	rdfs:label	"Natura 2000"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Gebied	rdfs:label	"Natura2000 - gebied"^^xsd:string .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	rdfs:label	"Natuurlijke hulpbronnen"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplan	rdfs:label	"Omgevingsplan"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvergunning	rdfs:label	"Omgevingsvergunning"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsverordening	rdfs:label	"Omgevingsverordening"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvisie	rdfs:label	"Omgevingsvisie"^^xsd:string .
ns1:Omgevingswaarde	rdfs:label	"Omgevingswaarde"^^xsd:string .
ns3:Omgevingswet	rdfs:label	"Omgevingswet"^^xsd:string .
ns1:OngewoonVoorval	rdfs:label	"Ongewoon voorval"^^xsd:string .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	rdfs:label	"Ontgrondingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:OnzeMinister	rdfs:label	"Onze Minister"^^xsd:string .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	rdfs:label	"Openbaar vuilwaterriool"^^xsd:string .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"Oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	rdfs:label	"Overige burgerluchthaven van Nationale betekenis"^^xsd:string .
ns1:Programma	rdfs:label	"Programma"^^xsd:string .
ns1:Projectbesluit	rdfs:label	"Projectbesluit"^^xsd:string .
ns1:RegionaleWateren	rdfs:label	"Regionale wateren"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonument	rdfs:label	"Rijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	rdfs:label	"Rijksmonumentenactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Rijkswateren	rdfs:label	"Rijkswateren"^^xsd:string .
ns1:Sloopactiviteit	rdfs:label	"Sloopactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Slopen	rdfs:label	"Slopen"^^xsd:string .
ns1:Stads-EnDorpsgezichten	rdfs:label	"Stads - en dorpsgezichten"^^xsd:string .
ns1:StedelijkAfvalwater	rdfs:label	"Stedelijk afvalwater"^^xsd:string .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	rdfs:label	"Stortingsactiviteit op zee"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	rdfs:label	"Stroomgebiedsdistrict"^^xsd:string .
ns1:Verkenningsonderzoek	rdfs:label	"Verkenningsonderzoek"^^xsd:string .
ns1:VerontreinigendeStof	rdfs:label	"Verontreinigende stof"^^xsd:string .
ns1:Voorbereidingsbesluit	rdfs:label	"Voorbereidingsbesluit"^^xsd:string .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	rdfs:label	"Voorbeschermd rijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Voorkeursbeslissing	rdfs:label	"Voorkeursbeslissing"^^xsd:string .
ns1:Wateractiviteit	rdfs:label	"Wateractiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	rdfs:label	"Waterontrekkingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterschapsverordening	rdfs:label	"Waterschapsverordening"^^xsd:string .
ns1:Waterstaatswerk	rdfs:label	"Waterstaatswerk"^^xsd:string .
ns1:Watersysteem	rdfs:label	"Watersysteem"^^xsd:string .
ns1:Werelderfgoed	rdfs:label	"Werelderfgoed"^^xsd:string .
ns1:Zee	rdfs:label	"Zee"^^xsd:string .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	rdfs:label	"Zuiveringstechnisch werk"^^xsd:string .
ns1:Zwemlocatie	rdfs:label	"Zwemlocatie"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk	rdfs:label	"Lozingsactiviteit op een oppervlaktewaterlichaam of een zuiveringstechnischwerk"^^xsd:string .
ns1:Grondexploitaitie	rdfs:label	"Grondexploitaitie"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Activiteit	rdfs:label	"Natura2000 activiteit"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	rdfs:comment	"mijnbouwwerk als bedoeld in artikel 1, onder n, van de Mijnbouwwet;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	rdfs:comment	"mijnbouwinstallatie als bedoeld in artikel 1, onder o, van de Mijnbouwwet;"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	rdfs:comment	"luchthaven als bedoeld in artikel 1.1, eerste lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:Monument	skos:comment	"monument als bedoeld in artikel 1, onder b, van de Monumentenwet 1988;"^^xsd:string .
@prefix ns8:	<http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	ns8:broaderGeneric	ns1:DSOActiviteit .
ns1:Natura2000Gebied	ns8:broaderGeneric	ns1:Gebied .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	ns8:broaderGeneric	ns1:Rijkswateren .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	skos:definition	"beheer van afvalstoffen als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer;"^^xsd:string .
ns1:Monument	skos:definition	"1. vervaardigde zaken welke van algemeen belang zijn wegens hun schoonheid, hun betekenis voor de wetenschap of hun cultuurhistorische waarde; 2. terreinen welke van algemeen belang zijn wegens daar aanwezige zaken als bedoeld onder 1;"^^xsd:string .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	skos:definition	"activiteit inhoudende:a. het zich ontdoen van stoffen in de zee door deze vanaf vaartuigen, luchtvaartuigen of op de zeebodem opgerichte werken in de zee te brengen, tenzij het betreft:1\u00B0. handelingen die samenhangen met of voortvloeien uit het normale gebruik van het vaartuig, luchtvaartuig of werk, mits dat gebruik niet ten doel heeft het zich ontdoen van stoffen,2\u00B0. het plaatsen van vaste substanties of voorwerpen met een ander oogmerk dan het zich enkel ervan te ontdoen,3\u00B0. het achterlaten van vaste substanties of voorwerpen die aanvankelijk in de zee zijn geplaatst met een ander oogmerk dan het zich ervan te ontdoen,b. het zich ontdoen in de zee van vaartuigen, luchtvaartuigen of op de zeebodem opgerichte werken, ofc. het aan boord van een vaartuig of luchtvaartuig nemen van stoffen met het oogmerk om zich daarvan op een wijze als bedoeld onder a te ontdoen, of het afgeven of opslaan van stoffen met dat oogmerk;"^^xsd:string .
ns1:Afvalstoffen	skos:definition	"afvalstoffen als bedoeld in artikel 1.1, eerste lid, van de Wet milieubeheer;"^^xsd:string .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	skos:definition	"beschikking tot oplegging van een gedoog-plicht als bedoeld in afdeling 10.3;"^^xsd:string .
ns1:Infrastructuur	skos:definition	"wegen en vaarwegen, waaronder routenetwerken voor wandelen, fietsen en varen, en spoorwegen, havens, luchthavens, energie-infrastructuur, buisleidingen, openbare hemelwater- en ontwate-ringsstelsels en vuilwaterriolen, infrastructuur voor watervoorzienings-werken als bedoeld in artikel 1, eerste lid, van de Drinkwaterwet en andere vitale infrastructuur;"^^xsd:string .
ns1:Rijkswateren	skos:definition	"watersystemen of onderdelen daarvan die in beheer zijn bij het Rijk;"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het slopen, verstoren, verplaatsen of wijzigen van een rijksmonument of een voorbeschermd rijksmonument of het herstellen of gebruiken daarvan waardoor het wordt ontsierd of in gevaar gebracht;"^^xsd:string .
ns1:Exploitatiegebied	skos:definition	"in het omgevingsplan aangewezen gebied als bedoeld in artikel 12.2, eerste lid;"^^xsd:string .
ns1:Afvalwater	skos:definition	"afvalwater als bedoeld in artikel 1.1, eerste lid, van de Wet milieubeheer;"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	skos:definition	"gebied als bedoeld in artikel 2, onder 15, van de kaderrichtlijn water;"^^xsd:string .
ns1:Stads-EnDorpsgezichten	skos:definition	"groepen van onroerende zaken, van algemeen belang vanwege hun schoonheid, onderlinge ruimtelijke of structurele samenhang, wetenschappelijke of cultuurhistorische waarde en in welke groepen zich een of meer monumenten bevinden;"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Gebied	skos:definition	"gebied dat:a. door de bevoegde autoriteit van het land waarin het gebied is gelegen is aangewezen als speciale beschermingszone, ter uitvoering van de artikelen 3, tweede lid, onder a, en 4, eerste en tweede lid, van de vogelrichtlijn of de artikelen 3, tweede lid, en 4, vierde lid, van de habitatrichtlijn, ofb. is opgenomen op de lijst van gebieden van communautair belang, bedoeld in artikel 4, tweede lid, van de habitatrichtlijn;"^^xsd:string .
ns1:Bodem	skos:definition	"het vaste deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeibare en gasvormige bestanddelen en organismen;"^^xsd:string .
ns1:Grondexploitaitie	skos:definition	"exploitatie van locaties als bedoeld in artikel 12.1, eerste lid;"^^xsd:string .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	skos:definition	"voorziening voor de inzameling en het transport van stedelijk afvalwater, in beheer bij een gemeente of een rechtspersoon die door een gemeente met het beheer is belast;"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischMonument	skos:definition	"archeologisch monument als bedoeld in artikel 1, onder c, van de Monumentenwet 1988;"^^xsd:string .
ns1:Wateractiviteit	skos:definition	"beperkingengebiedactiviteit met betrekking tot een waterstaatswerk, beperkingengebiedactiviteit met betrekking tot een installatie, niet zijnde een mijnbouwinstallatie, in een waterstaatswerk, lozingsactiviteit op een oppervlaktewaterlichaam of een zuiveringtech-nisch werk, stortingsactiviteit op zee, wateronttrekkingsactiviteit of, voor zover het betreft een waterschapsverordening, elke andere activiteit waarvoor die verordening regels bevat;"^^xsd:string .
ns1:Buitenwater	skos:definition	"water van een oppervlaktewaterlichaam waarvan de waterstand direct invloed ondergaat bij hoge stormvloed, bij hoog opperwater van een van de grote rivieren, bij hoog water van het IJsselmeer of het Markermeer, of bij een combinatie daarvan;"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk	skos:definition	"activiteit, niet zijnde een stortingsactiviteit op zee, inhoudende het brengen van stoffen, warmte of water:a. direct in een oppervlaktewaterlichaam, met uitzondering van de krachtens artikel 2.18, derde lid, of 2.21 aangewezen drogere oeverge-bieden, ofb. met behulp van een werk, niet zijnde een openbaar vuilwaterriool, in een zuiveringtechnisch werk onder de zorg van een waterschap van waaruit die stoffen of warmte of dat water in een oppervlaktewaterli-chaam worden gebracht,voor zover het betreft de effecten van die stoffen of warmte of dat water op het watersysteem of het zuiveringtechnisch werk;"^^xsd:string .
ns1:Weg	skos:definition	"weg met inbegrip van de daarin gelegen kunstwerken en wat verder naar zijn aard daartoe behoort;"^^xsd:string .
ns1:OnzeMinister	skos:definition	"Onze Minister van Infrastructuur en Milieu;"^^xsd:string .
ns1:Waterstaatswerk	skos:definition	"oppervlaktewaterlichaam, bergingsgebied, water-kering of ondersteunend kunstwerk;"^^xsd:string .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	skos:definition	"luchthaven als bedoeld in artikel 8.1, tweede lid, onder a, derde of vierde lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:Luchthavenbesluit	skos:definition	"luchthavenbesluit als bedoeld in artikel 1.1, eerste lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:Bouwactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het bouwen van een bouwwerk;"^^xsd:string .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het ontgronden;"^^xsd:string .
ns1:Sloopactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het slopen van een bouwwerk;"^^xsd:string .
ns1:Alarmeringswaarde	skos:definition	"alarmeringswaarde als bedoeld in artikel 19.10; "^^xsd:string .
ns1:Voorkeursbeslissing	skos:definition	"beslissing als bedoeld in artikel 5.49;"^^xsd:string .
ns1:Voorbereidingsbesluit	skos:definition	"besluit als bedoeld in afdeling 4.2;"^^xsd:string .
ns1:DoelenVanDeWet	skos:definition	"de doelen, bedoeld in artikel 1.3;"^^xsd:string .
ns1:VerontreinigendeStof	skos:definition	"een stof of groep van stoffen die, vanwege zijn eigenschappen en de introductie ervan in het milieu, schadelijk kan zijn voor het milieu of de menselijke gezondheid;"^^xsd:string .
ns1:Slopen	skos:definition	"geheel of gedeeltelijk afbreken;"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Activiteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het realiseren van een project of het verrichten van een andere handeling als bedoeld in artikel 2.7, tweede lid, van de Wet natuurbescherming, tenzij het betreft een geval als bedoeld in artikel 2.7, vierde lid, of 2.9, eerste, tweede, derde of vijfde lid, van die wet;"^^xsd:string .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	skos:definition	"het adviesorgaan, genoemd in artikel 17.5;"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	skos:definition	"hoofdspoorweginfrastructuur als bedoeld in artikel 1, eerste lid, van de Spoorwegwet;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	skos:definition	"een werk dat behoort tot een bij algemene maatregel van bestuur aangewezen categorie van werken: 1 ten behoeve van het opsporen of het winnen van delfstoffen of aardwarmte; 2 ten behoeve van het opslaan van stoffen; 3 die samenhangen met de in de onderdelen 1 en 2 bedoelde werken;"^^xsd:string .
ns1:Legger	skos:definition	"legger als bedoeld in artikel 2.39;"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkregels	skos:definition	"maatwerkregels als bedoeld in artikel 4.6;"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkvoorschriften	skos:definition	"maatwerkvoorschriften als bedoeld in artikel 4.5;"^^xsd:string .
ns1:Milieueffectrapport	skos:definition	"milieueffectrapport als bedoeld in afdeling 16.4;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplan	skos:definition	"omgevingsplan als bedoeld in artikel 2.4;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvergunning	skos:definition	"omgevingsvergunning als bedoeld in afdeling 5.1;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsverordening	skos:definition	"omgevingsverordening als bedoeld in artikel 2.6;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvisie	skos:definition	"omgevingsvisie als bedoeld in afdeling 3.1;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingswaarde	skos:definition	"omgevingswaarde als bedoeld in afdeling 2.3;"^^xsd:string .
ns1:Programma	skos:definition	"programma als bedoeld in afdeling 3.2;"^^xsd:string .
ns1:Projectbesluit	skos:definition	"projectbesluit als bedoeld in paragraaf 5.2.3;"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	skos:definition	"onverwachte vondst in of op de bodem, anders dan bij het doen van opgravingen als bedoeld in artikel 1, onder h, van de Monumentenwet 1988, voor zover evident of vermoedelijk van algemeen belang uit het oogpunt van de archeologische monumentenzorg;"^^xsd:string .
ns1:Waterschapsverordening	skos:definition	"waterschapsverordening als bedoeld in artikel 2.5;"^^xsd:string .
ns1:Zwemlocatie	skos:definition	"zwemlocatie als bedoeld in artikel 2.30."^^xsd:string .
ns1:StedelijkAfvalwater	skos:definition	"huishoudelijk afvalwater of een mengsel daarvan met bedrijfsafvalwater, afvloeiend hemelwater, grondwater of ander afvalwater;"^^xsd:string .
ns1:Landschappen	skos:definition	"gebieden zoals die door mensen worden waargenomen, waarvan het karakter wordt bepaald door natuurlijke of menselijke factoren en de interactie daartussen;"^^xsd:string .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	skos:definition	"activiteit die nadelige gevolgen voor het milieu kan veroorzaken, niet zijnde een lozingsactiviteit op een oppervlak-tewaterlichaam of een zuiveringtechnisch werk of een wateronttrekkings-activiteit;"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweg	skos:definition	"spoorweg als bedoeld in artikel 2, eerste lid, van de Spoorwegwet;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende:a. het plaatsen van een mijnbouwinstallatie, met inbegrip van het om die installatie gelegen beperkingengebied zoals dat op grond van artikel 2.20 is aangewezen, ofb. het verrichten van een verkenningsonderzoek;"^^xsd:string .
ns1:RegionaleWateren	skos:definition	"watersystemen of onderdelen daarvan die niet in beheer zijn bij het Rijk;"^^xsd:string .
ns1:DuurzameOntwikkeling	skos:definition	"ontwikkeling die voorziet in de behoeften van de huidige generatie zonder de mogelijkheden voor toekomstige generaties om in hun eigen behoeften te voorzien in gevaar te brengen;"^^xsd:string .
ns1:Zee	skos:definition	"mariene wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan;"^^xsd:string .
ns1:Werelderfgoed	skos:definition	"op het grondgebied van Nederland gelegen cultureel en natuurlijk erfgoed dat op grond van het werelderfgoedverdrag is opgenomen in de Lijst van het Werelderfgoed;"^^xsd:string .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende:a. het onttrekken van water aan een oppervlaktewaterlichaam,b. het onttrekken van grondwater door een daarvoor bestemde voorziening, ofc. het in de bodem brengen van water, ter aanvulling van het grond-water, in samenhang met het onttrekken van grondwater door een daarvoor bestemde voorziening;"^^xsd:string .
ns1:Natura2000	skos:definition	"Europees ecologisch netwerk dat bestaat uit de speciale beschermingszones, bedoeld in artikel 4, eerste en tweede lid, van de vogelrichtlijn en artikel 1, onderdeel l, van de habitatrichtlijn;"^^xsd:string .
ns1:Emissie	skos:definition	"directe of indirecte uitstoot, uit puntbronnen of diffuse bronnen, van stoffen, trillingen, warmte of geluid in de lucht, het water of de bodem;"^^xsd:string .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	skos:definition	"werk voor het zuiveren van stedelijk afval-water, in exploitatie bij een waterschap of gemeente, of een rechts-persoon die door het bestuur van een waterschap met de zuivering van stedelijk afvalwater is belast, met inbegrip van het bij dat werk behorende werk voor het transport van stedelijk afvalwater;"^^xsd:string .
ns1:Exploitatievoorschriften	skos:definition	"aan een omgevingsvergunning of projectbe-sluit verbonden voorschriften over grondexploitatie;"^^xsd:string .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	skos:definition	"delfstoffen, water, biomassa, warmte, windenergie, zonne-energie, waterkracht en energie uit een zee, voor zover die door de mens aan de fysieke leefomgeving onttrokken kunnen worden;"^^xsd:string .
ns1:Afwijkactiviteit	skos:definition	"activiteit in strijd met in het omgevingsplan gestelde regels of een voorbereidingsbesluit;"^^xsd:string .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	skos:definition	"monument waarvoor de mededeling, bedoeld in artikel 3, derde lid, van de Monumentenwet 1988, heeft plaatsgevonden, vanaf de dag van die mededeling tot het moment van inschrijving in het register, bedoeld in artikel 6, eerste lid, of 7 van die wet, of het moment waarop vaststaat dat het monument niet wordt ingeschreven in een van die registers;"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebied	skos:definition	"bij of krachtens de wet aangewezen gebied waar vanwege de aanwezigheid van een werk of object regels gelden over activiteiten die gevolgen hebben of kunnen hebben voor dat werk of object;"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonument	skos:definition	"beschermd monument als bedoeld in artikel 1, onder d, van de Monumentenwet 1988;"^^xsd:string .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	skos:definition	"verplichting op grond van een voor Nederland verbindend verdrag of besluit van een volkenrechtelijke organisatie;"^^xsd:string .
ns1:CultureelErfgoed	skos:definition	"zich in de fysieke leefomgeving bevindend erfgoed bestaande uit:a. monumenten, voor zover het onroerende zaken betreft, met inbegrip van archeologische monumenten,b. stads- en dorpsgezichten,c. cultuurlandschappen, voor zover van algemeen belang vanwege hun schoonheid, vervaardigde structuren, betekenis voor de wetenschap of cultuurhistorische waarde;"^^xsd:string .
ns1:Grondwaterlichaam	skos:definition	"afzonderlijke grondwatermassa in een of meer watervoerende lagen;"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweg	skos:definition	"spoorweg die krachtens artikel 2, eerste lid, van de Wet lokaal spoor als zodanig is aangewezen;"^^xsd:string .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het verrichten van een handeling als bedoeld in een van de volgende bepalingen van de Wet natuurbescherming:a. artikel 3.1, tenzij het betreft een geval als bedoeld in het vijfde lid van dat artikel of in artikel 3.3, tweede, zesde of zevende lid, of 3.29, eerste lid, van de Wet natuurbescherming,b. artikel 3.5, tenzij het betreft een geval als bedoeld in artikel 3.8, tweede, zesde of zevende lid, of 3.29, eerste lid, van de Wet natuurbe-scherming, ofc. artikel 3.10, eerste lid, tenzij het betreft een geval als bedoeld in het tweede lid van dat artikel, in samenhang met artikel 3.8, tweede, zesde of zevende lid, van de Wet natuurbescherming, of in artikel 3.10, derde lid, 3.11, eerste lid, of 3.29, eerste lid, van die wet;"^^xsd:string .
ns1:OngewoonVoorval	skos:definition	"gebeurtenis, ongeacht de oorzaak daarvan, die afwijkt van het normale verloop van een activiteit, zoals een storing, ongeluk, calamiteit, waardoor significante nadelige gevolgen voor de fysieke leefomgeving ontstaan of dreigen te ontstaan, waaronder:a. een geval van een inbreuk op vergunningsvoorwaarden als bedoeld in artikel 8 van de richtlijn industri\u00EBle emissies, ofb. een zwaar ongeval als bedoeld in artikel 3, onderdeel 13, van de Seveso-richtlijn;"^^xsd:string .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"samenhangend geheel van vrij aan het aardoppervlak voorkomend water, met de daarin aanwezige stoffen, en de bijbehorende bodem, oevers en, voor zover uitdrukkelijk op grond van deze wet aangewezen, drogere oevergebieden, alsmede flora en fauna;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	skos:definition	"een mijnbouwwerk dat verankerd is in of aanwezig is boven de bodem van een oppervlaktewater"^^xsd:string .
ns1:Autosnelweg	skos:definition	"op grond van de Wegenverkeerswet 1994 aangeduide autosnelweg;"^^xsd:string .
ns1:Autoweg	skos:definition	"op grond van de Wegenverkeerswet 1994 aangeduide autoweg;"^^xsd:string .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	skos:definition	"luchthaven, niet zijnde de luchthaven Schiphol, een overige burgerluchthaven van nationale betekenis of een militaire luchthaven;"^^xsd:string .
ns1:Watersysteem	skos:definition	"samenhangend geheel van een of meer oppervlaktewa-terlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsge-bieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken;"^^xsd:string .
ns1:Bergingsgebied	skos:definition	"gebied waaraan op grond van deze wet een functie voor waterstaatkundige doeleinden is toegekend, niet zijnde een oppervlaktewaterlichaam of onderdeel daarvan, dat dient ter verruiming van de bergingscapaciteit van een of meer watersystemen en dat ook als bergingsgebied op de legger is opgenomen;"^^xsd:string .
ns1:Project	skos:definition	"a. de uitvoering van bouwwerken of de totstandbrenging van instal-laties of werken,b. andere activiteiten in de fysieke leefomgeving, inclusief de activi-teiten voor de ontginning van delfstoffen;"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	skos:definition	"activiteit binnen een beperkingengebied die niet in overeenstemming is met de functie van het aanwezige werk of object;"^^xsd:string .
ns1:Exploitatieregels	skos:definition	"in een omgevingsplan opgenomen regels over grondexploitatie;"^^xsd:string .
ns1:Bouwen	skos:definition	"plaatsen, geheel of gedeeltelijk oprichten, vernieuwen, veranderen of vergroten;"^^xsd:string .
ns1:Beschermen	skos:definition	"behouden of verbeteren van de staat of kwaliteit van een onderdeel van de fysieke leefomgeving;"^^xsd:string .
ns1:MilitaireLuchthaven	skos:definition	"militaire luchthaven als bedoeld in artikel 10.12, eerste lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:GeslotenStortplaats	skos:definition	"gesloten stortplaats als bedoeld in artikel 8.47, eerste lid, onder b, van de Wet milieubeheer;"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanWatersystemen	skos:definition	"samenstel van aan watersystemen verbonden taken, gericht op het voorkomen en waar nodig beperken van overstromingen, wateroverlast en waterschaarste, in samenhang met het beschermen en verbeteren van de chemische en ecologische kwaliteit van die watersystemen en de vervulling van de op grond van deze wet aan die watersystemen toegekende maatschappelijke functies;"^^xsd:string .
ns1:BijzondereSpoorweg	skos:definition	"spoorweg die niet als hoofdspoorweg of lokale spoorweg is aangewezen;"^^xsd:string .
ns1:Grondwater	skos:definition	"water dat zich onder het bodemoppervlak in de verzadigde zone bevindt en dat in direct contact met de bodem of ondergrond staat;"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	skos:definition	"een terrein geheel of gedeeltelijk bestemd voor het opstijgen en het landen van luchtvaartuigen met inbegrip van: 1 de daarmee verband houdende bewegingen van luchtvaartuigen op de grond, 2 de afwikkeling van het in de aanhef en onder 1 bedoelde luchtverkeer, of 3 bedrijfsmatige activiteiten die samenhangen met de afwikkeling van het in de aanhef en onder 1 bedoelde luchtverkeer; "^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	skos:definition	"de elementen, bedoeld in artikel 2, vijfde lid, van de Wet lokaal spoor;"^^xsd:string .
ns1:BrandveiligGebruiksactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het in gebruik nemen of gebruiken van een bouwwerk waarbij de brandveiligheid in het bijzonder van belang is;"^^xsd:string .
ns1:Verkenningsonderzoek	skos:definition	"verkenningsonderzoek als bedoeld in artikel 1, onder d, van de Mijnbouwwet;"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerk	skos:definition	"constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal, die op de plaats van bestemming hetzij direct of indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties;"^^xsd:string .
@prefix ns9:	<http://wetgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/> .
ns1:Exploitatiegebied	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns3:Omgevingswet	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Afvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Afvalwater	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Afwijkactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Alarmeringswaarde	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:ArcheologischMonument	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Autosnelweg	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Autoweg	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:BeheerVanWatersystemen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Beperkingengebied	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Bergingsgebied	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Beschermen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:BijzondereSpoorweg	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Bodem	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Bouwactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Bouwen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Bouwwerk	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:BrandveiligGebruiksactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Buitenwater	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:CultureelErfgoed	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:DoelenVanDeWet	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:DuurzameOntwikkeling	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Emissie	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Exploitatieregels	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Exploitatievoorschriften	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:GeslotenStortplaats	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Grondexploitaitie	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Grondwater	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Grondwaterlichaam	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Hoofdspoorweg	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Infrastructuur	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Landschappen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Legger	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:LokaleSpoorweg	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Luchthaven	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Luchthavenbesluit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Maatwerkregels	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Maatwerkvoorschriften	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Mijnbouwactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Mijnbouwinstallatie	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Mijnbouwwerk	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Milieueffectrapport	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:MilitaireLuchthaven	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Monument	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Natura2000	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Natura2000Activiteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Natura2000Gebied	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Omgevingsplan	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Omgevingsvergunning	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Omgevingsverordening	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Omgevingsvisie	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Omgevingswaarde	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:OngewoonVoorval	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:OnzeMinister	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Programma	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Project	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Projectbesluit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:RegionaleWateren	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Rijksmonument	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Rijkswateren	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Sloopactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Slopen	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Stads-EnDorpsgezichten	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:StedelijkAfvalwater	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Verkenningsonderzoek	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:VerontreinigendeStof	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Voorbereidingsbesluit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Voorkeursbeslissing	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Wateractiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Waterschapsverordening	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Waterstaatswerk	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Watersysteem	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Weg	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Werelderfgoed	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Zee	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Zwemlocatie	skos:inScheme	ns9:Wetgeving .
ns1:Autosnelweg	skos:prefLabel	"Autosnelweg"^^xsd:string .
ns1:Weg	skos:prefLabel	"Weg"^^xsd:string .
ns1:Project	skos:prefLabel	"Project"^^xsd:string .
ns1:Afvalstoffen	skos:prefLabel	"Afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Afvalwater	skos:prefLabel	"Afvalwater"^^xsd:string .
ns1:Afwijkactiviteit	skos:prefLabel	"Afwijkactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Alarmeringswaarde	skos:prefLabel	"Alarmeringswaarde"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischMonument	skos:prefLabel	"ArcheologischMonument"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	skos:prefLabel	"ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang"^^xsd:string .
ns1:Autoweg	skos:prefLabel	"Autoweg"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	skos:prefLabel	"BeheerVanAfvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanWatersystemen	skos:prefLabel	"BeheerVanWatersystemen"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebied	skos:prefLabel	"Beperkingengebied"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	skos:prefLabel	"Beperkingengebiedactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bergingsgebied	skos:prefLabel	"Bergingsgebied"^^xsd:string .
ns1:Beschermen	skos:prefLabel	"Beschermen"^^xsd:string .
ns1:BijzondereSpoorweg	skos:prefLabel	"BijzondereSpoorweg"^^xsd:string .
ns1:Bodem	skos:prefLabel	"Bodem"^^xsd:string .
ns1:Bouwactiviteit	skos:prefLabel	"Bouwactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bouwen	skos:prefLabel	"Bouwen"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerk	skos:prefLabel	"Bouwwerk"^^xsd:string .
ns1:BrandveiligGebruiksactiviteit	skos:prefLabel	"BrandveiligGebruiksactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Buitenwater	skos:prefLabel	"Buitenwater"^^xsd:string .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	skos:prefLabel	"BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis"^^xsd:string .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	skos:prefLabel	"CommissieVoorDeMilieueffectrapportage"^^xsd:string .
ns1:CultureelErfgoed	skos:prefLabel	"CultureelErfgoed"^^xsd:string .
ns1:DoelenVanDeWet	skos:prefLabel	"DoelenVanDeWet"^^xsd:string .
ns1:DuurzameOntwikkeling	skos:prefLabel	"DuurzameOntwikkeling"^^xsd:string .
ns1:Emissie	skos:prefLabel	"Emissie"^^xsd:string .
ns1:Exploitatiegebied	skos:prefLabel	"Exploitatiegebied"^^xsd:string .
ns1:Exploitatieregels	skos:prefLabel	"Exploitatieregels"^^xsd:string .
ns1:Exploitatievoorschriften	skos:prefLabel	"Exploitatievoorschriften"^^xsd:string .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	skos:prefLabel	"FloraEnFaunaActiviteit"^^xsd:string .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	skos:prefLabel	"Gedoogplichtbeschikking"^^xsd:string .
ns1:GeslotenStortplaats	skos:prefLabel	"GeslotenStortplaats"^^xsd:string .
ns1:Grondwater	skos:prefLabel	"Grondwater"^^xsd:string .
ns1:Grondwaterlichaam	skos:prefLabel	"Grondwaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweg	skos:prefLabel	"Hoofdspoorweg"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	skos:prefLabel	"Hoofdspoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Infrastructuur	skos:prefLabel	"Infrastructuur"^^xsd:string .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	skos:prefLabel	"InternationaalrechtelijkeVerplichting"^^xsd:string .
ns1:Landschappen	skos:prefLabel	"Landschappen"^^xsd:string .
ns1:Legger	skos:prefLabel	"Legger"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweg	skos:prefLabel	"LokaleSpoorweg"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	skos:prefLabel	"LokaleSpoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	skos:prefLabel	"Luchthaven"^^xsd:string .
ns1:Luchthavenbesluit	skos:prefLabel	"Luchthavenbesluit"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkregels	skos:prefLabel	"Maatwerkregels"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkvoorschriften	skos:prefLabel	"Maatwerkvoorschriften"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwactiviteit	skos:prefLabel	"Mijnbouwactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	skos:prefLabel	"Mijnbouwinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	skos:prefLabel	"Mijnbouwwerk"^^xsd:string .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	skos:prefLabel	"MilieubelastendeActiviteit"^^xsd:string .
ns1:Milieueffectrapport	skos:prefLabel	"Milieueffectrapport"^^xsd:string .
ns1:MilitaireLuchthaven	skos:prefLabel	"MilitaireLuchthaven"^^xsd:string .
ns1:Monument	skos:prefLabel	"Monument"^^xsd:string .
ns1:Natura2000	skos:prefLabel	"Natura2000"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Activiteit	skos:prefLabel	"Natura2000Activiteit"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Gebied	skos:prefLabel	"Natura2000Gebied"^^xsd:string .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	skos:prefLabel	"NatuurlijkeHulpbronnen"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplan	skos:prefLabel	"Omgevingsplan"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvergunning	skos:prefLabel	"Omgevingsvergunning"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsverordening	skos:prefLabel	"Omgevingsverordening"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvisie	skos:prefLabel	"Omgevingsvisie"^^xsd:string .
ns1:Omgevingswaarde	skos:prefLabel	"Omgevingswaarde"^^xsd:string .
ns3:Omgevingswet	skos:prefLabel	"Omgevingswet"^^xsd:string .
ns1:OngewoonVoorval	skos:prefLabel	"OngewoonVoorval"^^xsd:string .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	skos:prefLabel	"Ontgrondingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:OnzeMinister	skos:prefLabel	"OnzeMinister"^^xsd:string .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	skos:prefLabel	"OpenbaarVuilwaterriool"^^xsd:string .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"Oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	skos:prefLabel	"OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis"^^xsd:string .
ns1:Programma	skos:prefLabel	"Programma"^^xsd:string .
ns1:Projectbesluit	skos:prefLabel	"Projectbesluit"^^xsd:string .
ns1:RegionaleWateren	skos:prefLabel	"RegionaleWateren"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonument	skos:prefLabel	"Rijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	skos:prefLabel	"Rijksmonumentenactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Rijkswateren	skos:prefLabel	"Rijkswateren"^^xsd:string .
ns1:Sloopactiviteit	skos:prefLabel	"Sloopactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Slopen	skos:prefLabel	"Slopen"^^xsd:string .
ns1:Stads-EnDorpsgezichten	skos:prefLabel	"Stads-EnDorpsgezichten"^^xsd:string .
ns1:StedelijkAfvalwater	skos:prefLabel	"StedelijkAfvalwater"^^xsd:string .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	skos:prefLabel	"StortingsactiviteitOpZee"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	skos:prefLabel	"Stroomgebiedsdistrict"^^xsd:string .
ns1:Verkenningsonderzoek	skos:prefLabel	"Verkenningsonderzoek"^^xsd:string .
ns1:VerontreinigendeStof	skos:prefLabel	"VerontreinigendeStof"^^xsd:string .
ns1:Voorbereidingsbesluit	skos:prefLabel	"Voorbereidingsbesluit"^^xsd:string .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	skos:prefLabel	"VoorbeschermdRijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Voorkeursbeslissing	skos:prefLabel	"Voorkeursbeslissing"^^xsd:string .
ns1:Wateractiviteit	skos:prefLabel	"Wateractiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	skos:prefLabel	"Waterontrekkingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterschapsverordening	skos:prefLabel	"Waterschapsverordening"^^xsd:string .
ns1:Waterstaatswerk	skos:prefLabel	"Waterstaatswerk"^^xsd:string .
ns1:Watersysteem	skos:prefLabel	"Watersysteem"^^xsd:string .
ns1:Werelderfgoed	skos:prefLabel	"Werelderfgoed"^^xsd:string .
ns1:Zee	skos:prefLabel	"Zee"^^xsd:string .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	skos:prefLabel	"ZuiveringstechnischWerk"^^xsd:string .
ns1:Zwemlocatie	skos:prefLabel	"Zwemlocatie"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk	skos:prefLabel	"LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk"^^xsd:string .
ns1:Grondexploitaitie	skos:prefLabel	"Grondexploitaitie"^^xsd:string .
ns3:Omgevingswet	skos:member	ns1:Exploitatiegebied ,
		ns1:Afvalstoffen ,
		ns1:Afvalwater ,
		ns1:Afwijkactiviteit ,
		ns1:Alarmeringswaarde ,
		ns1:ArcheologischMonument ,
		ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang ,
		ns1:Autosnelweg ,
		ns1:Autoweg ,
		ns1:BeheerVanAfvalstoffen ,
		ns1:BeheerVanWatersystemen ,
		ns1:Beperkingengebied ,
		ns1:Beperkingengebiedactiviteit ,
		ns1:Bergingsgebied ,
		ns1:Beschermen ,
		ns1:BijzondereSpoorweg ,
		ns1:Bodem ,
		ns1:Bouwactiviteit ,
		ns1:Bouwen ,
		ns1:Bouwwerk ,
		ns1:BrandveiligGebruiksactiviteit ,
		ns1:Buitenwater ,
		ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis ,
		ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage ,
		ns1:CultureelErfgoed ,
		ns1:DoelenVanDeWet ,
		ns1:DuurzameOntwikkeling ,
		ns1:Emissie ,
		ns1:Exploitatieregels ,
		ns1:Exploitatievoorschriften ,
		ns1:FloraEnFaunaActiviteit ,
		ns1:Gedoogplichtbeschikking ,
		ns1:GeslotenStortplaats ,
		ns1:Grondexploitaitie ,
		ns1:Grondwater ,
		ns1:Grondwaterlichaam ,
		ns1:Hoofdspoorweg ,
		ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur ,
		ns1:Infrastructuur ,
		ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting ,
		ns1:Landschappen ,
		ns1:Legger ,
		ns1:LokaleSpoorweg ,
		ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur ,
		ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk ,
		ns1:Luchthaven ,
		ns1:Luchthavenbesluit ,
		ns1:Maatwerkregels ,
		ns1:Maatwerkvoorschriften ,
		ns1:Mijnbouwactiviteit ,
		ns1:Mijnbouwinstallatie ,
		ns1:Mijnbouwwerk ,
		ns1:MilieubelastendeActiviteit ,
		ns1:Milieueffectrapport ,
		ns1:MilitaireLuchthaven ,
		ns1:Monument ,
		ns1:Natura2000 ,
		ns1:Natura2000Activiteit ,
		ns1:Natura2000Gebied ,
		ns1:NatuurlijkeHulpbronnen ,
		ns1:Omgevingsplan ,
		ns1:Omgevingsvergunning ,
		ns1:Omgevingsverordening ,
		ns1:Omgevingsvisie ,
		ns1:Omgevingswaarde ,
		ns1:OngewoonVoorval ,
		ns1:Ontgrondingsactiviteit ,
		ns1:OnzeMinister ,
		ns1:OpenbaarVuilwaterriool ,
		ns1:Oppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis ,
		ns1:Programma ,
		ns1:Project ,
		ns1:Projectbesluit ,
		ns1:RegionaleWateren ,
		ns1:Rijksmonument ,
		ns1:Rijksmonumentenactiviteit ,
		ns1:Rijkswateren ,
		ns1:Sloopactiviteit ,
		ns1:Slopen ,
		ns1:Stads-EnDorpsgezichten ,
		ns1:StedelijkAfvalwater ,
		ns1:StortingsactiviteitOpZee ,
		ns1:Stroomgebiedsdistrict ,
		ns1:Verkenningsonderzoek ,
		ns1:VerontreinigendeStof ,
		ns1:Voorbereidingsbesluit ,
		ns1:VoorbeschermdRijksmonument ,
		ns1:Voorkeursbeslissing ,
		ns1:Wateractiviteit ,
		ns1:Waterontrekkingsactiviteit ,
		ns1:Waterschapsverordening ,
		ns1:Waterstaatswerk ,
		ns1:Watersysteem ,
		ns1:Weg ,
		ns1:Werelderfgoed ,
		ns1:Zee ,
		ns1:ZuiveringstechnischWerk ,
		ns1:Zwemlocatie .
@prefix ns10:	<http://purl.org/dc/terms/> .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	ns10:source	ns1:Activiteit .
@prefix ns11:	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0003245/2016-04-14#> .
ns1:Afvalstoffen	ns10:source	ns11:Hoofdstuk1 .
ns1:Afvalwater	ns10:source	ns11:Hoofdstuk1 .
@prefix ns12:	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0004471/2016-04-14#> .
ns1:ArcheologischMonument	ns10:source	ns12:HoofdstukI_Artikel1 .
ns1:Monument	ns10:source	ns12:HoofdstukI_Artikel1 .
ns1:Luchthaven	ns10:source	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0005555/2016-01-18#Hoofdstuk1_Titeldeel1.1_Artikel1.1> .
@prefix ns13:	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0014168/2016-05-01#> .
ns1:Mijnbouwinstallatie	ns10:source	ns13:Hoofdstuk1_Artikel1 .
ns1:Mijnbouwwerk	ns10:source	ns13:Hoofdstuk1_Artikel1 .
@prefix ns14:	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/organization/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:17:33.768434>	ns5:wasAttributedTo	ns14:MinBZK ;
	skos:changeNote	"Reserveren van de resource in de Catalogus" .
@prefix ns15:	<http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix ns16:	<http://purl.org/adms/status/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatiegebied>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-collection-Omgevingswet>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afvalstoffen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afvalwater>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afwijkactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Alarmeringswaarde>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ArcheologischMonument>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Autosnelweg>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Autoweg>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BeheerVanAfvalstoffen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BeheerVanWatersystemen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beperkingengebied>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beperkingengebiedactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bergingsgebied>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beschermen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BijzondereSpoorweg>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bodem>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwwerk>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BrandveiligGebruiksactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Buitenwater>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-CommissieVoorDeMilieueffectrapportage>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-CultureelErfgoed>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-DoelenVanDeWet>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-DuurzameOntwikkeling>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Emissie>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatieregels>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatievoorschriften>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-FloraEnFaunaActiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Gedoogplichtbeschikking>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-GeslotenStortplaats>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondexploitaitie>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondwater>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondwaterlichaam>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Hoofdspoorweg>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Hoofdspoorweginfrastructuur>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Infrastructuur>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-InternationaalrechtelijkeVerplichting>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Landschappen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Legger>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LokaleSpoorweg>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LokaleSpoorweginfrastructuur>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Luchthaven>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Luchthavenbesluit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Maatwerkregels>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Maatwerkvoorschriften>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwinstallatie>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwwerk>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-MilieubelastendeActiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Milieueffectrapport>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-MilitaireLuchthaven>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Monument>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000Activiteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000Gebied>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-NatuurlijkeHulpbronnen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsplan>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsvergunning>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsverordening>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsvisie>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingswaarde>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OngewoonVoorval>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Ontgrondingsactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OnzeMinister>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OpenbaarVuilwaterriool>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Oppervlaktewaterlichaam>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Programma>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Project>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Projectbesluit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-RegionaleWateren>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijksmonument>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijksmonumentenactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijkswateren>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Sloopactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Slopen>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Stads-EnDorpsgezichten>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-StedelijkAfvalwater>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-StortingsactiviteitOpZee>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Stroomgebiedsdistrict>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Verkenningsonderzoek>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-VerontreinigendeStof>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Voorbereidingsbesluit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-VoorbeschermdRijksmonument>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Voorkeursbeslissing>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Wateractiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterontrekkingsactiviteit>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterschapsverordening>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterstaatswerk>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Watersysteem>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Weg>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Werelderfgoed>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Zee>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ZuiveringstechnischWerk>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Zwemlocatie>	ns15:status	ns16:UnderDevelopment .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
ns1:Exploitatiegebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatiegebied> .
ns3:Omgevingswet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-collection-Omgevingswet> .
ns1:Afvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afvalstoffen> .
ns1:Afvalwater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afvalwater> .
ns1:Afwijkactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Afwijkactiviteit> .
ns1:Alarmeringswaarde	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Alarmeringswaarde> .
ns1:ArcheologischMonument	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ArcheologischMonument> .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang> .
ns1:Autosnelweg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Autosnelweg> .
ns1:Autoweg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Autoweg> .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BeheerVanAfvalstoffen> .
ns1:BeheerVanWatersystemen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BeheerVanWatersystemen> .
ns1:Beperkingengebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beperkingengebied> .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beperkingengebiedactiviteit> .
ns1:Bergingsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bergingsgebied> .
ns1:Beschermen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Beschermen> .
ns1:BijzondereSpoorweg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BijzondereSpoorweg> .
ns1:Bodem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bodem> .
ns1:Bouwactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwactiviteit> .
ns1:Bouwen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwen> .
ns1:Bouwwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Bouwwerk> .
ns1:BrandveiligGebruiksactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BrandveiligGebruiksactiviteit> .
ns1:Buitenwater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Buitenwater> .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis> .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-CommissieVoorDeMilieueffectrapportage> .
ns1:CultureelErfgoed	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-CultureelErfgoed> .
ns1:DoelenVanDeWet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-DoelenVanDeWet> .
ns1:DuurzameOntwikkeling	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-DuurzameOntwikkeling> .
ns1:Emissie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Emissie> .
ns1:Exploitatieregels	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatieregels> .
ns1:Exploitatievoorschriften	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Exploitatievoorschriften> .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-FloraEnFaunaActiviteit> .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Gedoogplichtbeschikking> .
ns1:GeslotenStortplaats	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-GeslotenStortplaats> .
ns1:Grondexploitaitie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondexploitaitie> .
ns1:Grondwater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondwater> .
ns1:Grondwaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Grondwaterlichaam> .
ns1:Hoofdspoorweg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Hoofdspoorweg> .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Hoofdspoorweginfrastructuur> .
ns1:Infrastructuur	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Infrastructuur> .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-InternationaalrechtelijkeVerplichting> .
ns1:Landschappen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Landschappen> .
ns1:Legger	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Legger> .
ns1:LokaleSpoorweg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LokaleSpoorweg> .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LokaleSpoorweginfrastructuur> .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaamOfEenZuiveringstechnischwerk> .
ns1:Luchthaven	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Luchthaven> .
ns1:Luchthavenbesluit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Luchthavenbesluit> .
ns1:Maatwerkregels	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Maatwerkregels> .
ns1:Maatwerkvoorschriften	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Maatwerkvoorschriften> .
ns1:Mijnbouwactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwactiviteit> .
ns1:Mijnbouwinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwinstallatie> .
ns1:Mijnbouwwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Mijnbouwwerk> .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-MilieubelastendeActiviteit> .
ns1:Milieueffectrapport	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Milieueffectrapport> .
ns1:MilitaireLuchthaven	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-MilitaireLuchthaven> .
ns1:Monument	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Monument> .
ns1:Natura2000	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000> .
ns1:Natura2000Activiteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000Activiteit> .
ns1:Natura2000Gebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Natura2000Gebied> .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-NatuurlijkeHulpbronnen> .
ns1:Omgevingsplan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsplan> .
ns1:Omgevingsvergunning	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsvergunning> .
ns1:Omgevingsverordening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsverordening> .
ns1:Omgevingsvisie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingsvisie> .
ns1:Omgevingswaarde	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Omgevingswaarde> .
ns1:OngewoonVoorval	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OngewoonVoorval> .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Ontgrondingsactiviteit> .
ns1:OnzeMinister	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OnzeMinister> .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OpenbaarVuilwaterriool> .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Oppervlaktewaterlichaam> .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis> .
ns1:Programma	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Programma> .
ns1:Project	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Project> .
ns1:Projectbesluit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Projectbesluit> .
ns1:RegionaleWateren	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-RegionaleWateren> .
ns1:Rijksmonument	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijksmonument> .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijksmonumentenactiviteit> .
ns1:Rijkswateren	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Rijkswateren> .
ns1:Sloopactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Sloopactiviteit> .
ns1:Slopen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Slopen> .
ns1:Stads-EnDorpsgezichten	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Stads-EnDorpsgezichten> .
ns1:StedelijkAfvalwater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-StedelijkAfvalwater> .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-StortingsactiviteitOpZee> .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Stroomgebiedsdistrict> .
ns1:Verkenningsonderzoek	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Verkenningsonderzoek> .
ns1:VerontreinigendeStof	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-VerontreinigendeStof> .
ns1:Voorbereidingsbesluit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Voorbereidingsbesluit> .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-VoorbeschermdRijksmonument> .
ns1:Voorkeursbeslissing	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Voorkeursbeslissing> .
ns1:Wateractiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Wateractiviteit> .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterontrekkingsactiviteit> .
ns1:Waterschapsverordening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterschapsverordening> .
ns1:Waterstaatswerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Waterstaatswerk> .
ns1:Watersysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Watersysteem> .
ns1:Weg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Weg> .
ns1:Werelderfgoed	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Werelderfgoed> .
ns1:Zee	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Zee> .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-ZuiveringstechnischWerk> .
ns1:Zwemlocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:17:33.768434-concept-Zwemlocatie> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:17:33.768434>	ns5:generatedAtTime	"2018-03-08T11:17:33.768434"^^xsd:dateTime .
