# Dump of graph <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:20.127434>, as of 2018-03-08 13:09:38.737127
@base <> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
ns1:Dagwaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kantoorgebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kwaliteitsverklaring	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Leefzone	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woongebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zorgclusterwoning	rdf:type	skos:Concept .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Aankleding	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AansluitendTerrein	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Airconditioningsysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Asbestinventarisatierapport	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bedgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bedruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeschermdeRoute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeschermdeVluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bijeenkomstfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwconstructie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwschil	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwwerkinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwwerkperceel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandvoorschriftengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandweerlift	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Celeenheid	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Celfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Constructieonderdeel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Energielabel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Energieprestatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Explosievoorschriftengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Functiegebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Functieruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebruiksfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebruiksgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebruiksoppervlakte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Groepszorgwoning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:HogeSpanning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Industriefunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kantoorfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Klimlijn	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koelsysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LageSpanning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LichteIndustriefunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Lift	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Logiesfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Logiesgebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Logiesverblijf	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Loopafstand	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Meetniveau	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NenEn	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nevengebruiksfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NominaleBelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nooddeur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Onderwijsfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PermanenteVuurbelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PermanenteVuurlast	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Prestatieverklaring	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijbaan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Sportfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stookplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Subbrandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Systeemrendement	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TechnischBouwsysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TechnischeRuimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Toegankelijkheidssector	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Trappenhuis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Tunnelbuislengte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Tunnellengte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Veiligheidsroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Ventilatiesysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verblijfsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verblijfsruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verbouwen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkeersroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkeersruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VerordeningBouwproducten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verwarmingssysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VrijeBreedte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VrijeHoogte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vuurbelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Warmtapwatersysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wegtunnel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wegtunnelbuis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Winkelfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wooneenheid	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZorgOpAfroep	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZorgOpAfspraak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bruto-Vloeroppervlakte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Asbest	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woonfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woonwagen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TijdelijkBouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns3:	<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/collection/> .
ns3:BBLGebruiksfuncties	rdf:type	skos:Collection .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	rdf:type	skos:Collection .
@prefix ns4:	<http://www.w3.org/ns/sparql-service-description/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:20.127434>	rdf:type	ns4:Graph .
@prefix ns5:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:20.127434>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-collection-BBLGebruiksfuncties>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Dagwaarde>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GelijkwaardigeMaatregel>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GeluidsgevoeligTerrein>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kantoorgebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kwaliteitsverklaring>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Leefzone>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorParticulierEigendom>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woongebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Zorgclusterwoning>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-collection-BesluitBouwwerkenLeefomgeving>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-24Uurszorg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Aankleding>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-AansluitendTerrein>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Airconditioningsysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Asbestinventarisatierapport>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bedgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bedruimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdSubbrandcompartiment>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdeRoute>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdeVluchtroute>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bijeenkomstfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BijnaEnergieneutraalGebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwconstructie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwschil>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BouwwerkGeenGebouwZijnde>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwwerkinstallatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwwerkperceel>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandvoorschriftengebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandweerlift>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bruto-Vloeroppervlakte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Celeenheid>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Celfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Constructieonderdeel>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Energielabel>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Energieprestatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Explosievoorschriftengebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ExtraBeschermdeVluchtroute>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Functiegebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Functieruimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksoppervlakte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GecorrigeerdeLoopafstand>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gezondheidszorgfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Groepszorgwoning>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-HogeSpanning>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Industriefunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-InwendigeScheidingsconstructie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kantoorfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Klimlijn>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Koelsysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LageSpanning>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LichteIndustriefunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Lift>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesgebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesverblijf>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Loopafstand>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Meetniveau>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-NenEn>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nevengebruiksfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-NominaleBelasting>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nooddeur>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Onderwijsfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-OverigeGebruiksfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-PermanenteVuurbelasting>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-PermanenteVuurlast>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Prestatieverklaring>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Rijbaan>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Sportfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Stookplaats>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Subbrandcompartiment>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Systeemrendement>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TechnischBouwsysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TechnischeRuimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Toegankelijkheidssector>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Trappenhuis>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Tunnelbuislengte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Tunnellengte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-UitwendigeScheidingsconstructie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Veiligheidsroute>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Veiligheidsvluchtroute>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Ventilatiesysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verblijfsgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verblijfsruimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verbouwen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verkeersroute>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verkeersruimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VerordeningBouwproducten>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verwarmingssysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Vluchtroute>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VrijeBreedte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VrijeHoogte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Vuurbelasting>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Warmtapwatersysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wegtunnel>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wegtunnelbuis>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Winkelfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wooneenheid>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ZorgOpAfroep>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ZorgOpAfspraak>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Asbest>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woonfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandcompartiment>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wet>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorZorg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woonwagen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TijdelijkBouwwerk>	rdf:type	ns5:Entity .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:Bijeenkomstfunctie	rdfs:label	"bijeenkomstfunctie"^^xsd:string .
ns1:Celfunctie	rdfs:label	"celfunctie"^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	rdfs:label	"gezondheidszorgfunctie"^^xsd:string .
ns1:Industriefunctie	rdfs:label	"industriefunctie"^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	rdfs:label	"kantoorfunctie"^^xsd:string .
ns1:Logiesfunctie	rdfs:label	"logiesfunctie"^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	rdfs:label	"onderwijsfunctie"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	rdfs:label	"overige gebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:Sportfunctie	rdfs:label	"sportfunctie"^^xsd:string .
ns1:Winkelfunctie	rdfs:label	"winkelfunctie"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	rdfs:label	"woonfunctie"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	rdfs:label	"24-uurszorg"^^xsd:string .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	rdfs:label	"Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Nen	rdfs:label	"NEN"^^xsd:string .
ns1:NenEn	rdfs:label	"NEN-EN"^^xsd:string .
ns1:Aankleding	rdfs:label	"aankleding"^^xsd:string .
ns1:AansluitendTerrein	rdfs:label	"aansluitend terrein"^^xsd:string .
ns1:Airconditioningsysteem	rdfs:label	"airconditioningsysteem"^^xsd:string .
ns1:Asbest	rdfs:label	"asbest"^^xsd:string .
ns1:Asbestinventarisatierapport	rdfs:label	"asbestinventarisatierapport"^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	rdfs:label	"bedgebied"^^xsd:string .
ns1:Bedruimte	rdfs:label	"bedruimte"^^xsd:string .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	rdfs:label	"beschermd subbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeRoute	rdfs:label	"beschermde route"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeVluchtroute	rdfs:label	"beschermde vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	rdfs:label	"bijeenkomstfunctie voor kinderopvang"^^xsd:string .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	rdfs:label	"bijna energieneutraal gebouw"^^xsd:string .
ns1:Bouwconstructie	rdfs:label	"bouwconstructie"^^xsd:string .
ns1:Bouwschil	rdfs:label	"bouwschil"^^xsd:string .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	rdfs:label	"bouwwerk geen gebouw zijnde"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkinstallatie	rdfs:label	"bouwwerkinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkperceel	rdfs:label	"bouwwerkperceel"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	rdfs:label	"brandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	rdfs:label	"brandvoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:Brandweerlift	rdfs:label	"brandweerlift"^^xsd:string .
ns1:Bruto-Vloeroppervlakte	rdfs:label	"bruto-vloeroppervlakte"^^xsd:string .
ns1:Celeenheid	rdfs:label	"celeenheid"^^xsd:string .
ns1:Constructieonderdeel	rdfs:label	"constructieonderdeel"^^xsd:string .
ns1:Energielabel	rdfs:label	"energielabel"^^xsd:string .
ns1:Energieprestatie	rdfs:label	"energieprestatie"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	rdfs:label	"explosievoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	rdfs:label	"extra beschermde vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Functiegebied	rdfs:label	"functiegebied"^^xsd:string .
ns1:Functieruimte	rdfs:label	"functieruimte"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	rdfs:label	"gebouw"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksfunctie	rdfs:label	"gebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksgebied	rdfs:label	"gebruiksgebied"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksoppervlakte	rdfs:label	"gebruiksoppervlakte"^^xsd:string .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	rdfs:label	"gecorrigeerde loopafstand"^^xsd:string .
ns1:Groepszorgwoning	rdfs:label	"groepszorgwoning"^^xsd:string .
ns1:HogeSpanning	rdfs:label	"hoge spanning"^^xsd:string .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	rdfs:label	"inwendige scheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Klimlijn	rdfs:label	"klimlijn"^^xsd:string .
ns1:Koelsysteem	rdfs:label	"koelsysteem"^^xsd:string .
ns1:LageSpanning	rdfs:label	"lage spanning"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctie	rdfs:label	"lichte industriefunctie"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	rdfs:label	"lichte industriefunctie voor het houden van dieren"^^xsd:string .
ns1:Lift	rdfs:label	"lift"^^xsd:string .
ns1:Logiesgebouw	rdfs:label	"logiesgebouw"^^xsd:string .
ns1:Logiesverblijf	rdfs:label	"logiesverblijf"^^xsd:string .
ns1:Loopafstand	rdfs:label	"loopafstand"^^xsd:string .
ns1:Meetniveau	rdfs:label	"meetniveau"^^xsd:string .
ns1:Nevengebruiksfunctie	rdfs:label	"nevengebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:NominaleBelasting	rdfs:label	"nominale belasting"^^xsd:string .
ns1:Nooddeur	rdfs:label	"nooddeur"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	rdfs:label	"overige gebruiksfunctie voor het personenvervoer"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurbelasting	rdfs:label	"permanente vuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurlast	rdfs:label	"permanente vuurlast"^^xsd:string .
ns1:Prestatieverklaring	rdfs:label	"prestatieverklaring"^^xsd:string .
ns1:Rijbaan	rdfs:label	"rijbaan"^^xsd:string .
ns1:Stookplaats	rdfs:label	"stookplaats"^^xsd:string .
ns1:Subbrandcompartiment	rdfs:label	"subbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Systeemrendement	rdfs:label	"systeemrendement"^^xsd:string .
ns1:TechnischBouwsysteem	rdfs:label	"technisch bouwsysteem"^^xsd:string .
ns1:TechnischeRuimte	rdfs:label	"technische ruimte"^^xsd:string .
ns1:Toegankelijkheidssector	rdfs:label	"toegankelijkheidssector"^^xsd:string .
ns1:Trappenhuis	rdfs:label	"trappenhuis"^^xsd:string .
ns1:Tunnelbuislengte	rdfs:label	"tunnelbuislengte"^^xsd:string .
ns1:Tunnellengte	rdfs:label	"tunnellengte"^^xsd:string .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	rdfs:label	"uitwendige scheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsroute	rdfs:label	"veiligheidsroute"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	rdfs:label	"veiligheidsvluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Ventilatiesysteem	rdfs:label	"ventilatiesysteem"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsgebied	rdfs:label	"verblijfsgebied"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	rdfs:label	"verblijfsruimte"^^xsd:string .
ns1:Verbouwen	rdfs:label	"verbouwen"^^xsd:string .
ns1:Verkeersroute	rdfs:label	"verkeersroute"^^xsd:string .
ns1:Verkeersruimte	rdfs:label	"verkeersruimte"^^xsd:string .
ns1:VerordeningBouwproducten	rdfs:label	"verordening bouwproducten"^^xsd:string .
ns1:Verwarmingssysteem	rdfs:label	"verwarmingssysteem"^^xsd:string .
ns1:Vluchtroute	rdfs:label	"vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	rdfs:label	"voor personen bestemde vloer of ruimte"^^xsd:string .
ns1:VrijeBreedte	rdfs:label	"vrije breedte"^^xsd:string .
ns1:VrijeHoogte	rdfs:label	"vrije hoogte"^^xsd:string .
ns1:Vuurbelasting	rdfs:label	"vuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:Warmtapwatersysteem	rdfs:label	"warmtapwatersysteem"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnel	rdfs:label	"wegtunnel"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnelbuis	rdfs:label	"wegtunnelbuis"^^xsd:string .
ns1:Wet	rdfs:label	"wet"^^xsd:string .
ns1:Wooneenheid	rdfs:label	"wooneenheid"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	rdfs:label	"woonfunctie voor zorg"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	rdfs:label	"woonwagen"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfroep	rdfs:label	"zorg op afroep"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfspraak	rdfs:label	"zorg op afspraak"^^xsd:string .
ns1:Dagwaarde	rdfs:label	"dagwaarde"^^xsd:string .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	rdfs:label	"gelijkwaardige maatregel"^^xsd:string .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	rdfs:label	"geluidsgevoelig terrein"^^xsd:string .
ns1:Kantoorgebouw	rdfs:label	"kantoorgebouw"^^xsd:string .
ns1:Kwaliteitsverklaring	rdfs:label	"kwaliteitsverklaring"^^xsd:string .
ns1:Leefzone	rdfs:label	"leefzone"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	rdfs:label	"woonfunctie voor kamergwijze verhuur"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	rdfs:label	"woonfunctie voor particulier eigendom"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	rdfs:label	"woongebouw"^^xsd:string .
ns1:Zorgclusterwoning	rdfs:label	"zorgclusterwoning"^^xsd:string .
ns1:TijdelijkBouwwerk	rdfs:label	"tijdelijk bouwwerk"^^xsd:string .
ns3:BBLGebruiksfuncties	rdfs:label	"Besluit bouwwerken leefomgeving gebruiksfuncties"^^xsd:string .
ns1:Koelsysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem met als doel het koelen van een ruimte binnen een gebouw of gedeelte daarvan, door het toevoeren van koude of het ontvochtigen van de lucht of een combinatie van beide; "^^xsd:string .
ns1:Ventilatiesysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem, geen onderdeel uitmakend van een verwarmings- of koelsysteem, dat verse lucht toevoert of verontreinigde binnenlucht afvoert, of een combinatie daarvan; "^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfroep	skos:definition	"vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg voor professionele zorgverlening aan de bewoners op afroep; "^^xsd:string .
ns1:Brandweerlift	skos:definition	"lift die met een eenvoudige handeling ter beschikking van de brandweer kan worden gesteld voor het vervoer van materieel en manschappen; "^^xsd:string .
ns1:Airconditioningsysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem voor een vorm van inpandige luchtbehandeling, waardoor de temperatuur wordt geregeld of kan worden verlaagd; "^^xsd:string .
ns1:Stookplaats	skos:definition	"opstelplaats voor een verbrandingstoestel voor open verbranding van vaste brandstoffen; "^^xsd:string .
ns1:BeschermdeVluchtroute	skos:definition	"buiten een subbrandcompartiment gelegen gedeelte van een vluchtroute die alleen voert door een verkeersruimte; "^^xsd:string .
ns1:Warmtapwatersysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem waarin warmtapwater wordt opgewekt, gedistribueerd of afgegeven; "^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	skos:definition	"in een verblijfsgebied gelegen ruimte voor het verblijven van personen; "^^xsd:string .
ns1:VrijeBreedte	skos:definition	"kleinste afstand tussen constructieonderdelen aan weerskanten van een doorgang; "^^xsd:string .
ns1:Asbestinventarisatierapport	skos:definition	"rapport dat voldoet aan de eisen, gesteld in artikel 4.54a, eerste, derde en vierde lid, van het Arbeidsomstandighedenbesluit; "^^xsd:string .
ns1:VerordeningBouwproducten	skos:definition	"verordening van het Europees parlement en de Raad van 9 maart 2011 tot vaststelling van geharmoniseerde voorwaarden voor het verhandelen van bouwproducten en tot intrekking van Richtlijn 89/106/EEG van de Raad (305/2011/EU, PbEU L88); "^^xsd:string .
ns1:TechnischBouwsysteem	skos:definition	"gebouwgebonden samenstelling van alle bestanddelen van een installatie, waaronder de isolatiekenmerken daarvan, die is bedoeld voor het verwarmen, koelen, ventileren, of het voorzien van warmtapwater, of een combinatie daarvan, van een gebouw of een gedeelte daarvan; "^^xsd:string .
ns1:Aankleding	skos:definition	"op of aan een constructieonderdeel bevestigd materiaal; "^^xsd:string .
ns1:Winkelfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het verhandelen van materialen, goederen of diensten; "^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	skos:definition	"vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg voor professionele zorgverlening aan de bewoners gedurende 24 uur per dag. "^^xsd:string .
ns1:Verkeersroute	skos:definition	"route die begint bij een doorgang van een ruimte, alleen voert over vloeren, trappen of hellingbanen en eindigt bij de doorgang van een andere ruimte; "^^xsd:string .
ns1:Energieprestatie	skos:definition	"berekende of gemeten hoeveelheid energie die nodig is om aan de vraag naar energie te voldoen bij een genormaliseerd gebruik van een gebouw, waaronder energie die wordt gebruikt voor verwarming, koeling, ventilatie, warmwatervoorziening en verlichting; "^^xsd:string .
ns1:NominaleBelasting	skos:definition	"maximale belasting van een verbrandingstoestel, bepaald op basis van de calorische bovenwaarde van de brandstof waarvoor dat toestel is ingericht; "^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:definition	"gedeelte van een of meer bouwwerken bestemd als maximaal uitbreidingsgebied van brand; "^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:definition	"Omgevingswet"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfspraak	skos:definition	"vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg voor professionele zorgverlening aan de bewoners op afspraak; "^^xsd:string .
ns1:Toegankelijkheidssector	skos:definition	"voor personen met een functiebeperking zelfstandig bruikbaar en toegankelijk gedeelte van een gebouw; "^^xsd:string .
ns1:Klimlijn	skos:definition	"denkbeeldige, vloeiend verlopende lijn die de voorkanten van de treden van een trap met elkaar verbindt; "^^xsd:string .
ns1:Verbouwen	skos:definition	"gedeeltelijk vernieuwen, veranderen of vergroten, anders dan een gedeeltelijk vernieuwen na sloop waarbij alleen de oorspronkelijke fundering resteert; "^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	skos:definition	"lichte industriefunctie waarin dieren als bedoeld in bijlage II bij het Besluit houders van dieren, bedrijfsmatig worden gehouden; "^^xsd:string .
ns1:Bruto-Vloeroppervlakte	skos:definition	"bruto-vloeroppervlakte als bedoeld in NEN 2580; "^^xsd:string .
ns1:Wegtunnel	skos:definition	"tunnel of tunnelvormig bouwwerk alleen of mede bestemd voor motorrijtuigen als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder c, van de Wegenverkeerswet 1994, met uitzondering van bromfietsen als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onderdeel e, van die wet; "^^xsd:string .
ns1:Nooddeur	skos:definition	"deur die alleen is bestemd om te vluchten; "^^xsd:string .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	skos:definition	"gebouw met een zeer hoge energieprestatie, waarbij de dicht bij nul liggende of zeer lage hoeveelheid energie die is vereist in zeer aanzienlijke mate wordt geleverd uit hernieuwbare bronnen die deels ter plaatse of dichtbij wordt geproduceerd; "^^xsd:string .
ns1:Bouwconstructie	skos:definition	"onderdeel van een bouwwerk voor het dragen van belastingen; "^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor administratie; "^^xsd:string .
ns1:Celfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor dwangverblijf van personen; "^^xsd:string .
ns1:Sportfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het beoefenen van sport; "^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het geven van onderwijs; "^^xsd:string .
ns1:Wegtunnelbuis	skos:definition	"gedeelte van een wegtunnel voor een rijbaan; "^^xsd:string .
ns1:Functieruimte	skos:definition	"in een functiegebied gelegen ruimte; "^^xsd:string .
ns1:Tunnellengte	skos:definition	"lengte van de langste tunnelbuis in een tunnel; "^^xsd:string .
ns1:Vuurbelasting	skos:definition	"hoeveelheid warmte die vrijkomt per eenheid vloeroppervlakte bij verbranding van alle in een gebouw of een daarin gelegen ruimte aanwezige brandbare materialen; "^^xsd:string .
ns1:Prestatieverklaring	skos:definition	"verklaring als bedoeld in artikel 4, eerste lid, van de verordening bouwproducten; "^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	skos:definition	"verblijfsgebied met een of meer bedruimten; "^^xsd:string .
ns1:Trappenhuis	skos:definition	"verkeersruimte waarin een trap ligt; "^^xsd:string .
ns1:VrijeHoogte	skos:definition	"vrije hoogte als bedoeld in NEN 2580; "^^xsd:string .
ns1:Bouwschil	skos:definition	"de ge\u00EFntegreerde onderdelen die de binnenruimte van een gebouw scheiden van de daar buiten gelegen onderdelen van de fysieke leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkperceel	skos:definition	"perceel dat als uitgangspunt dient bij het toetsen van een bouwwerk aan de regels van dit besluit; "^^xsd:string .
ns1:AansluitendTerrein	skos:definition	"aan een bouwwerk grenzend onbebouwd gedeelte van een bouwwerkperceel of openbaar toegankelijk gebied; "^^xsd:string .
ns1:Logiesgebouw	skos:definition	"gebouw of gedeelte van een gebouw met alleen logiesfuncties of nevengebruiksfuncties daarvan, waarin meer dan een logiesverblijf ligt, dat is aangewezen op een gezamenlijke verkeersroute; "^^xsd:string .
ns1:Loopafstand	skos:definition	"afstand, gemeten langs een denkbeeldige, kortst realiseerbare lijn tussen twee punten, waarover op een afstand van ten minste 0,3 m van constructieonderdelen kan worden gelopen en waarbij de loopafstand over een trap samenvalt met de klimlijn; "^^xsd:string .
ns1:Gebruiksfunctie	skos:definition	"gedeelten van een of meer bouwwerken die dezelfde gebruiksbestemming hebben en die samen een gebruikseenheid vormen; "^^xsd:string .
ns1:Verkeersruimte	skos:definition	"ruimte voor het bereiken van een andere ruimte, die niet ligt in een verblijfsgebied of in een functiegebied, een toiletruimte, een badruimte of een technische ruimte; "^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurbelasting	skos:definition	"volgens NEN 6090 bepaalde vuurbelasting van de brandbare materialen in de constructieonderdelen van een bouwwerk of van een daarin gelegen ruimte, of de constructieonderdelen die dat bouwwerk of die ruimte begrenzen; "^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:definition	"bouwwerk dat een voor mensen toegankelijke overdekte geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt; "^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	skos:definition	"niet in dit onderdeel benoemde gebruiksfunctie voor activiteiten waarbij het verblijven van personen een ondergeschikte rol speelt; "^^xsd:string .
ns1:Subbrandcompartiment	skos:definition	"gedeelte van een bouwwerk dat binnen de begrenzing van een brandcompartiment ligt of daarmee samenvalt, voor beperking van verspreiding van rook of verdere beperking van het uitbreidingsgebied van brand; "^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurlast	skos:definition	"product van de permanente vuurbelasting van een ruimte of een groep van ruimten en de volgens NEN 2580 bepaalde netto-vloeroppervlakte van het beschouwde gedeelte van het bouwwerk; "^^xsd:string .
ns1:Verblijfsgebied	skos:definition	"gebruiksgebied of een gedeelte daarvan voor het verblijven van personen; "^^xsd:string .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	skos:definition	"constructie die de scheiding vormt tussen een voor personen toegankelijke besloten ruimte van een gebouw en de buitenlucht, de grond of het water, inclusief de op die constructie aansluitende delen van andere constructies, voor zover die delen van invloed zijn op het voldoen van die scheidingsconstructie aan een in dit besluit gestelde eis; "^^xsd:string .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	skos:definition	"vloer of ruimte waarvan het kenmerkende gebruik verbonden is met de aanwezigheid van personen; "^^xsd:string .
ns1:Energielabel	skos:definition	"schriftelijke verklaring over de energieprestatie van een gebouw; "^^xsd:string .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	skos:definition	"buiten een brandcompartiment gelegen gedeelte van een beschermde vluchtroute; "^^xsd:string .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	skos:definition	"bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is; "^^xsd:string .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het samenkomen van personen voor kunst, cultuur, godsdienst, communicatie, kinderopvang, het verstrekken van consumpties voor het gebruik ter plaatse, ontspanning of het aanschouwen van sport; "^^xsd:string .
ns1:HogeSpanning	skos:definition	"nominale wisselspanning van meer dan 1.000 volt of een nominale gelijkspanning van meer dan 1.500 volt; "^^xsd:string .
ns1:Functiegebied	skos:definition	"gebruiksgebied of een gedeelte daarvan, waar de voor die gebruiksfunctie kenmerkende activiteiten anders dan het verblijven van personen plaatsvinden; "^^xsd:string .
ns1:Celeenheid	skos:definition	"voor een enkel persoon of een afzonderlijke groep personen bestemd gedeelte van een celfunctie; "^^xsd:string .
ns1:Verwarmingssysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem waarin warmte wordt opgewekt, gedistribueerd of afgegeven of een combinatie daarvan; "^^xsd:string .
ns1:Groepszorgwoning	skos:definition	"woonfunctie waarbij aan ten minste vijf bewoners professionele zorg wordt verleend met een vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg; "^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkinstallatie	skos:definition	"voor het functioneren van een bouwwerk of een gedeelte daarvan noodzakelijke voorziening van niet-bouwkundige aard; "^^xsd:string .
ns1:Nevengebruiksfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie die ten dienste staat van een andere gebruiksfunctie; "^^xsd:string .
ns1:Industriefunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het bedrijfsmatig bewerken of opslaan van materialen en goederen, of voor bedrijfsmatige agrarische doeleinden; "^^xsd:string .
ns1:Logiesverblijf	skos:definition	"voor een enkel persoon of een afzonderlijke groep personen bestemd gedeelte van een logiesfunctie; "^^xsd:string .
ns1:Wooneenheid	skos:definition	"gedeelte van een woonfunctie voor kamergewijze verhuur voor afzonderlijke "^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor medisch onderzoek, verpleging, verzorging of behandeling; "^^xsd:string .
ns1:Rijbaan	skos:definition	"rijbaan als bedoeld in artikel 1 van het Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990; "^^xsd:string .
ns1:TechnischeRuimte	skos:definition	"ruimte voor het plaatsen van de apparatuur, noodzakelijk voor het functioneren van het bouwwerk, waartoe in ieder geval behoort een meterruimte, een liftmachineruimte en een stookruimte; "^^xsd:string .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	skos:definition	"constructie die de scheiding vormt tussen twee voor personen toegankelijke besloten ruimten van een gebouw, inclusief de op die constructie aansluitende delen van andere constructies, voor zover die delen van invloed zijn op het voldoen van die scheidingsconstructie aan een in dit besluit gestelde eis; "^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsroute	skos:definition	"gedeelte van een extra beschermde vluchtroute dat voert door een niet-besloten ruimte en aansluitend daarop door een ruimte die in de vluchtrichting alleen kan worden bereikt vanuit een niet-besloten ruimte; "^^xsd:string .
ns1:Vluchtroute	skos:definition	"route die begint in ruimte voor personen, alleen voert over vloeren, trappen of hellingbanen en eindigt op een veilige plaats, zonder dat gebruik moet worden gemaakt van een lift; "^^xsd:string .
ns1:Gebruiksgebied	skos:definition	"vrij indeelbaar gedeelte van een gebruiksfunctie waar voor de gebruiksfunctie kenmerkende activiteiten plaatsvinden, dat bestaat uit een of meer op dezelfde bouwlaag gelegen ruimten gelegen in een brandcompartiment die niet door een dragende scheidingsconstructie van elkaar zijn gescheiden en die geen toiletruimte, badruimte, technische ruimte of verkeersruimte zijn, tenzij die ruimte zelf een functieruimte is; "^^xsd:string .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	skos:definition	"gedeelte van een bouwwerk dat binnen de begrenzing van een subbrandcompartiment ligt of daarmee samenvalt, dat meer bescherming biedt tegen brand of rook dan een subbrandcompartiment; "^^xsd:string .
ns1:BeschermdeRoute	skos:definition	"buiten het subbrandcompartiment waar de vluchtroute begint gelegen gedeelte van een vluchtroute; "^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	skos:definition	"overige gebruiksfunctie voor aankomst of vertrek van vervoermiddelen voor weg-, spoorweg-, water- of luchtverkeer van personen; "^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	skos:definition	"gedeelte van een extra beschermde vluchtroute dat voert door een nietbesloten ruimte en aansluitend daarop door een ruimte die alleen kan worden bereikt vanuit nietbesloten ruimten; "^^xsd:string .
ns1:Logiesfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het bieden van recreatief verblijf of tijdelijk onderdak aan personen; "^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctie	skos:definition	"industriefunctie waarin activiteiten plaatsvinden, waarbij het verblijven van personen een ondergeschikte rol speelt; "^^xsd:string .
ns1:LageSpanning	skos:definition	"nominale wisselspanning van niet meer dan 1.000 volt, of nominale gelijkspanning van niet meer dan 1.500 volt; "^^xsd:string .
ns1:Tunnelbuislengte	skos:definition	"lengte van het omsloten gedeelte van een tunnelbuis; "^^xsd:string .
ns1:Systeemrendement	skos:definition	"verhouding tussen de door het technisch bouwsysteem nuttig geleverde energie voor het doelmatig functioneren van dat systeem en de door dat systeem aangewende primaire energie; "^^xsd:string .
ns1:Bedruimte	skos:definition	"verblijfsruimte bestemd voor een of meer bedden bestemd voor slapen of voor het verblijf van aan bed gebonden patienten in die ruimte; "^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:definition	"bijeenkomstfunctie voor het bedrijfsmatig opvangen, verzorgen, opvoeden en begeleiden van kinderen die het basisonderwijs nog niet hebben beeindigd, maar geen gastouderopvang als bedoeld in de Wet kinderopvang en kwaliteitseisen peuterspeelzalen; "^^xsd:string .
ns1:Asbest	skos:definition	"asbest als bedoled in het Asbestverwijderingsbesluit 2005"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:definition	"brandvoorschriftengebied als bedoeld in bijlage I van het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Constructieonderdeel	skos:definition	"onderdeel van een bouwwerk voor het voldoen van het bouwwerk aan de technische eisen van de hoofdstukken 3 tot en met 5"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:definition	"explosievoorschriftengebied als bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksoppervlakte	skos:definition	"gebruiksoppervlakte als bedoeld in NEN 2580"^^xsd:string .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	skos:definition	"loopafstand waarbij constructieonderdelen die geen onderdeel uitmaken van de bouwconstructie buiten beschouwing worden gelaten, waarbij de loopafstand voor zover deze door een gebruiksgebied voert met 1,5 wordt vermenigvuldigd"^^xsd:string .
ns1:Lift	skos:definition	"lift voor personen als bedoeld in artikel 1 van het Warenwetbesluit liften 2016 "^^xsd:string .
ns1:Meetniveau	skos:definition	"hoogte van het aansluitende terrein, gemeten ter plaatse van de toegang van het gebouw"^^xsd:string .
ns1:Nen	skos:definition	"norm die door de Stichting Nederlands Normalisatie-instituut is uitgegeven"^^xsd:string .
ns1:NenEn	skos:definition	"door CEN gepubliceerde Europese norm, die door de Stichting Nederlands Normalisatie-instituut is uitgegeven"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het wonen"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:definition	"woonfunctie waarbij aan de bewonders professionele zorg wordt verleend met een vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	skos:definition	"woonfunctie op een locatie bestemd voor het plaaten van een woonwagen"^^xsd:string .
ns1:Dagwaarde	skos:definition	"de waarde van het langtijdsgemiddeld beoordelingsniveau voor geluid tussen 07.00 tot 19.00 uur op de gevel van een woonfunctie, bijeenkomstfunctie voor kinderopvang, gezondheidszorgfunctie of onderwijsfunctie, of op de grens van een geluidsgevoelig terrein, inclusief een eventuele toeslag voor geluid met een impulskarakter bepaald volgens de Handleiding meten en rekenen industrielawaai, internetuitgave 2004"^^xsd:string .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	skos:definition	"gelijkwaardige maatregel als bedoeld in artikel 4.7 van de wet"^^xsd:string .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	skos:definition	"geluidsgevoelig terrein als bedoeld in artikel 1 van de Wet Geluidhinder"^^xsd:string .
ns1:Kantoorgebouw	skos:definition	"gebouw of gedeelte daarvan met uitsluitend een of meer kantoorfuncties en nevenfuncties daarvan"^^xsd:string .
ns1:Kwaliteitsverklaring	skos:definition	"schriftelijkbewijs, voorzien van een merkteken, aangewezen door Onze Minister minister van Binnenlandse zaken en Koninkrijksrelaties, afgegeven door een deskundig, onafhankelijk instituut, aangewezen door deze minister, op grond waarvan een bouwmateriaal, bouwdeel of samenstel van bouwmaterialen of bouwdelen dan wel een bouwwijze, indien dat bouwmateriaal, bouwdeel of samenstel van bouwmaterialen of bouwdelen dan wel die bouwwijze bij het bouwen van een bouwwerk wordt toegepast, wordt geacht te voldoen aan krachtens deze wet aan dat bouwmateriaal, bouwdeel of samenstel van bouwmaterialen of bouwdelen dan wel die bouwwijze gestelde eisen"^^xsd:string .
ns1:Leefzone	skos:definition	"gedeelte van een verblijfsgebied waarbij de ruimte gelegen binnen 1 m van een uitwendige scheidingsconstructie, binnen 0,2 m van een inwendige scheidingsconstructie en hoger gelegen dan 1,8 m boven de vloer buiten beschouwing blijft"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	skos:definition	"niet-gemeenschappelijk deel van een woonfunctie waarin zich vijf of meer wooneenheden bevinden"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	skos:definition	"woonfunctie die wordt gebouwd in particulier opdrachgeverschap als bedoeld in het Omgevingsbesluit of die wordt bewoond door de eigenaar"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	skos:definition	"gebouw of gedeelte daarvan, waarin meer dan een woonfunctie ligt die is aangewezedn op een gemeenschappelijke verkeersoute"^^xsd:string .
ns1:Zorgclusterwoning	skos:definition	"woonfunctie in een cluster van meer dan drie aan elkaar grenzende woonfuncties voor zorg"^^xsd:string .
@prefix ns8:	<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/> .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Dagwaarde	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Kantoorgebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Kwaliteitsverklaring	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Leefzone	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Woongebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Zorgclusterwoning	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Aankleding	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:AansluitendTerrein	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Airconditioningsysteem	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Asbestinventarisatierapport	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bedgebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bedruimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BeschermdeRoute	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BeschermdeVluchtroute	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bouwconstructie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bouwschil	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bouwwerkinstallatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bouwwerkperceel	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Brandweerlift	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Celeenheid	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Celfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Constructieonderdeel	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Energielabel	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Energieprestatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Functiegebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Functieruimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gebruiksfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gebruiksgebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gebruiksoppervlakte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Groepszorgwoning	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:HogeSpanning	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Industriefunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Kantoorfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Klimlijn	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Koelsysteem	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:LageSpanning	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:LichteIndustriefunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Lift	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Logiesfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Logiesgebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Logiesverblijf	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Loopafstand	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Meetniveau	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Nen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:NenEn	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Nevengebruiksfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:NominaleBelasting	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Nooddeur	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:PermanenteVuurbelasting	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:PermanenteVuurlast	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Prestatieverklaring	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Rijbaan	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Sportfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Stookplaats	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Subbrandcompartiment	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Systeemrendement	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:TechnischBouwsysteem	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:TechnischeRuimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Toegankelijkheidssector	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Trappenhuis	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Tunnelbuislengte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Tunnellengte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Veiligheidsroute	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Ventilatiesysteem	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Verblijfsgebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Verblijfsruimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Verbouwen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Verkeersroute	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Verkeersruimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VerordeningBouwproducten	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Verwarmingssysteem	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Vluchtroute	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VrijeBreedte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VrijeHoogte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Vuurbelasting	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Warmtapwatersysteem	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Wegtunnel	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Wegtunnelbuis	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Winkelfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Wooneenheid	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ZorgOpAfroep	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ZorgOpAfspraak	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bruto-Vloeroppervlakte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Asbest	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Woonfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Brandcompartiment	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Wet	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Woonwagen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:TijdelijkBouwwerk	skos:inScheme	ns8:Regelgeving ;
	skos:defintion	"bouwwerk met een instandhoudingstermijn van ten hoogste 15 jaar op dezelfde locatie"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:prefLabel	"Gebouw"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	skos:prefLabel	"24Uurszorg"^^xsd:string .
ns1:Aankleding	skos:prefLabel	"Aankleding"^^xsd:string .
ns1:AansluitendTerrein	skos:prefLabel	"AansluitendTerrein"^^xsd:string .
ns1:Airconditioningsysteem	skos:prefLabel	"Airconditioningsysteem"^^xsd:string .
ns1:Asbest	skos:prefLabel	"Asbest"^^xsd:string .
ns1:Asbestinventarisatierapport	skos:prefLabel	"Asbestinventarisatierapport"^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	skos:prefLabel	"Bedgebied"^^xsd:string .
ns1:Bedruimte	skos:prefLabel	"Bedruimte"^^xsd:string .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	skos:prefLabel	"BeschermdSubbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeRoute	skos:prefLabel	"BeschermdeRoute"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeVluchtroute	skos:prefLabel	"BeschermdeVluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:prefLabel	"Bijeenkomstfunctie"^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:prefLabel	"BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang"^^xsd:string .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	skos:prefLabel	"BijnaEnergieneutraalGebouw"^^xsd:string .
ns1:Bouwconstructie	skos:prefLabel	"Bouwconstructie"^^xsd:string .
ns1:Bouwschil	skos:prefLabel	"Bouwschil"^^xsd:string .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	skos:prefLabel	"BouwwerkGeenGebouwZijnde"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkinstallatie	skos:prefLabel	"Bouwwerkinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkperceel	skos:prefLabel	"Bouwwerkperceel"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:prefLabel	"Brandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:prefLabel	"Brandvoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:Brandweerlift	skos:prefLabel	"Brandweerlift"^^xsd:string .
ns1:Bruto-Vloeroppervlakte	skos:prefLabel	"Bruto-Vloeroppervlakte"^^xsd:string .
ns1:Celeenheid	skos:prefLabel	"Celeenheid"^^xsd:string .
ns1:Celfunctie	skos:prefLabel	"Celfunctie"^^xsd:string .
ns1:Constructieonderdeel	skos:prefLabel	"Constructieonderdeel"^^xsd:string .
ns1:Energielabel	skos:prefLabel	"Energielabel"^^xsd:string .
ns1:Energieprestatie	skos:prefLabel	"Energieprestatie"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:prefLabel	"Explosievoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	skos:prefLabel	"ExtraBeschermdeVluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Functiegebied	skos:prefLabel	"Functiegebied"^^xsd:string .
ns1:Functieruimte	skos:prefLabel	"Functieruimte"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksfunctie	skos:prefLabel	"Gebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksgebied	skos:prefLabel	"Gebruiksgebied"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksoppervlakte	skos:prefLabel	"Gebruiksoppervlakte"^^xsd:string .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	skos:prefLabel	"GecorrigeerdeLoopafstand"^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:prefLabel	"Gezondheidszorgfunctie"^^xsd:string .
ns1:Groepszorgwoning	skos:prefLabel	"Groepszorgwoning"^^xsd:string .
ns1:HogeSpanning	skos:prefLabel	"HogeSpanning"^^xsd:string .
ns1:Industriefunctie	skos:prefLabel	"Industriefunctie"^^xsd:string .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	skos:prefLabel	"InwendigeScheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	skos:prefLabel	"Kantoorfunctie"^^xsd:string .
ns1:Klimlijn	skos:prefLabel	"Klimlijn"^^xsd:string .
ns1:Koelsysteem	skos:prefLabel	"Koelsysteem"^^xsd:string .
ns1:LageSpanning	skos:prefLabel	"LageSpanning"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctie	skos:prefLabel	"LichteIndustriefunctie"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	skos:prefLabel	"LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren"^^xsd:string .
ns1:Lift	skos:prefLabel	"Lift"^^xsd:string .
ns1:Logiesfunctie	skos:prefLabel	"Logiesfunctie"^^xsd:string .
ns1:Logiesgebouw	skos:prefLabel	"Logiesgebouw"^^xsd:string .
ns1:Logiesverblijf	skos:prefLabel	"Logiesverblijf"^^xsd:string .
ns1:Loopafstand	skos:prefLabel	"Loopafstand"^^xsd:string .
ns1:Meetniveau	skos:prefLabel	"Meetniveau"^^xsd:string .
ns1:Nen	skos:prefLabel	"Nen"^^xsd:string .
ns1:NenEn	skos:prefLabel	"NenEn"^^xsd:string .
ns1:Nevengebruiksfunctie	skos:prefLabel	"Nevengebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:NominaleBelasting	skos:prefLabel	"NominaleBelasting"^^xsd:string .
ns1:Nooddeur	skos:prefLabel	"Nooddeur"^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:prefLabel	"Onderwijsfunctie"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	skos:prefLabel	"OverigeGebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	skos:prefLabel	"OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurbelasting	skos:prefLabel	"PermanenteVuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurlast	skos:prefLabel	"PermanenteVuurlast"^^xsd:string .
ns1:Prestatieverklaring	skos:prefLabel	"Prestatieverklaring"^^xsd:string .
ns1:Rijbaan	skos:prefLabel	"Rijbaan"^^xsd:string .
ns1:Sportfunctie	skos:prefLabel	"Sportfunctie"^^xsd:string .
ns1:Stookplaats	skos:prefLabel	"Stookplaats"^^xsd:string .
ns1:Subbrandcompartiment	skos:prefLabel	"Subbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Systeemrendement	skos:prefLabel	"Systeemrendement"^^xsd:string .
ns1:TechnischBouwsysteem	skos:prefLabel	"TechnischBouwsysteem"^^xsd:string .
ns1:TechnischeRuimte	skos:prefLabel	"TechnischeRuimte"^^xsd:string .
ns1:Toegankelijkheidssector	skos:prefLabel	"Toegankelijkheidssector"^^xsd:string .
ns1:Trappenhuis	skos:prefLabel	"Trappenhuis"^^xsd:string .
ns1:Tunnelbuislengte	skos:prefLabel	"Tunnelbuislengte"^^xsd:string .
ns1:Tunnellengte	skos:prefLabel	"Tunnellengte"^^xsd:string .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	skos:prefLabel	"UitwendigeScheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsroute	skos:prefLabel	"Veiligheidsroute"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	skos:prefLabel	"Veiligheidsvluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Ventilatiesysteem	skos:prefLabel	"Ventilatiesysteem"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsgebied	skos:prefLabel	"Verblijfsgebied"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	skos:prefLabel	"Verblijfsruimte"^^xsd:string .
ns1:Verbouwen	skos:prefLabel	"Verbouwen"^^xsd:string .
ns1:Verkeersroute	skos:prefLabel	"Verkeersroute"^^xsd:string .
ns1:Verkeersruimte	skos:prefLabel	"Verkeersruimte"^^xsd:string .
ns1:VerordeningBouwproducten	skos:prefLabel	"VerordeningBouwproducten"^^xsd:string .
ns1:Verwarmingssysteem	skos:prefLabel	"Verwarmingssysteem"^^xsd:string .
ns1:Vluchtroute	skos:prefLabel	"Vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	skos:prefLabel	"VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte"^^xsd:string .
ns1:VrijeBreedte	skos:prefLabel	"VrijeBreedte"^^xsd:string .
ns1:VrijeHoogte	skos:prefLabel	"VrijeHoogte"^^xsd:string .
ns1:Vuurbelasting	skos:prefLabel	"Vuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:Warmtapwatersysteem	skos:prefLabel	"Warmtapwatersysteem"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnel	skos:prefLabel	"Wegtunnel"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnelbuis	skos:prefLabel	"Wegtunnelbuis"^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:prefLabel	"Wet"^^xsd:string .
ns1:Winkelfunctie	skos:prefLabel	"Winkelfunctie"^^xsd:string .
ns1:Wooneenheid	skos:prefLabel	"Wooneenheid"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:prefLabel	"Woonfunctie"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:prefLabel	"WoonfunctieVoorZorg"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	skos:prefLabel	"Woonwagen"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfroep	skos:prefLabel	"ZorgOpAfroep"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfspraak	skos:prefLabel	"ZorgOpAfspraak"^^xsd:string .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:prefLabel	"BesluitBouwwerkenLeefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Dagwaarde	skos:prefLabel	"Dagwaarde"^^xsd:string .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	skos:prefLabel	"GelijkwaardigeMaatregel"^^xsd:string .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	skos:prefLabel	"GeluidsgevoeligTerrein"^^xsd:string .
ns1:Kantoorgebouw	skos:prefLabel	"Kantoorgebouw"^^xsd:string .
ns1:Kwaliteitsverklaring	skos:prefLabel	"Kwaliteitsverklaring"^^xsd:string .
ns1:Leefzone	skos:prefLabel	"Leefzone"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	skos:prefLabel	"WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	skos:prefLabel	"WoonfunctieVoorParticulierEigendom"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	skos:prefLabel	"Woongebouw"^^xsd:string .
ns1:Zorgclusterwoning	skos:prefLabel	"Zorgclusterwoning"^^xsd:string .
ns1:TijdelijkBouwwerk	skos:prefLabel	"TijdelijkBouwwerk"^^xsd:string .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:prefLabel	"BBLGebruiksfuncties"^^xsd:string .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Dagwaarde ,
		ns1:GelijkwaardigeMaatregel ,
		ns1:GeluidsgevoeligTerrein ,
		ns1:Kantoorgebouw ,
		ns1:Kwaliteitsverklaring ,
		ns1:Leefzone .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur ,
		ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom ,
		ns1:Woongebouw ,
		ns1:Zorgclusterwoning .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg> ,
		ns1:Aankleding ,
		ns1:AansluitendTerrein ,
		ns1:Airconditioningsysteem ,
		ns1:Asbestinventarisatierapport ,
		ns1:Bedgebied ,
		ns1:Bedruimte ,
		ns1:BeschermdSubbrandcompartiment ,
		ns1:BeschermdeRoute ,
		ns1:BeschermdeVluchtroute .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Bijeenkomstfunctie ,
		ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw ,
		ns1:Bouwconstructie ,
		ns1:Bouwschil .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Bouwwerkinstallatie ,
		ns1:Bouwwerkperceel ,
		ns1:Brandvoorschriftengebied ,
		ns1:Brandweerlift ,
		ns1:BrutoVloeroppervlakte .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Celeenheid ,
		ns1:Celfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Constructieonderdeel ,
		ns1:Energielabel ,
		ns1:Energieprestatie ,
		ns1:Explosievoorschriftengebied ,
		ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute ,
		ns1:Functiegebied ,
		ns1:Functieruimte ,
		ns1:Gebruiksfunctie ,
		ns1:Gebruiksgebied ,
		ns1:Gebruiksoppervlakte ,
		ns1:GecorrigeerdeLoopafstand .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Gezondheidszorgfunctie ,
		ns1:Groepszorgwoning .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:HogeSpanning .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Industriefunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:InwendigeScheidingsconstructie .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Kantoorfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Klimlijn ,
		ns1:Koelsysteem ,
		ns1:LageSpanning .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:LichteIndustriefunctie ,
		ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Lift .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Logiesfunctie ,
		ns1:Logiesgebouw ,
		ns1:Logiesverblijf .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Loopafstand ,
		ns1:Meetniveau ,
		ns1:Nen ,
		ns1:NenEn ,
		ns1:Nevengebruiksfunctie ,
		ns1:NominaleBelasting ,
		ns1:Nooddeur .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Onderwijsfunctie ,
		ns1:OverigeGebruiksfunctie ,
		ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:PermanenteVuurbelasting ,
		ns1:PermanenteVuurlast ,
		ns1:Prestatieverklaring ,
		ns1:Rijbaan .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Sportfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Stookplaats ,
		ns1:Subbrandcompartiment ,
		ns1:Systeemrendement ,
		ns1:TechnischBouwsysteem ,
		ns1:TechnischeRuimte ,
		ns1:Toegankelijkheidssector ,
		ns1:Trappenhuis ,
		ns1:Tunnelbuislengte ,
		ns1:Tunnellengte ,
		ns1:UitwendigeScheidingsconstructie ,
		ns1:Veiligheidsroute ,
		ns1:Veiligheidsvluchtroute ,
		ns1:Ventilatiesysteem ,
		ns1:Verblijfsgebied ,
		ns1:Verblijfsruimte ,
		ns1:Verbouwen ,
		ns1:Verkeersroute ,
		ns1:Verkeersruimte ,
		ns1:VerordeningBouwproducten ,
		ns1:Verwarmingssysteem ,
		ns1:Vluchtroute ,
		ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte ,
		ns1:VrijeBreedte ,
		ns1:VrijeHoogte ,
		ns1:Vuurbelasting ,
		ns1:Warmtapwatersysteem ,
		ns1:Wegtunnel ,
		ns1:Wegtunnelbuis .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Winkelfunctie ,
		ns1:Wooneenheid .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:ZorgOpAfroep ,
		ns1:ZorgOpAfspraak ,
		ns1:Asbest ,
		ns1:Gebouw .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Woonfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Brandcompartiment ,
		ns1:Wet .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:WoonfunctieVoorZorg ,
		ns1:Woonwagen .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:TijdelijkBouwwerk .
@prefix ns9:	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/organization/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:20.127434>	ns5:wasAttributedTo	ns9:MinBZK ;
	skos:changeNote	"Reserveren van de resource in de Catalogus" .
@prefix ns10:	<http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix ns11:	<http://purl.org/adms/status/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-collection-BBLGebruiksfuncties>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Dagwaarde>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GelijkwaardigeMaatregel>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GeluidsgevoeligTerrein>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kantoorgebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kwaliteitsverklaring>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Leefzone>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorParticulierEigendom>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woongebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Zorgclusterwoning>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-collection-BesluitBouwwerkenLeefomgeving>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-24Uurszorg>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Aankleding>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-AansluitendTerrein>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Airconditioningsysteem>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Asbestinventarisatierapport>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bedgebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bedruimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdSubbrandcompartiment>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdeRoute>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdeVluchtroute>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bijeenkomstfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BijnaEnergieneutraalGebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwconstructie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwschil>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BouwwerkGeenGebouwZijnde>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwwerkinstallatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwwerkperceel>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandvoorschriftengebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandweerlift>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bruto-Vloeroppervlakte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Celeenheid>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Celfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Constructieonderdeel>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Energielabel>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Energieprestatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Explosievoorschriftengebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ExtraBeschermdeVluchtroute>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Functiegebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Functieruimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksgebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksoppervlakte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GecorrigeerdeLoopafstand>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gezondheidszorgfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Groepszorgwoning>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-HogeSpanning>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Industriefunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-InwendigeScheidingsconstructie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kantoorfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Klimlijn>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Koelsysteem>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LageSpanning>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LichteIndustriefunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Lift>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesgebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesverblijf>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Loopafstand>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Meetniveau>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-NenEn>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nevengebruiksfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-NominaleBelasting>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nooddeur>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Onderwijsfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-OverigeGebruiksfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-PermanenteVuurbelasting>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-PermanenteVuurlast>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Prestatieverklaring>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Rijbaan>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Sportfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Stookplaats>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Subbrandcompartiment>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Systeemrendement>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TechnischBouwsysteem>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TechnischeRuimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Toegankelijkheidssector>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Trappenhuis>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Tunnelbuislengte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Tunnellengte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-UitwendigeScheidingsconstructie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Veiligheidsroute>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Veiligheidsvluchtroute>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Ventilatiesysteem>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verblijfsgebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verblijfsruimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verbouwen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verkeersroute>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verkeersruimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VerordeningBouwproducten>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verwarmingssysteem>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Vluchtroute>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VrijeBreedte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VrijeHoogte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Vuurbelasting>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Warmtapwatersysteem>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wegtunnel>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wegtunnelbuis>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Winkelfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wooneenheid>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ZorgOpAfroep>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ZorgOpAfspraak>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Asbest>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woonfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandcompartiment>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wet>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorZorg>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woonwagen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TijdelijkBouwwerk>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
ns3:BBLGebruiksfuncties	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-collection-BBLGebruiksfuncties> .
ns1:Dagwaarde	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Dagwaarde> .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GelijkwaardigeMaatregel> .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GeluidsgevoeligTerrein> .
ns1:Kantoorgebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kantoorgebouw> .
ns1:Kwaliteitsverklaring	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kwaliteitsverklaring> .
ns1:Leefzone	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Leefzone> .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur> .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorParticulierEigendom> .
ns1:Woongebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woongebouw> .
ns1:Zorgclusterwoning	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Zorgclusterwoning> .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-collection-BesluitBouwwerkenLeefomgeving> .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-24Uurszorg> .
ns1:Aankleding	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Aankleding> .
ns1:AansluitendTerrein	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-AansluitendTerrein> .
ns1:Airconditioningsysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Airconditioningsysteem> .
ns1:Asbestinventarisatierapport	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Asbestinventarisatierapport> .
ns1:Bedgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bedgebied> .
ns1:Bedruimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bedruimte> .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdSubbrandcompartiment> .
ns1:BeschermdeRoute	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdeRoute> .
ns1:BeschermdeVluchtroute	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BeschermdeVluchtroute> .
ns1:Bijeenkomstfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bijeenkomstfunctie> .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang> .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BijnaEnergieneutraalGebouw> .
ns1:Bouwconstructie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwconstructie> .
ns1:Bouwschil	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwschil> .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-BouwwerkGeenGebouwZijnde> .
ns1:Bouwwerkinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwwerkinstallatie> .
ns1:Bouwwerkperceel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bouwwerkperceel> .
ns1:Brandvoorschriftengebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandvoorschriftengebied> .
ns1:Brandweerlift	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandweerlift> .
ns1:Bruto-Vloeroppervlakte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Bruto-Vloeroppervlakte> .
ns1:Celeenheid	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Celeenheid> .
ns1:Celfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Celfunctie> .
ns1:Constructieonderdeel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Constructieonderdeel> .
ns1:Energielabel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Energielabel> .
ns1:Energieprestatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Energieprestatie> .
ns1:Explosievoorschriftengebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Explosievoorschriftengebied> .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ExtraBeschermdeVluchtroute> .
ns1:Functiegebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Functiegebied> .
ns1:Functieruimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Functieruimte> .
ns1:Gebruiksfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksfunctie> .
ns1:Gebruiksgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksgebied> .
ns1:Gebruiksoppervlakte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebruiksoppervlakte> .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-GecorrigeerdeLoopafstand> .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gezondheidszorgfunctie> .
ns1:Groepszorgwoning	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Groepszorgwoning> .
ns1:HogeSpanning	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-HogeSpanning> .
ns1:Industriefunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Industriefunctie> .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-InwendigeScheidingsconstructie> .
ns1:Kantoorfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Kantoorfunctie> .
ns1:Klimlijn	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Klimlijn> .
ns1:Koelsysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Koelsysteem> .
ns1:LageSpanning	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LageSpanning> .
ns1:LichteIndustriefunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LichteIndustriefunctie> .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren> .
ns1:Lift	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Lift> .
ns1:Logiesfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesfunctie> .
ns1:Logiesgebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesgebouw> .
ns1:Logiesverblijf	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Logiesverblijf> .
ns1:Loopafstand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Loopafstand> .
ns1:Meetniveau	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Meetniveau> .
ns1:Nen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nen> .
ns1:NenEn	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-NenEn> .
ns1:Nevengebruiksfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nevengebruiksfunctie> .
ns1:NominaleBelasting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-NominaleBelasting> .
ns1:Nooddeur	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Nooddeur> .
ns1:Onderwijsfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Onderwijsfunctie> .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-OverigeGebruiksfunctie> .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer> .
ns1:PermanenteVuurbelasting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-PermanenteVuurbelasting> .
ns1:PermanenteVuurlast	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-PermanenteVuurlast> .
ns1:Prestatieverklaring	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Prestatieverklaring> .
ns1:Rijbaan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Rijbaan> .
ns1:Sportfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Sportfunctie> .
ns1:Stookplaats	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Stookplaats> .
ns1:Subbrandcompartiment	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Subbrandcompartiment> .
ns1:Systeemrendement	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Systeemrendement> .
ns1:TechnischBouwsysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TechnischBouwsysteem> .
ns1:TechnischeRuimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TechnischeRuimte> .
ns1:Toegankelijkheidssector	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Toegankelijkheidssector> .
ns1:Trappenhuis	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Trappenhuis> .
ns1:Tunnelbuislengte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Tunnelbuislengte> .
ns1:Tunnellengte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Tunnellengte> .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-UitwendigeScheidingsconstructie> .
ns1:Veiligheidsroute	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Veiligheidsroute> .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Veiligheidsvluchtroute> .
ns1:Ventilatiesysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Ventilatiesysteem> .
ns1:Verblijfsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verblijfsgebied> .
ns1:Verblijfsruimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verblijfsruimte> .
ns1:Verbouwen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verbouwen> .
ns1:Verkeersroute	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verkeersroute> .
ns1:Verkeersruimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verkeersruimte> .
ns1:VerordeningBouwproducten	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VerordeningBouwproducten> .
ns1:Verwarmingssysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Verwarmingssysteem> .
ns1:Vluchtroute	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Vluchtroute> .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte> .
ns1:VrijeBreedte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VrijeBreedte> .
ns1:VrijeHoogte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-VrijeHoogte> .
ns1:Vuurbelasting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Vuurbelasting> .
ns1:Warmtapwatersysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Warmtapwatersysteem> .
ns1:Wegtunnel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wegtunnel> .
ns1:Wegtunnelbuis	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wegtunnelbuis> .
ns1:Winkelfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Winkelfunctie> .
ns1:Wooneenheid	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wooneenheid> .
ns1:ZorgOpAfroep	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ZorgOpAfroep> .
ns1:ZorgOpAfspraak	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-ZorgOpAfspraak> .
ns1:Asbest	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Asbest> .
ns1:Gebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Gebouw> .
ns1:Woonfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woonfunctie> .
ns1:Brandcompartiment	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Brandcompartiment> .
ns1:Wet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Wet> .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-WoonfunctieVoorZorg> .
ns1:Woonwagen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-Woonwagen> .
ns1:TijdelijkBouwwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:20.127434-concept-TijdelijkBouwwerk> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:20.127434>	ns5:generatedAtTime	"2018-03-08T11:32:20.127434"^^xsd:dateTime .
