# Dump of graph <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:50.844434>, as of 2018-03-08 13:09:38.737127
@base <> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
ns1:Woongebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bedgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bijeenkomstfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandvoorschriftengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Explosievoorschriftengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kantoorfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Onderwijsfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verblijfsruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:stortplaats	rdf:type	skos:Concept .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdf:type	skos:Concept .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdf:type	skos:Concept .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Pm2,5>	rdf:type	skos:Concept .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24uurszorg>	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BuisleidingVanNationaalBelang	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ContinueTrilling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:HerhaaldVoorkomendeTrilling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KrwOppervlaktewater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KrwOppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KrwVerontreinigendeStof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KrwVerontreiniging	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ProliferatieVanCyanobacterien	rdf:type	skos:Concept .
ns1:SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TrillingsgevoeligGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Winningsafvalstof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ouE	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Dierenverblijf	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Winningsafvalvoorziening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woonfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bunkerstation	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Digestaat	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DikkeFractie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Drijfmest	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DunneFractie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Emissiegrenswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GevaarlijkeStof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Huisvestingssysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:IppcInstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KwetsbaarGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:KwetsbareLocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Landbouwhuisdier	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mestbassin	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NEM	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Opslagtank	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PRTR	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PRTRVerslag	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PlaatsgebondenRisico	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2	rdf:type	skos:Concept .
ns1:SevesoInrichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stikstofoxiden	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Storten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Substraatmateriaal	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Tankinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Tankzuil	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VasteMest	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vuurwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZwaarOngeval	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AdrKlasse	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Basisnet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BbtConclusies	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeheerplanNatura2000	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandaandachtsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:EcologischeToestand	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Explosieaandachtsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidbelastingBsDan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidbelastingLden	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidbelastingLnight	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Geluidbelastingkaart	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidgevoeligGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidgevoeligeLocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidgevoeligeRuimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeurgevoeligGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeurgevoeligeLocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gifwolkaandachtsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GoedEcologischPotentieel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GoedeEcologischeToestand	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GoedeKwantitatieveToestand	rdf:type	skos:Concept .
ns1:InerteWinningsafvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MaritiemRuimtelijkPlan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MaritiemeRuimtelijkePlanning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MaximaalGeluidsniveauLamax	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Milieuverontreiniging	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Motorvoertuig	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NationaalWaterprogramma	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Overstromingsrisicobeheerplan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Percolaat	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Pgs	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Pm10	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:RegionaalWaterprogramma	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stroomgebiedsbeheerplan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VoorlopigeLijstWerelderfgoed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterbeheerprogramma	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterwinlocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WinningsafvalvoorzieningCategorieA	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woonwagen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zwemwaterbeheersmaatregelen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zwemwaterverontreiniging	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns3:	<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/collection/> .
ns3:BesluitKwaliteitLeefomgeving	rdf:type	skos:Collection .
@prefix ns4:	<http://www.w3.org/ns/sparql-service-description/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:50.844434>	rdf:type	ns4:Graph .
@prefix ns5:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:50.844434>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woongebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bedgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bijeenkomstfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandvoorschriftengebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BrutoVloeroppervlakte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Explosievoorschriftengebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gezondheidszorgfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Kantoorfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Onderwijsfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Verblijfsruimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-24uurszorg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BuisleidingVanNationaalBelang>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ContinueTrilling>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-HerhaaldVoorkomendeTrilling>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwOppervlaktewater>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwOppervlaktewaterlichaam>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwVerontreinigendeStof>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwVerontreiniging>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KwetsbareLocatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ProliferatieVanCyanobacterien>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-TrillingsgevoeligGebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Winningsafvalstof>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ouE>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Dierenverblijf>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VasteBijvoedermiddelen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Winningsafvalvoorziening>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woonfunctie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeperktKwetsbaarGebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeperktKwetsbareLocatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandcompartiment>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bunkerstation>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Digestaat>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-DikkeFractie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Drijfmest>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-DunneFractie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Emissiegrenswaarde>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GevaarlijkeStof>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Huisvestingssysteem>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-IppcInstallatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KwetsbaarGebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Landbouwhuisdier>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Mestbassin>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-NEM>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Opslagtank>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PlaatsgebondenRisico>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-SevesoInrichting>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Stikstofoxiden>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Storten>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-stortplaats>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Substraatmateriaal>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Tankinstallatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Tankzuil>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VasteMest>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-entity-VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Vuurwerk>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Wet>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ZeerKwetsbaarGebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ZwaarOngeval>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-collection-BesluitKwaliteitLeefomgeving>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-AdrKlasse>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Basisnet>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BbtConclusies>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeheerplanNatura2000>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BesteBeschikbareTechnieken>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandaandachtsgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-EcologischeToestand>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Explosieaandachtsgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingBsDan>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingLden>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingLnight>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Geluidbelastingkaart>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligGebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligeLocatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligeRuimte>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeurgevoeligGebouw>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeurgevoeligeLocatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gifwolkaandachtsgebied>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedEcologischPotentieel>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeEcologischeToestand>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeKwantitatieveToestand>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-InerteWinningsafvalstoffen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaritiemRuimtelijkPlan>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaritiemeRuimtelijkePlanning>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaximaalGeluidsniveauLamax>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Milieuverontreiniging>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Motorvoertuig>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-NationaalWaterprogramma>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Overstromingsrisicobeheerplan>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Percolaat>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pgs>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pm10>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pm2,5>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PRTR>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PRTRVerslag>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-RegionaalWaterprogramma>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Stroomgebiedsbeheerplan>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VoorlopigeLijstWerelderfgoed>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Waterbeheerprogramma>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Waterwinlocatie>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-WinningsafvalvoorzieningCategorieA>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-WoonfunctieVoorZorg>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woonwagen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Zwemwaterbeheersmaatregelen>	rdf:type	ns5:Entity .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Zwemwaterverontreiniging>	rdf:type	ns5:Entity .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:AdrKlasse	rdfs:label	"ADR-klasse"^^xsd:string .
ns1:BbtConclusies	rdfs:label	"BBT-conclusies"^^xsd:string .
ns3:BesluitKwaliteitLeefomgeving	rdfs:label	"Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Pm10	rdfs:label	"PM10"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Pm2,5>	rdfs:label	"PM2,5"^^xsd:string .
ns1:PRTR	rdfs:label	"PRTR"^^xsd:string .
ns1:StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen	rdfs:label	"Stowa-rapport voor natuurlijke watertypen"^^xsd:string .
ns1:VoorlopigeLijstWerelderfgoed	rdfs:label	"Voorlopige Lijst werelderfgoed"^^xsd:string .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	rdfs:label	"bewaarplaats voor vuurwerk of pyrotechnische artikelen voor theatergebruik"^^xsd:string .
ns1:Basisnet	rdfs:label	"basisnet"^^xsd:string .
ns1:BeheerplanNatura2000	rdfs:label	"beheerplan Natura 2000"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	rdfs:label	"beperkt kwetsbaar gebouw"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	rdfs:label	"beperkt kwetsbare locatie"^^xsd:string .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	rdfs:label	"beste beschikbare technieken"^^xsd:string .
ns1:Brandaandachtsgebied	rdfs:label	"brandaandachtsgebied"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	rdfs:label	"brandvoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:EcologischeToestand	rdfs:label	"ecologische toestand"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	rdfs:label	"explosievoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingBsDan	rdfs:label	"geluidbelasting Bs,dan"^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingLden	rdfs:label	"geluidbelasting Lden"^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingLnight	rdfs:label	"geluidbelasting Lnight"^^xsd:string .
ns1:Geluidbelastingkaart	rdfs:label	"geluidbelastingkaart"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligGebouw	rdfs:label	"geluidgevoelig gebouw"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligeLocatie	rdfs:label	"geluidgevoelige locatie"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligeRuimte	rdfs:label	"geluidgevoelige ruimte"^^xsd:string .
ns1:GeurgevoeligGebouw	rdfs:label	"geurgevoelig gebouw"^^xsd:string .
ns1:GeurgevoeligeLocatie	rdfs:label	"geurgevoelige locatie"^^xsd:string .
ns1:Gifwolkaandachtsgebied	rdfs:label	"gifwolkaandachtsgebied"^^xsd:string .
ns1:GoedEcologischPotentieel	rdfs:label	"goed ecologisch potentieel"^^xsd:string .
ns1:GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater	rdfs:label	"goede chemische toestand van oppervlaktewater"^^xsd:string .
ns1:GoedeEcologischeToestand	rdfs:label	"goede ecologische toestand"^^xsd:string .
ns1:GoedeKwantitatieveToestand	rdfs:label	"goede kwantitatieve toestand"^^xsd:string .
ns1:InerteWinningsafvalstoffen	rdfs:label	"inerte winningsafvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:KwetsbaarGebouw	rdfs:label	"kwetsbaar gebouw"^^xsd:string .
ns1:KwetsbareLocatie	rdfs:label	"kwetsbare locatie"^^xsd:string .
ns1:MaritiemRuimtelijkPlan	rdfs:label	"maritiem ruimtelijk plan"^^xsd:string .
ns1:MaritiemeRuimtelijkePlanning	rdfs:label	"maritieme ruimtelijke planning"^^xsd:string .
ns1:MaximaalGeluidsniveauLamax	rdfs:label	"maximaal geluidsniveau LAmax"^^xsd:string .
ns1:Milieuverontreiniging	rdfs:label	"milieuverontreiniging"^^xsd:string .
ns1:Motorvoertuig	rdfs:label	"motorvoertuig"^^xsd:string .
ns1:NationaalWaterprogramma	rdfs:label	"nationaal waterprogramma"^^xsd:string .
ns1:Overstromingsrisicobeheerplan	rdfs:label	"overstromingsrisicobeheerplan"^^xsd:string .
ns1:Percolaat	rdfs:label	"percolaat"^^xsd:string .
ns1:PlaatsgebondenRisico	rdfs:label	"plaatsgebonden risico"^^xsd:string .
ns1:ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie	rdfs:label	"programma van maatregelen mariene strategie"^^xsd:string .
ns1:RegionaalWaterprogramma	rdfs:label	"regionaal waterprogramma"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsbeheerplan	rdfs:label	"stroomgebiedsbeheerplan"^^xsd:string .
ns1:VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater	rdfs:label	"voor menselijke consumptie bestemd water"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4	rdfs:label	"vuurwerk van categorie F1, F2, F3 of F4"^^xsd:string .
ns1:Waterbeheerprogramma	rdfs:label	"waterbeheerprogramma"^^xsd:string .
ns1:Waterwinlocatie	rdfs:label	"waterwinlocatie"^^xsd:string .
ns1:Wet	rdfs:label	"wet"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalvoorziening	rdfs:label	"winningsafvalvoorziening"^^xsd:string .
ns1:WinningsafvalvoorzieningCategorieA	rdfs:label	"winningsafvalvoorziening categorie A"^^xsd:string .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	rdfs:label	"zeer kwetsbaar gebouw"^^xsd:string .
ns1:Zwemwaterbeheersmaatregelen	rdfs:label	"zwemwaterbeheersmaatregelen"^^xsd:string .
ns1:Zwemwaterverontreiniging	rdfs:label	"zwemwaterverontreiniging"^^xsd:string .
ns1:ProliferatieVanCyanobacterien	rdfs:label	"proliferatie van cyanobacterien"^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	rdfs:label	"bedgebied (BKL)"^^xsd:string .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	rdfs:label	"bewaarplaats voor vuurwerk of pyrotechnische artikelen voor theatergebruik (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Bijeenkomstfunctie	rdfs:label	"bijeenkomstfunctie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	rdfs:label	"bijeenkomstfunctie voor kinderopvang (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	rdfs:label	"brandcompartiment (BKL)"^^xsd:string .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	rdfs:label	"bruto-vloeroppervlakte (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Bunkerstation	rdfs:label	"bunkerstation (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Dierenverblijf	rdfs:label	"dierenverblijf (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Digestaat	rdfs:label	"digestaat (BKL)"^^xsd:string .
ns1:DikkeFractie	rdfs:label	"dikke fractie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Drijfmest	rdfs:label	"drijfmest (BKL)"^^xsd:string .
ns1:DunneFractie	rdfs:label	"dunne fractie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Emissiegrenswaarde	rdfs:label	"emissiegrenswaarde (BKL)"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeStof	rdfs:label	"gevaarlijke stof (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	rdfs:label	"gezondheidszorgfunctie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Huisvestingssysteem	rdfs:label	"huisvestingssysteem (BKL)"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	rdfs:label	"ippc-installatie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	rdfs:label	"kantoorfunctie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Landbouwhuisdier	rdfs:label	"landbouwhuisdier (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Mestbassin	rdfs:label	"mestbassin (BKL)"^^xsd:string .
ns1:NEM	rdfs:label	"NEM (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	rdfs:label	"onderwijsfunctie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Opslagtank	rdfs:label	"opslagtank (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Pgs	rdfs:label	"PGS (BKL)"^^xsd:string .
ns1:PRTRVerslag	rdfs:label	"PRTR-verslag (BKL)"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	rdfs:label	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik (BKL)"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2	rdfs:label	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik van categorie T1 of T2 (BKL)"^^xsd:string .
ns1:SevesoInrichting	rdfs:label	"Seveso-inrichting (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Stikstofoxiden	rdfs:label	"stikstofoxiden (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Storten	rdfs:label	"storten (BKL)"^^xsd:string .
ns1:stortplaats	rdfs:label	"stortplaats(BKL)"^^xsd:string .
ns1:Substraatmateriaal	rdfs:label	"substraatmateriaal (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Tankinstallatie	rdfs:label	"tankinstallatie(BKL)"^^xsd:string .
ns1:Tankzuil	rdfs:label	"tankzuil (BKL)"^^xsd:string .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	rdfs:label	"vaste bijvoedermiddelen (BKL)"^^xsd:string .
ns1:VasteMest	rdfs:label	"vaset mest (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	rdfs:label	"verblijfsruimte (BKL)"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdfs:label	"vluchtige organische stof (BKL)"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	rdfs:label	"vluchtige organische stof (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Vuurwerk	rdfs:label	"vuurwerk (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	rdfs:label	"woonfunctie (BKL)"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	rdfs:label	"woonfunctie voor zorg (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	rdfs:label	"woonwagen (BKL)"^^xsd:string .
ns1:ZwaarOngeval	rdfs:label	"zwaar ongeval (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	rdfs:label	"woongebouw (BKL)"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	rdfs:label	"gebouw (BKL)"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24uurszorg>	rdfs:label	"24-uurszorg (BKL)"^^xsd:string .
ns1:AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten	rdfs:label	"aantoonbaar te verwachten archeologische monumenten"^^xsd:string .
ns1:BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"beheerder van het oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:BuisleidingVanNationaalBelang	rdfs:label	"buisleiding van nationaal belang"^^xsd:string .
ns1:ContinueTrilling	rdfs:label	"continue trilling"^^xsd:string .
ns1:Explosieaandachtsgebied	rdfs:label	"explosieaandachtsgebied"^^xsd:string .
ns1:HerhaaldVoorkomendeTrilling	rdfs:label	"herhaald voorkomende trilling"^^xsd:string .
ns1:KrwOppervlaktewater	rdfs:label	"krw-oppervlaktewater"^^xsd:string .
ns1:KrwOppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"krw-oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:KrwVerontreinigendeStof	rdfs:label	"krw-verontreinigende stof"^^xsd:string .
ns1:KrwVerontreiniging	rdfs:label	"krw-verontreiniging"^^xsd:string .
ns1:KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"kunstmatig krw-oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau	rdfs:label	"langtijdgemiddled beoordelingsniveau"^^xsd:string .
ns1:SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"sterk veranderd krw-oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:TrillingsgevoeligGebouw	rdfs:label	"trillingsgevoelig gebouw"^^xsd:string .
ns1:TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"typen natuurlijk krw-oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalstof	rdfs:label	"winningsafvalstof"^^xsd:string .
ns1:ouE	rdfs:label	"ouE"^^xsd:string .
ns1:Zwemwaterverontreiniging	skos:definition	"aanwezigheid van microbiologische besmetting of van andere organismen of afval die de zwemwaterkwaliteit aantast en een risico voor de gezondheid van de zwemmers inhoudt als bedoeld in de artikelen 3.12, 3.13, 10.26 en 10.27 en in bijlage I, kolom A, bij de zwemwaterrichtlijn; "^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsbeheerplan	skos:definition	"stroomgebiedsbeheerplan als bedoeld in artikel 3.9, tweede lid, onder a van de wet; "^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingLnight	skos:definition	"geluidbelasting op een plaats over alle perioden van 23.00 tot 07.00 uur van een jaar als omschreven in bijlage I, onderdeel 2, bij de richtlijn omgevingslawaai "^^xsd:string .
ns1:Basisnet	skos:definition	"basisnet als bedoeld in artikel 11 van de Wet vervoer gevaarlijke stoffen; "^^xsd:string .
ns1:Zwemwaterbeheersmaatregelen	skos:definition	"maatregelen als bedoeld in artikel 2, zevende lid, van de zwemwaterrichtlijn die voor zwemlocaties worden genomen; "^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4	skos:definition	"vuurwerk van categorie F1, F2, F3 of F4 als bedoeld in bijlage 1 bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Waterbeheerprogramma	skos:definition	"waterbeheerprogramma als bedoeld in artikel 3.7 van de wet; "^^xsd:string .
ns1:Emissiegrenswaarde	skos:definition	"emissiegrenswaarde als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Landbouwhuisdier	skos:definition	"landbouwhuisdier als bedoeld in het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:InerteWinningsafvalstoffen	skos:definition	"onbrandbare winningsafvalstoffen die geen significante fysische, chemische of biologische veranderingen ondergaan en die voldoen aan de criteria, bedoeld in artikel 1, eerste en tweede lid, van de beschikking inert afval; "^^xsd:string .
ns1:Geluidbelastingkaart	skos:definition	"geluidbelastingkaart als bedoeld in als bedoeld in artikel 20.17, eerste lid, van de wet; "^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingLden	skos:definition	"geluidsbelasting op een plaats en door een bron over alle perioden van 07.00\u201319.00 uur, van 19.00\u201323.00 uur en van 23.00\u201307.00 uur van een jaar als omschreven in bijlage I, onderdeel 1, bij de richtlijn omgevingslawaai; "^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	skos:definition	"verblijfsruimte als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:definition	"Omgevingswet"^^xsd:string .
ns1:Percolaat	skos:definition	"vloeistof die uit gestorte vaste afvalstoffen of andere vaste stoffen komt of daarmee in contact is geweest; "^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:definition	"woonfunctie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:VoorlopigeLijstWerelderfgoed	skos:definition	"lijst met erfgoederen die door Nederland bij Unesco zijn voorgedragen voor plaatsing op de Lijst van het Werelderfgoed; "^^xsd:string .
ns1:GoedEcologischPotentieel	skos:definition	"goed ecologisch potentieel als bedoeld in artikel 2, onder 23, van de kaderrichtlijn water; "^^xsd:string .
ns1:MaritiemeRuimtelijkePlanning	skos:definition	"proces in het kader waarvan menselijke activiteiten in mariene gebieden worden geanalyseerd en georganiseerd om ecologische, economische en sociale doelstellingen te bereiken; "^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Pm2,5>	skos:definition	"fijnstof deeltjes met een aerodynamische diameter van ten hoogste 2,5 ?m; "^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	skos:definition	"woonwagen als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving. "^^xsd:string .
ns1:GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater	skos:definition	"goede chemische toestand van oppervlaktewater als bedoeld in artikel 2, onder 24, van de kaderrichtlijn water; "^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	skos:definition	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik als bedoeld in bijlage 1 bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:definition	"bijeenkomstfunctie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:definition	"bijeenkomstfunctie voor kinderopvang als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:WinningsafvalvoorzieningCategorieA	skos:definition	"winningsafvalvoorziening, die door het bevoegd gezag is ingedeeld in categorie A, in overeenstemming met de criteria gesteld in bijlage III bij de richtlijn winningsafval en de criteria bedoeld in de artikelen 1 tot en met 9 van de beschikking indeling winningsafvalvoorzieningen; "^^xsd:string .
ns1:AdrKlasse	skos:definition	"ADR-klasse als bedoeld in bijlage 1 bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:PRTR	skos:definition	"register als bedoeld in artikel 20.11, onder a, van de wet; "^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	skos:definition	"kantoorfunctie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving. "^^xsd:string .
ns1:EcologischeToestand	skos:definition	"ecologische toestand als bedoeld in artikel 2, onder 21, van de kaderrichtlijn water; "^^xsd:string .
ns1:Motorvoertuig	skos:definition	"op grond van de Wegenverkeerswet 1994 aangeduid motorvoertuig; "^^xsd:string .
ns1:GoedeEcologischeToestand	skos:definition	"goede ecologische toestand als bedoeld in artikel 2, onder 22, van de kaderrichtlijn water; "^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2	skos:definition	"pyrotechnisch artikel voor theatergebruik van categorie T1 of T2 als bedoeld in bijlage 1 bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:definition	"onderwijsfunctie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:RegionaalWaterprogramma	skos:definition	"regionaal waterprogramma als bedoeld in artikel 3.8, tweede lid, van de wet; "^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:definition	"woonfunctie voor zorg als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Vuurwerk	skos:definition	"vuurwerk als bedoeld in bijlage 1 bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Pgs	skos:definition	"PGS als bedoeld in bijlage 1 bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater	skos:definition	"voor menselijke consumptie bestemd water als bedoeld in artikel 2, onder 37, van de kaderrichtlijn water; "^^xsd:string .
ns1:Overstromingsrisicobeheerplan	skos:definition	"overstromingsrisicobeheerplan als bedoeld in artikel 3.9, tweede lid, onder b, van de wet; "^^xsd:string .
ns1:BeheerplanNatura2000	skos:definition	"beheerplan als bedoeld in artikel 3.8, derde lid, en 3.9, derde lid, van de wet; "^^xsd:string .
ns1:GoedeKwantitatieveToestand	skos:definition	"goede kwantitatieve toestand als bedoeld in artikel 2, onder 28, van de kaderrichtlijn water; "^^xsd:string .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	skos:definition	"het meest doeltreffende en geavanceerde ontwikkelingsstadium van de activiteiten en exploitatiemethoden waarbij de praktische bruikbaarheid van speciale technieken om het uitgangspunt voor de emissiegrenswaarden en andere vergunningsvoorwaarden te vormen is aangetoond, met als doel emissies en effecten op het milieu in zijn geheel te voorkomen of, wanneer dit niet mogelijk is, te beperken:   \r\n**a.** \u201Etechnieken\u201D: zowel de toegepaste technieken als de wijze waarop de installatie wordt ontworpen, gebouwd, onderhouden, geexploiteerd en ontmanteld,   \r\n**b.** \u201Ebeschikbare\u201D: op zodanige schaal ontwikkeld dat de betrokken technieken, kosten en baten in aanmerking genomen, economisch en technisch haalbaar in de betrokken industriele context kunnen worden toegepast, onafhankelijk van de vraag of die technieken wel of niet binnen Nederland worden toegepast of geproduceerd, mits zij voor de exploitant op redelijke voorwaarden toegankelijk zijn, en   \r\n**c.** \u201Ebeste\u201D: het meest doeltreffend voor het bereiken van een hoog algemeen niveau van bescherming van het milieu in zijn geheel; "^^xsd:string .
ns1:ProliferatieVanCyanobacterien	skos:definition	"ophoping van cyanobacterien in de vorm van bloei, tapijt of drijflaag; "^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingBsDan	skos:definition	"geluidbelasting op een plaats over alle dag-, avond- en nachtperioden van een jaar, berekend in overeenstemming met de bij ministeriele regeling aangewezen berekeningsmethode voor schietgeluid; "^^xsd:string .
ns1:BbtConclusies	skos:definition	"document met de conclusies over beste beschikbare technieken, vastgesteld in overeenstemming met artikel 13, vijfde lid en zevende lid, van de richtlijn industriele emissies; "^^xsd:string .
ns1:Milieuverontreiniging	skos:definition	"de directe of indirecte inbreng door menselijke activiteiten van stoffen, trillingen, warmte of geluid in lucht, water of bodem die de gezondheid van de mens of de kwaliteit van het milieu kan aantasten, schade kan toebrengen aan materiele goederen, of de belevingswaarde van het milieu of ander rechtmatig milieugebruik kan aantasten of in de weg kan staan; "^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:definition	"gebouw als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	skos:definition	"bedgebied als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	skos:definition	"gebouw als bedoeld in bijlage VI, onder A"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	skos:definition	"locatie als bedoeld in bijlage VI, onder B"^^xsd:string .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:definition	"bewaarplaats voor vuurwerk of pyrotechnische artikelen voor theatergebruik als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string ,
		"bewaarplaats voor vuurwerk of pyrotechnische artikelen voor theatergebruik als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Brandaandachtsgebied	skos:definition	"brandaandachtsgebied als bedoeld in artikel 5.12, eerste lid"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:definition	"brandcompartiment als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	skos:definition	"bruto-vloeroppervlakte als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Bunkerstation	skos:definition	"bunkerstation als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Dierenverblijf	skos:definition	"dierenverblijf als bedoeld in het bijlage I bij Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Digestaat	skos:definition	"digestaat als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving: "^^xsd:string .
ns1:DikkeFractie	skos:definition	"dikke fractie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Drijfmest	skos:definition	"drijfmest als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:DunneFractie	skos:definition	"dunne fractie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:definition	"explosievoorschriftengebied als bedoeld in artikel 5.14, eerste lid"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligGebouw	skos:definition	"gebouw als bedoeld in artikel 5.56, eerste of derder lid"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligeLocatie	skos:definition	"locatie als bedoeld in artikel 5.56, tweede lid"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligeRuimte	skos:definition	"geluidgevoelige ruimte als bedoeld in artikel 5.57"^^xsd:string .
ns1:GeurgevoeligGebouw	skos:definition	"gebouw als bedoeld in artikel 5.87, eerste, derde of vierde lid"^^xsd:string .
ns1:GeurgevoeligeLocatie	skos:definition	"locatie als bedoeld in artikel 5.87, tweede of vierde lid"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeStof	skos:definition	"gevaarlijke stof als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:definition	"gezondheidszorgfunctie als bedoeld in bijlage I bij het Besuit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Gifwolkaandachtsgebied	skos:definition	"locatie met een risico met een giftige stof als bedoeld in artikel 5.12, derde lid; "^^xsd:string .
ns1:Huisvestingssysteem	skos:definition	"huisvestingssysteem als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	skos:definition	"ippc-installatie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:KwetsbaarGebouw	skos:definition	"gebouw als bedoeld in bijlage VI, onder C"^^xsd:string .
ns1:MaritiemRuimtelijkPlan	skos:definition	"plan als bedoeld in artikel 4, derde lid, van de kaderrichtlijn maritieme ruimtelijke planning"^^xsd:string .
ns1:MaximaalGeluidsniveauLamax	skos:definition	"maximaal geluidsniveau gemeten in de meeterstand \u00ABF\u00BB of \u00ABFast\u00BB  als vastgesteld en beoordeeld volgens de bij ministeriele regeling gestelde regels"^^xsd:string .
ns1:Mestbassin	skos:definition	"mestbassin als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:NEM	skos:definition	"NEM als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:NationaalWaterprogramma	skos:definition	"nationaal waterprogramma, als bedoeld in artikel 3.9, tweede lid, onder d, van de wet; "^^xsd:string .
ns1:Opslagtank	skos:definition	"opslagtank als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:PlaatsgebondenRisico	skos:definition	"kans als bedoeld in artikel 5.6"^^xsd:string .
ns1:Pm10	skos:definition	"fijnstof deeltjes met aerodynamische diameter van ten hoogste 10 ?m"^^xsd:string .
ns1:ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie	skos:definition	"programma van maatregelen mariene strategie als bedoeld in artikel 5, tweede lid, aanhef en onder b, in samenhang met artikel 13, tweede lid, van de kaderrichtlijn mariene strategie"^^xsd:string .
ns1:PRTRVerslag	skos:definition	"verslag als bedoeld in artikel 5.9, tweede lid, van het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:SevesoInrichting	skos:definition	"Seveso-inrichting als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Stikstofoxiden	skos:definition	"stikstofoxiden als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:stortplaats	skos:definition	"sotrtplaats als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen	skos:definition	"rapport 'Referenties en maatlatten voor natuurlijke watertypen voor de Kaderrichtlijn Water 2015-2021'(herziene editie 2016) van de Stichting toegepast onderzoek waterbeheer"^^xsd:string .
ns1:Substraatmateriaal	skos:definition	"substraatmateriaal als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Tankinstallatie	skos:definition	"tankinstallatie als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Tankzuil	skos:definition	"tankzuil als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	skos:definition	"vaste bijvoermiddelen als bedoeld bijlage I van het Besluit activiteiten leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:VasteMest	skos:definition	"vaste mest als bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	skos:definition	"vluchtige organische stof als bedoeld in bijlage I vij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	skos:definition	"vluchtige organische stof als bedoeld in bijlage I vij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Waterwinlocatie	skos:definition	"onttrekkingspunt van krw-oppervlaktewater of grondwater dat wordt gebruikt voor de bereiding van voor menselijke consumptie bestemd water, of een samenstel van die onttrekkingspunten; "^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalvoorziening	skos:definition	"terrein waar uitsluitend winningsafvalstoffen worden gestort of verzameld, dan wel het gedeelte van een terrein waar winningsafvalstoffen worden gestort of verzameld"^^xsd:string .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	skos:definition	"gebouw dat zeer kwetsbaar is voor externe veiligheidsrisico\u2019s als bedoeld in bijlage VI, onder E"^^xsd:string .
ns1:ZwaarOngeval	skos:definition	"zwaar ongeval als bedoeld in bijlage I bij het Belsuit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	skos:definition	"woongebouw als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24uurszorg>	skos:definition	"24-uurszorg als bedoeld in bijlage I bij het Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten	skos:definition	"op basis van archeologische, bodemkundige of historische informatie op een locatie te verwachten archeologische monumenten"^^xsd:string .
ns1:BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"a. het dagelijkst bestuur van het waterschap als het gaat om regionale wateren, of b. Onze Minister als het gaat om rijkswateren"^^xsd:string .
ns1:BuisleidingVanNationaalBelang	skos:definition	"buisleiding asl bedoeld in artikel 5.131"^^xsd:string .
ns1:ContinueTrilling	skos:definition	"trilling die ten opzichte van de grootste trillingstijd gedurende een lange tijd aanwezig is"^^xsd:string .
ns1:Explosieaandachtsgebied	skos:definition	"explosieaandachtsgebied als bedoeld in artikel 5.12, tweede lid"^^xsd:string .
ns1:HerhaaldVoorkomendeTrilling	skos:definition	"kortdurende trilling door weg- of railverkeer, waaronder heftrucks, bulldozers en kranen op rails, met een repeterend karakter"^^xsd:string .
ns1:KrwOppervlaktewater	skos:definition	"een oppervlaktewater als bedoeld in artikel 2, aanhef en onder 1, van de kaderrichtlijn water"^^xsd:string .
ns1:KrwOppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"oppervlaktewaterlichaam als bedoeld in artikel 2, aanhef en onder 10 van de kaderrichtlijn water"^^xsd:string .
ns1:KrwVerontreinigendeStof	skos:definition	"verontreinigende stof als bedoeld in artikel 2, aanhef en onder 31, van de kaderrichtlijn water, met name de stoffen, bedoeld in bijlage VIII bij die richtlijn"^^xsd:string .
ns1:KrwVerontreiniging	skos:definition	"verontreiniging als bedoeld in artikel 2, aanhef en onder 33, van de kaderrichtlijn water"^^xsd:string .
ns1:KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"een door menselijke activiteiten tot stand gekomen oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:KwetsbareLocatie	skos:definition	"locatie als bedoeld in bijlage VI, onder D"^^xsd:string .
ns1:LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau	skos:definition	"het gemiddelde van de afwisselende niveaus van het ter plaatse optredende geluid, gemeten in een bepaalde periode en vastgesteld en beoordeeld volgens de bij ministeriele regeling gestelde regels"^^xsd:string .
ns1:SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"krw-oppervlaktewaterlichaam dat door fysische wijzigingen als gevolg van menselijke activiteiten wezenlijk is veranderd van aard"^^xsd:string .
ns1:TrillingsgevoeligGebouw	skos:definition	"gebouw las bedoeld in artikel 5.76"^^xsd:string .
ns1:TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"rivier, meer, overgangswater of kustwateren als bedoeld in bijlage II, punt 1.2, bij de kaderrichtlijn water; "^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalstof	skos:definition	"afvalstof die rechtstreeks afkomstig is uit de prospectie, winning, behandeling en opslag van mineralen en de exploitatie van groeven, met uitzondering van afvalstoffen afkomstig van offshore-prospectie, -winning en \u2013behandeling; "^^xsd:string .
ns1:ouE	skos:definition	"Europese eenheid voor geurconcentratie als bedoeld in de NEN-EN 13725"^^xsd:string .
@prefix ns8:	<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/> .
ns1:Woongebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bedgebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Kantoorfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Verblijfsruimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:stortplaats	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Pm2,5>	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24uurszorg>	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BuisleidingVanNationaalBelang	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ContinueTrilling	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:HerhaaldVoorkomendeTrilling	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:KrwOppervlaktewater	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:KrwOppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:KrwVerontreinigendeStof	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:KrwVerontreiniging	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ProliferatieVanCyanobacterien	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:TrillingsgevoeligGebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Winningsafvalstof	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ouE	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Dierenverblijf	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Winningsafvalvoorziening	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Woonfunctie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Brandcompartiment	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Bunkerstation	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Digestaat	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:DikkeFractie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Drijfmest	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:DunneFractie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Emissiegrenswaarde	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GevaarlijkeStof	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Huisvestingssysteem	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:IppcInstallatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:KwetsbaarGebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:KwetsbareLocatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Landbouwhuisdier	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Mestbassin	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:NEM	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Opslagtank	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:PRTR	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:PRTRVerslag	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:PlaatsgebondenRisico	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:SevesoInrichting	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Stikstofoxiden	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Storten	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Substraatmateriaal	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Tankinstallatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Tankzuil	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VasteMest	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Vuurwerk	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Wet	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ZwaarOngeval	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns3:BesluitKwaliteitLeefomgeving	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:AdrKlasse	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Basisnet	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BbtConclusies	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BeheerplanNatura2000	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Brandaandachtsgebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:EcologischeToestand	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Explosieaandachtsgebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeluidbelastingBsDan	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeluidbelastingLden	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeluidbelastingLnight	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Geluidbelastingkaart	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeluidgevoeligGebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeluidgevoeligeLocatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeluidgevoeligeRuimte	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeurgevoeligGebouw	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GeurgevoeligeLocatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Gifwolkaandachtsgebied	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GoedEcologischPotentieel	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GoedeEcologischeToestand	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:GoedeKwantitatieveToestand	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:InerteWinningsafvalstoffen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:MaritiemRuimtelijkPlan	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:MaritiemeRuimtelijkePlanning	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:MaximaalGeluidsniveauLamax	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Milieuverontreiniging	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Motorvoertuig	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:NationaalWaterprogramma	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Overstromingsrisicobeheerplan	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Percolaat	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Pgs	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Pm10	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:RegionaalWaterprogramma	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Stroomgebiedsbeheerplan	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:VoorlopigeLijstWerelderfgoed	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Waterbeheerprogramma	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Waterwinlocatie	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:WinningsafvalvoorzieningCategorieA	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Woonwagen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Zwemwaterbeheersmaatregelen	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Zwemwaterverontreiniging	skos:inScheme	ns8:Regelgeving .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:defintion	"brandvoorschriftengebied als bedoeld in artikel 5.14, eerte lid"^^xsd:string .
ns1:Storten	skos:defintion	"storten las bedoeld in bijlage I bij het Besluit activiteiten leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:prefLabel	"Gebouw"^^xsd:string .
ns1:AdrKlasse	skos:prefLabel	"AdrKlasse"^^xsd:string .
ns1:Basisnet	skos:prefLabel	"Basisnet"^^xsd:string .
ns1:BbtConclusies	skos:prefLabel	"BbtConclusies"^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	skos:prefLabel	"Bedgebied"^^xsd:string .
ns1:BeheerplanNatura2000	skos:prefLabel	"BeheerplanNatura2000"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	skos:prefLabel	"BeperktKwetsbaarGebouw"^^xsd:string .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	skos:prefLabel	"BeperktKwetsbareLocatie"^^xsd:string .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	skos:prefLabel	"BesteBeschikbareTechnieken"^^xsd:string .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:prefLabel	"Bijeenkomstfunctie"^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:prefLabel	"BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang"^^xsd:string .
ns1:Brandaandachtsgebied	skos:prefLabel	"Brandaandachtsgebied"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:prefLabel	"Brandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:prefLabel	"Brandvoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:Bunkerstation	skos:prefLabel	"Bunkerstation"^^xsd:string .
ns1:Dierenverblijf	skos:prefLabel	"Dierenverblijf"^^xsd:string .
ns1:Digestaat	skos:prefLabel	"Digestaat"^^xsd:string .
ns1:DikkeFractie	skos:prefLabel	"DikkeFractie"^^xsd:string .
ns1:Drijfmest	skos:prefLabel	"Drijfmest"^^xsd:string .
ns1:DunneFractie	skos:prefLabel	"DunneFractie"^^xsd:string .
ns1:EcologischeToestand	skos:prefLabel	"EcologischeToestand"^^xsd:string .
ns1:Emissiegrenswaarde	skos:prefLabel	"Emissiegrenswaarde"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:prefLabel	"Explosievoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingBsDan	skos:prefLabel	"GeluidbelastingBsDan"^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingLden	skos:prefLabel	"GeluidbelastingLden"^^xsd:string .
ns1:GeluidbelastingLnight	skos:prefLabel	"GeluidbelastingLnight"^^xsd:string .
ns1:Geluidbelastingkaart	skos:prefLabel	"Geluidbelastingkaart"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligGebouw	skos:prefLabel	"GeluidgevoeligGebouw"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligeLocatie	skos:prefLabel	"GeluidgevoeligeLocatie"^^xsd:string .
ns1:GeluidgevoeligeRuimte	skos:prefLabel	"GeluidgevoeligeRuimte"^^xsd:string .
ns1:GeurgevoeligGebouw	skos:prefLabel	"GeurgevoeligGebouw"^^xsd:string .
ns1:GeurgevoeligeLocatie	skos:prefLabel	"GeurgevoeligeLocatie"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeStof	skos:prefLabel	"GevaarlijkeStof"^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:prefLabel	"Gezondheidszorgfunctie"^^xsd:string .
ns1:Gifwolkaandachtsgebied	skos:prefLabel	"Gifwolkaandachtsgebied"^^xsd:string .
ns1:GoedEcologischPotentieel	skos:prefLabel	"GoedEcologischPotentieel"^^xsd:string .
ns1:GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater	skos:prefLabel	"GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater"^^xsd:string .
ns1:GoedeEcologischeToestand	skos:prefLabel	"GoedeEcologischeToestand"^^xsd:string .
ns1:GoedeKwantitatieveToestand	skos:prefLabel	"GoedeKwantitatieveToestand"^^xsd:string .
ns1:Huisvestingssysteem	skos:prefLabel	"Huisvestingssysteem"^^xsd:string .
ns1:InerteWinningsafvalstoffen	skos:prefLabel	"InerteWinningsafvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	skos:prefLabel	"IppcInstallatie"^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	skos:prefLabel	"Kantoorfunctie"^^xsd:string .
ns1:KwetsbaarGebouw	skos:prefLabel	"KwetsbaarGebouw"^^xsd:string .
ns1:KwetsbareLocatie	skos:prefLabel	"KwetsbareLocatie"^^xsd:string .
ns1:Landbouwhuisdier	skos:prefLabel	"Landbouwhuisdier"^^xsd:string .
ns1:MaritiemRuimtelijkPlan	skos:prefLabel	"MaritiemRuimtelijkPlan"^^xsd:string .
ns1:MaritiemeRuimtelijkePlanning	skos:prefLabel	"MaritiemeRuimtelijkePlanning"^^xsd:string .
ns1:MaximaalGeluidsniveauLamax	skos:prefLabel	"MaximaalGeluidsniveauLamax"^^xsd:string .
ns1:Mestbassin	skos:prefLabel	"Mestbassin"^^xsd:string .
ns1:Milieuverontreiniging	skos:prefLabel	"Milieuverontreiniging"^^xsd:string .
ns1:Motorvoertuig	skos:prefLabel	"Motorvoertuig"^^xsd:string .
ns1:NEM	skos:prefLabel	"NEM"^^xsd:string .
ns1:NationaalWaterprogramma	skos:prefLabel	"NationaalWaterprogramma"^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:prefLabel	"Onderwijsfunctie"^^xsd:string .
ns1:Opslagtank	skos:prefLabel	"Opslagtank"^^xsd:string .
ns1:Overstromingsrisicobeheerplan	skos:prefLabel	"Overstromingsrisicobeheerplan"^^xsd:string .
ns1:PRTR	skos:prefLabel	"PRTR"^^xsd:string .
ns1:PRTRVerslag	skos:prefLabel	"PRTRVerslag"^^xsd:string .
ns1:Percolaat	skos:prefLabel	"Percolaat"^^xsd:string .
ns1:Pgs	skos:prefLabel	"Pgs"^^xsd:string .
ns1:PlaatsgebondenRisico	skos:prefLabel	"PlaatsgebondenRisico"^^xsd:string .
ns1:Pm10	skos:prefLabel	"Pm10"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Pm2,5>	skos:prefLabel	"Pm2,5"^^xsd:string .
ns1:ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie	skos:prefLabel	"ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	skos:prefLabel	"PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik"^^xsd:string .
ns1:RegionaalWaterprogramma	skos:prefLabel	"RegionaalWaterprogramma"^^xsd:string .
ns1:SevesoInrichting	skos:prefLabel	"SevesoInrichting"^^xsd:string .
ns1:Stikstofoxiden	skos:prefLabel	"Stikstofoxiden"^^xsd:string .
ns1:Storten	skos:prefLabel	"Storten"^^xsd:string .
ns1:StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen	skos:prefLabel	"StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsbeheerplan	skos:prefLabel	"Stroomgebiedsbeheerplan"^^xsd:string .
ns1:Substraatmateriaal	skos:prefLabel	"Substraatmateriaal"^^xsd:string .
ns1:Tankinstallatie	skos:prefLabel	"Tankinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Tankzuil	skos:prefLabel	"Tankzuil"^^xsd:string .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	skos:prefLabel	"VasteBijvoedermiddelen"^^xsd:string .
ns1:VasteMest	skos:prefLabel	"VasteMest"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	skos:prefLabel	"Verblijfsruimte"^^xsd:string .
ns1:VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater	skos:prefLabel	"VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater"^^xsd:string .
ns1:VoorlopigeLijstWerelderfgoed	skos:prefLabel	"VoorlopigeLijstWerelderfgoed"^^xsd:string .
ns1:Vuurwerk	skos:prefLabel	"Vuurwerk"^^xsd:string .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4	skos:prefLabel	"VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4"^^xsd:string .
ns1:Waterbeheerprogramma	skos:prefLabel	"Waterbeheerprogramma"^^xsd:string .
ns1:Waterwinlocatie	skos:prefLabel	"Waterwinlocatie"^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:prefLabel	"Wet"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalvoorziening	skos:prefLabel	"Winningsafvalvoorziening"^^xsd:string .
ns1:WinningsafvalvoorzieningCategorieA	skos:prefLabel	"WinningsafvalvoorzieningCategorieA"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:prefLabel	"Woonfunctie"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:prefLabel	"WoonfunctieVoorZorg"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	skos:prefLabel	"Woonwagen"^^xsd:string .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	skos:prefLabel	"ZeerKwetsbaarGebouw"^^xsd:string .
ns1:ZwaarOngeval	skos:prefLabel	"ZwaarOngeval"^^xsd:string .
ns1:Zwemwaterbeheersmaatregelen	skos:prefLabel	"Zwemwaterbeheersmaatregelen"^^xsd:string .
ns1:Zwemwaterverontreiniging	skos:prefLabel	"Zwemwaterverontreiniging"^^xsd:string .
ns1:stortplaats	skos:prefLabel	"stortplaats"^^xsd:string .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	skos:prefLabel	"BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik"^^xsd:string .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2	skos:prefLabel	"PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2"^^xsd:string .
ns1:ProliferatieVanCyanobacterien	skos:prefLabel	"ProliferatieVanCyanobacterien"^^xsd:string .
ns1:ouE	skos:prefLabel	"ouE"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	skos:prefLabel	"Woongebouw"^^xsd:string .
ns3:BesluitKwaliteitLeefomgeving	skos:prefLabel	"BesluitKwaliteitLeefomgeving"^^xsd:string .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	skos:prefLabel	"BrutoVloeroppervlakte"^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	skos:prefLabel	"VluchtigeOrganischeStof "^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	skos:prefLabel	"VluchtigeOrganischeStof "^^xsd:string .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24uurszorg>	skos:prefLabel	"24uurszorg"^^xsd:string .
ns1:AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten	skos:prefLabel	"AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten"^^xsd:string .
ns1:BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:BuisleidingVanNationaalBelang	skos:prefLabel	"BuisleidingVanNationaalBelang"^^xsd:string .
ns1:ContinueTrilling	skos:prefLabel	"ContinueTrilling"^^xsd:string .
ns1:Explosieaandachtsgebied	skos:prefLabel	"Explosieaandachtsgebied"^^xsd:string .
ns1:HerhaaldVoorkomendeTrilling	skos:prefLabel	"HerhaaldVoorkomendeTrilling"^^xsd:string .
ns1:KrwOppervlaktewater	skos:prefLabel	"KrwOppervlaktewater"^^xsd:string .
ns1:KrwOppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"KrwOppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:KrwVerontreinigendeStof	skos:prefLabel	"KrwVerontreinigendeStof"^^xsd:string .
ns1:KrwVerontreiniging	skos:prefLabel	"KrwVerontreiniging"^^xsd:string .
ns1:KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau	skos:prefLabel	"LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau"^^xsd:string .
ns1:SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:TrillingsgevoeligGebouw	skos:prefLabel	"TrillingsgevoeligGebouw"^^xsd:string .
ns1:TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:Winningsafvalstof	skos:prefLabel	"Winningsafvalstof"^^xsd:string .
ns3:BesluitKwaliteitLeefomgeving	skos:member	ns1:Woongebouw ,
		ns1:Bedgebied ,
		ns1:Bijeenkomstfunctie ,
		ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang ,
		ns1:Brandvoorschriftengebied ,
		ns1:BrutoVloeroppervlakte ,
		ns1:Explosievoorschriftengebied ,
		ns1:Gezondheidszorgfunctie ,
		ns1:Kantoorfunctie ,
		ns1:Onderwijsfunctie ,
		ns1:Verblijfsruimte ,
		<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24uurszorg> ,
		ns1:AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten ,
		ns1:BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:BuisleidingVanNationaalBelang ,
		ns1:ContinueTrilling ,
		ns1:GoedeChemischeToestandVanKrwOppervlaktewater ,
		ns1:HerhaaldVoorkomendeTrilling ,
		ns1:KrwOppervlaktewater ,
		ns1:KrwOppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:KrwVerontreinigendeStof ,
		ns1:KrwVerontreiniging ,
		ns1:KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:KwestbareLocatie ,
		ns1:LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau ,
		ns1:ProliferatieVanCyanobacterien ,
		ns1:SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:TrillingsgevoeligGebouw ,
		ns1:TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:Winningsafvalstof ,
		ns1:ouE ,
		ns1:Dierenverblijf ,
		ns1:Gebouw ,
		ns1:VasteBijvoedermiddelen ,
		ns1:Winningsafvalvoorziening ,
		ns1:Woonfunctie ,
		ns1:BeperktKwetsbaarGebouw ,
		ns1:BeperktKwetsbareLocatie ,
		ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik ,
		ns1:Brandcompartiment ,
		ns1:Bunkerstation ,
		ns1:Digestaat ,
		ns1:DikkeFractie ,
		ns1:Drijfmest ,
		ns1:DunneFractie ,
		ns1:Emissiegrenswaarde ,
		ns1:GevaarlijkeStof ,
		ns1:Huisvestingssysteem ,
		ns1:IppcInstallatie ,
		ns1:KwetsbaarGebouw ,
		ns1:Landbouwhuisdier ,
		ns1:Mestbassin ,
		ns1:NEM ,
		ns1:Opslagtank ,
		ns1:PlaatsgebondenRisico ,
		ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik ,
		ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2 ,
		ns1:SevesoInrichting ,
		ns1:Stikstofoxiden ,
		ns1:Storten ,
		ns1:Stortplaats ,
		ns1:Substraatmateriaal ,
		ns1:Tankinstallatie ,
		ns1:Tankzuil ,
		ns1:VasteMest ,
		ns1:VluchtigeOrganischeStof ,
		ns1:Vuurwerk ,
		ns1:VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4 ,
		ns1:Wet ,
		ns1:ZeerKwetsbaarGebouw ,
		ns1:ZwaarOngeval ,
		ns1:AdrKlasse ,
		ns1:Basisnet ,
		ns1:BbtConclusies ,
		ns1:BeheerplanNatura2000 ,
		ns1:BesteBeschikbareTechnieken ,
		ns1:Brandaandachtsgebied ,
		ns1:EcologischeToestand ,
		ns1:Explosieaandachtsgebied ,
		ns1:GeluidbelastingBsDan ,
		ns1:GeluidbelastingLden ,
		ns1:GeluidbelastingLnight ,
		ns1:Geluidbelastingkaart ,
		ns1:GeluidgevoeligGebouw ,
		ns1:GeluidgevoeligeLocatie ,
		ns1:GeluidgevoeligeRuimte ,
		ns1:GeurgevoeligGebouw ,
		ns1:GeurgevoeligeLocatie ,
		ns1:Gifwolkaandachtsgebied ,
		ns1:GoedEcologischPotentieel ,
		ns1:GoedeEcologischeToestand ,
		ns1:GoedeKwantitatieveToestand ,
		ns1:InerteWinningsafvalstoffen ,
		ns1:MaritiemRuimtelijkPlan ,
		ns1:MaritiemeRuimtelijkePlanning ,
		ns1:MaximaalGeluidsniveauLamax ,
		ns1:Milieuverontreiniging ,
		ns1:Motorvoertuig ,
		ns1:NationaalWaterprogramma ,
		ns1:Overstromingsrisicobeheerplan ,
		ns1:Percolaat ,
		ns1:Pgs ,
		ns1:Pm10 ,
		ns1:Pm2_5 ,
		ns1:ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie ,
		ns1:Prtr ,
		ns1:PrtrVerslag ,
		ns1:RegionaalWaterprogramma ,
		ns1:StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen ,
		ns1:Stroomgebiedsbeheerplan ,
		ns1:VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater ,
		ns1:VoorlopigeLijstWerelderfgoed ,
		ns1:Waterbeheerprogramma ,
		ns1:Waterwinlocatie ,
		ns1:WinningsafvalvoorzieningCategorieA ,
		ns1:WoonfunctieVoorZorg ,
		ns1:Woonwagen ,
		ns1:Zwemwaterbeheersmaatregelen ,
		ns1:Zwemwaterverontreiniging ,
		ns1:GevaarlijkeAfvalstof .
@prefix ns9:	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/organization/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:50.844434>	ns5:wasAttributedTo	ns9:MinBZK ;
	skos:changeNote	"Reserveren van de resource in de Catalogus" .
@prefix ns10:	<http://www.w3.org/ns/adms#> .
@prefix ns11:	<http://purl.org/adms/status/> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woongebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bedgebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bijeenkomstfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandvoorschriftengebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BrutoVloeroppervlakte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Explosievoorschriftengebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gezondheidszorgfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Kantoorfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Onderwijsfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Verblijfsruimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-24uurszorg>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BuisleidingVanNationaalBelang>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ContinueTrilling>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-HerhaaldVoorkomendeTrilling>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwOppervlaktewater>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwOppervlaktewaterlichaam>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwVerontreinigendeStof>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwVerontreiniging>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KwetsbareLocatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ProliferatieVanCyanobacterien>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-TrillingsgevoeligGebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Winningsafvalstof>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ouE>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Dierenverblijf>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VasteBijvoedermiddelen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Winningsafvalvoorziening>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woonfunctie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeperktKwetsbaarGebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeperktKwetsbareLocatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandcompartiment>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bunkerstation>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Digestaat>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-DikkeFractie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Drijfmest>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-DunneFractie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Emissiegrenswaarde>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GevaarlijkeStof>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Huisvestingssysteem>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-IppcInstallatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KwetsbaarGebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Landbouwhuisdier>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Mestbassin>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-NEM>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Opslagtank>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PlaatsgebondenRisico>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-SevesoInrichting>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Stikstofoxiden>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Storten>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-stortplaats>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Substraatmateriaal>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Tankinstallatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Tankzuil>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VasteMest>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VluchtigeOrganischeStof\u0020>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-entity-VluchtigeOrganischeStof\u0020>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Vuurwerk>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Wet>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ZeerKwetsbaarGebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ZwaarOngeval>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-collection-BesluitKwaliteitLeefomgeving>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-AdrKlasse>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Basisnet>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BbtConclusies>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeheerplanNatura2000>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BesteBeschikbareTechnieken>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandaandachtsgebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-EcologischeToestand>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Explosieaandachtsgebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingBsDan>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingLden>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingLnight>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Geluidbelastingkaart>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligGebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligeLocatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligeRuimte>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeurgevoeligGebouw>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeurgevoeligeLocatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gifwolkaandachtsgebied>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedEcologischPotentieel>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeEcologischeToestand>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeKwantitatieveToestand>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-InerteWinningsafvalstoffen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaritiemRuimtelijkPlan>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaritiemeRuimtelijkePlanning>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaximaalGeluidsniveauLamax>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Milieuverontreiniging>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Motorvoertuig>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-NationaalWaterprogramma>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Overstromingsrisicobeheerplan>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Percolaat>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pgs>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pm10>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pm2,5>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PRTR>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PRTRVerslag>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-RegionaalWaterprogramma>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Stroomgebiedsbeheerplan>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VoorlopigeLijstWerelderfgoed>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Waterbeheerprogramma>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Waterwinlocatie>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-WinningsafvalvoorzieningCategorieA>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-WoonfunctieVoorZorg>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woonwagen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Zwemwaterbeheersmaatregelen>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Zwemwaterverontreiniging>	ns10:status	ns11:UnderDevelopment .
@prefix foaf:	<http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
ns1:Woongebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woongebouw> .
ns1:Bedgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bedgebied> .
ns1:Bijeenkomstfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bijeenkomstfunctie> .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang> .
ns1:Brandvoorschriftengebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandvoorschriftengebied> .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BrutoVloeroppervlakte> .
ns1:Explosievoorschriftengebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Explosievoorschriftengebied> .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gezondheidszorgfunctie> .
ns1:Kantoorfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Kantoorfunctie> .
ns1:Onderwijsfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Onderwijsfunctie> .
ns1:Verblijfsruimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Verblijfsruimte> .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24uurszorg>	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-24uurszorg> .
ns1:AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-AantoonbaarTeVerwachtenArcheologischeMonumenten> .
ns1:BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeheerderVanHetOppervlaktewaterlichaam> .
ns1:BuisleidingVanNationaalBelang	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BuisleidingVanNationaalBelang> .
ns1:ContinueTrilling	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ContinueTrilling> .
ns1:GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeChemischeToestandVanOppervlaktewater> .
ns1:HerhaaldVoorkomendeTrilling	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-HerhaaldVoorkomendeTrilling> .
ns1:KrwOppervlaktewater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwOppervlaktewater> .
ns1:KrwOppervlaktewaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwOppervlaktewaterlichaam> .
ns1:KrwVerontreinigendeStof	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwVerontreinigendeStof> .
ns1:KrwVerontreiniging	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KrwVerontreiniging> .
ns1:KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KunstmatigKrwOppervlaktewaterlichaam> .
ns1:KwetsbareLocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KwetsbareLocatie> .
ns1:LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-LangtijdgemiddeldBeoordelingsniveau> .
ns1:ProliferatieVanCyanobacterien	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ProliferatieVanCyanobacterien> .
ns1:SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-SterkVeranderdKrwOppervlaktewaterlichaam> .
ns1:TrillingsgevoeligGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-TrillingsgevoeligGebouw> .
ns1:TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-TypenNatuurlijkKrwOppervlaktewaterlichaam> .
ns1:Winningsafvalstof	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Winningsafvalstof> .
ns1:ouE	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ouE> .
ns1:Dierenverblijf	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Dierenverblijf> .
ns1:Gebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gebouw> .
ns1:VasteBijvoedermiddelen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VasteBijvoedermiddelen> .
ns1:Winningsafvalvoorziening	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Winningsafvalvoorziening> .
ns1:Woonfunctie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woonfunctie> .
ns1:BeperktKwetsbaarGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeperktKwetsbaarGebouw> .
ns1:BeperktKwetsbareLocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeperktKwetsbareLocatie> .
ns1:BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BewaarplaatsVoorVuurwerkOfPyrotechnischeArtikelenVoorTheatergebruik> .
ns1:Brandcompartiment	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandcompartiment> .
ns1:Bunkerstation	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Bunkerstation> .
ns1:Digestaat	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Digestaat> .
ns1:DikkeFractie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-DikkeFractie> .
ns1:Drijfmest	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Drijfmest> .
ns1:DunneFractie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-DunneFractie> .
ns1:Emissiegrenswaarde	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Emissiegrenswaarde> .
ns1:GevaarlijkeStof	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GevaarlijkeStof> .
ns1:Huisvestingssysteem	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Huisvestingssysteem> .
ns1:IppcInstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-IppcInstallatie> .
ns1:KwetsbaarGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-KwetsbaarGebouw> .
ns1:Landbouwhuisdier	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Landbouwhuisdier> .
ns1:Mestbassin	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Mestbassin> .
ns1:NEM	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-NEM> .
ns1:Opslagtank	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Opslagtank> .
ns1:PlaatsgebondenRisico	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PlaatsgebondenRisico> .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruik> .
ns1:PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PyrotechnischArtikelVoorTheatergebruikVanCategorieT1OfT2> .
ns1:SevesoInrichting	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-SevesoInrichting> .
ns1:Stikstofoxiden	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Stikstofoxiden> .
ns1:Storten	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Storten> .
ns1:stortplaats	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-stortplaats> .
ns1:Substraatmateriaal	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Substraatmateriaal> .
ns1:Tankinstallatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Tankinstallatie> .
ns1:Tankzuil	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Tankzuil> .
ns1:VasteMest	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VasteMest> .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VluchtigeOrganischeStof\u0020> .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/entity/VluchtigeOrganischeStof\u0020>	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-entity-VluchtigeOrganischeStof\u0020> .
ns1:Vuurwerk	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Vuurwerk> .
ns1:VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VuurwerkVanCategorieF1F2F3OfF4> .
ns1:Wet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Wet> .
ns1:ZeerKwetsbaarGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ZeerKwetsbaarGebouw> .
ns1:ZwaarOngeval	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ZwaarOngeval> .
ns3:BesluitKwaliteitLeefomgeving	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-collection-BesluitKwaliteitLeefomgeving> .
ns1:AdrKlasse	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-AdrKlasse> .
ns1:Basisnet	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Basisnet> .
ns1:BbtConclusies	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BbtConclusies> .
ns1:BeheerplanNatura2000	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BeheerplanNatura2000> .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-BesteBeschikbareTechnieken> .
ns1:Brandaandachtsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Brandaandachtsgebied> .
ns1:EcologischeToestand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-EcologischeToestand> .
ns1:Explosieaandachtsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Explosieaandachtsgebied> .
ns1:GeluidbelastingBsDan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingBsDan> .
ns1:GeluidbelastingLden	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingLden> .
ns1:GeluidbelastingLnight	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidbelastingLnight> .
ns1:Geluidbelastingkaart	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Geluidbelastingkaart> .
ns1:GeluidgevoeligGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligGebouw> .
ns1:GeluidgevoeligeLocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligeLocatie> .
ns1:GeluidgevoeligeRuimte	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeluidgevoeligeRuimte> .
ns1:GeurgevoeligGebouw	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeurgevoeligGebouw> .
ns1:GeurgevoeligeLocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GeurgevoeligeLocatie> .
ns1:Gifwolkaandachtsgebied	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Gifwolkaandachtsgebied> .
ns1:GoedEcologischPotentieel	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedEcologischPotentieel> .
ns1:GoedeEcologischeToestand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeEcologischeToestand> .
ns1:GoedeKwantitatieveToestand	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-GoedeKwantitatieveToestand> .
ns1:InerteWinningsafvalstoffen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-InerteWinningsafvalstoffen> .
ns1:MaritiemRuimtelijkPlan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaritiemRuimtelijkPlan> .
ns1:MaritiemeRuimtelijkePlanning	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaritiemeRuimtelijkePlanning> .
ns1:MaximaalGeluidsniveauLamax	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-MaximaalGeluidsniveauLamax> .
ns1:Milieuverontreiniging	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Milieuverontreiniging> .
ns1:Motorvoertuig	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Motorvoertuig> .
ns1:NationaalWaterprogramma	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-NationaalWaterprogramma> .
ns1:Overstromingsrisicobeheerplan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Overstromingsrisicobeheerplan> .
ns1:Percolaat	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Percolaat> .
ns1:Pgs	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pgs> .
ns1:Pm10	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pm10> .
<http://regelgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/Pm2,5>	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Pm2,5> .
ns1:ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-ProgrammaVanMaatregelenMarieneStrategie> .
ns1:PRTR	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PRTR> .
ns1:PRTRVerslag	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-PRTRVerslag> .
ns1:RegionaalWaterprogramma	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-RegionaalWaterprogramma> .
ns1:StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-StowaRapportVoorNatuurlijkeWatertypen> .
ns1:Stroomgebiedsbeheerplan	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Stroomgebiedsbeheerplan> .
ns1:VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VoorMenselijkeConsumptieBestemdWater> .
ns1:VoorlopigeLijstWerelderfgoed	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-VoorlopigeLijstWerelderfgoed> .
ns1:Waterbeheerprogramma	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Waterbeheerprogramma> .
ns1:Waterwinlocatie	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Waterwinlocatie> .
ns1:WinningsafvalvoorzieningCategorieA	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-WinningsafvalvoorzieningCategorieA> .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-WoonfunctieVoorZorg> .
ns1:Woonwagen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Woonwagen> .
ns1:Zwemwaterbeheersmaatregelen	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Zwemwaterbeheersmaatregelen> .
ns1:Zwemwaterverontreiniging	foaf:isPrimaryTopicOf	<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-03-08T11:32:50.844434-concept-Zwemwaterverontreiniging> .
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-03-08T11:32:50.844434>	ns5:generatedAtTime	"2018-03-08T11:32:50.844434"^^xsd:dateTime .
