@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix ns4: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix ns3: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix ns5: <http://bp4mc2.org/elmo/def/>.
@prefix ns6: <http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.
@prefix n1: <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/concept/>.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Nummer_(van_deel_en_nummer)> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Nummer (van deel en nummer)"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het nummer geeft aan waar een akte is opgeborgen in register Hypotheken 3 of Register Hypotheken 4."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, Artikel 12 lid 1 onder b"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 12 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Stukidentificatienummer;
    skos:definition "Het nummer (van deel en nummer) is de aanduiding van de opbergeenheid met het deel en nummer voor register Hypotheken 3 onderscheidenlijk het register Hypotheken 4."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Nummer (van deel en nummer)"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken;
    skos:semanticRelation n1:Deel;
    ns5:signature "7f670d1254decdca583ecbd8b8851af1";
    ns6:validatie-annotatie "20150310: Verwijzing naar Register verwijderd"^^xsd:string
.
n1:Aankomsttitel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Aankomsttitel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een aankomsttitel wijst naar een voorgaande akte, waarmee iemand eigenaar, erfpachten of opstalhouder van een stuk grond of appartement is geworden. Op dit perceel staan ook beperkte rechten, erfdienstbaarheden of publiekrechtelijke beperkingen ingeschreven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan kadaster.nl"^^xsd:string;
    ns4:source "Kadaster.nl"^^xsd:string;
    skos:definition "Een aankomsttitel is een verwijzing naar een voorgaande akte waarmee iemand eigenaar, erfpachter of opstalhouder van een perceel of appartement is geworden en waarbij beperkte rechten, erfdienstbaarheden of publiekrechtelijke beperkingen staan ingeschreven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Aankomsttitel"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_opstal;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    skos:semanticRelation n1:Opstaller;
    skos:semanticRelation n1:Eigenaar;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Erfdienstbaarheid;
    skos:semanticRelation n1:Erfpachter;
    skos:semanticRelation n1:Erfpacht;
    ns5:signature "98533950ef5501d39e2d127a9bbe62c9"
.
n1:Administratieve_grens rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Administratieve grens"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een administratieve grens is een voorlopige grens van een perceel gebaseerd op een akte waarin een deelperceel wordt genoemd."^^xsd:string;
    skos:definition "Een administratieve grens is een voorlopige grens van een perceel gebaseerd op een akte waarin een deelperceel wordt genoemd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Administratieve grens"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Een perceel met een administratieve grens heeft een definitief perceelnummer. De administratieve grens wordt met de kleur blauw op de kadastrale kaart weergegeven."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Kadastrale_grens;
    ns5:signature "98f243a0678c080d91564f5643d1be36"
.
n1:Afschrift rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Afschrift"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een afschrift is een kopie van een stuk dat wordt ingeschreven in de openbare registers en dat een equivalentieverklaring bevat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 11 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 11 Kadasterwet"^^xsd:string;
    skos:definition "Een afschrift is een kopie van een stuk voorzien van een equivalentieverklaring dat bij het stuk in papieren vorm als bedoeld in artikel 10a Kadasterwet wordt ter inschrijving wordt aangeboden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Afschrift"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Een afschrift kan alleen afgegeven worden van een authentieke akte. De vraag is of een digitaal bestand een afschrift van een akte kan zijn. Een bestand is namelijk geen één op één kopie van een papieren akte. Daarom wordt erbij een elektronisch ingediende akte een equivalentieverklaring toegevoegd. Hierbij wordt verklaard dat het elektronische stuk inhoudelijk gelijk is aan het schriftelijke afschrift."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Equivalentieverklaring;
    ns5:signature "4468b1a07bae458d72bbc927874c1bf0";
    ns6:validatie-annotatie '''Zie voor toelichting het artikel "Inschrijving in de openbare registers van in elektronische vorm aangeleverde stukken" JBN januari 2003'''^^xsd:string
.
n1:Akte_van_splitsing_van_appartementen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Akte van splitsing van appartementen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een akte van splitsing is een notariele akte. Door de inschrijving van deze akte in de openbare registers wordt een gebouw of een stuk grond gesplitst in appartementsrechten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 5:109 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 109 BW boek 5"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Splitsingsakte"^^xsd:string;
    skos:definition "Een akte van splitsing is een notariële akte waarbij een splitsing geschiedt, door inschrijving in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Akte van splitsing van appartementen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Authentieke_akte;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Splitsing;
    ns5:signature "e095d6a9cd3f0271e756b17975bb51eb";
    ns6:validatie-annotatie "Is synoniem van splitsingsakte"^^xsd:string
.
n1:Akte_van_vestiging_hypotheek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Akte van vestiging hypotheek"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een akte van vestiging hypotheek is een akte waarbij een hypotheek gevestigd wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het Notarisambt, artikel 37"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:260 onder 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Akte;
    ns4:source "Artikel 260 BW boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 WNA"^^xsd:string;
    skos:definition "Een akte van vestiging hypotheek is een akte waarbij een hypotheek gevestigd wordt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Akte van vestiging hypotheek"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Vestiging_hypotheek;
    skos:relatedMatch n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "39dec5437ec0cb1dcd07055eabe66a49"
.
n1:Algemene_vergadering rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Algemene vergadering"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De algemene vergadering is een onderdeel van een organisatie die beslissingen mag nemen die niet door het gewone bestuur of andere onderdelen van die organisatie mogen worden genomen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 2:107 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 2:117 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 2:40 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 107 BW boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 40 BW boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 117 BW boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "De algemene vergadering is een orgaan van een vereniging, naamloze of besloten vennootschap aan wie binnen de door de wet en de statuten gestelde grenzen, alle bevoegdheden behoren, die niet aan het bestuur of aan anderen is toegekend."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Algemene vergadering"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Rechtspersoon;
    ns5:signature "ddf0b934d25d6b2e9c65633529d89b35";
    ns6:validatie-annotatie "Te algemeen begrip: deze wordt in overleg met Thies alsnog gedefinieerd, wordt een soort van verzamel begrip."^^xsd:string
.
n1:Ambtelijk_correctie_gegeven rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ambtelijk correctie gegeven"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een ambtelijk correctie gegeveven is een stuk waarme het kadaster foute gegevens in de Basisregistratie Kadaster kan herstellen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7s lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 7s Kadw"^^xsd:string;
    skos:altLabel "ACG"^^xsd:string;
    skos:definition "Een ambtelijk correctie gegeven is een stuk waarmee de Dienst ambtshalve een gegeven in de Basisregistratie Kadaster kan herstellen, indien de Dienst constateert dat de weergave van een authentiek gegeven als bedoeld in artikel 7f, tweede lid, of 7g, eerste lid, in die basisregistratie niet in overeenstemming is met dat gegeven, als opgenomen in een brondocument of, ingeval een authentiek gegeven wordt afgeleid uit een brondocument, dat gegeven niet juist en volledig daaruit is afgeleid."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ambtelijk correctie gegeven"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Notariele_akte;
    skos:relatedMatch n1:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens;
    skos:scopeNote "Met een ambtelijk correctie gegeven kan een gegeven in de basisregistratie worden hersteld. Het ACG-stuk krijgt een doorlopend volgnummer en op het stuk wordt de oude foutieve situatie en de nieuwe juiste situatie aangegeven. Op een kadastraal uittreksel en in Kadaster-on-line staat het ambtelijk correctie gegeven vermeld met het volgnummer. De verwijzing naar een ambtelijk correctie gegeven betekent dus dat er een correctie heeft plaatsgevonden."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Authentiek_gegeven;
    skos:semanticRelation n1:Brondocument;
    ns5:signature "4d9995032cce180fc29872da896df8b2"
.
n1:Ambtshalve_doorhaling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "ambtshalve doorhaling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een ambtshalve doorhaling is het verwijderen van een recht van hypotheek in het openbare register. Dit wordt gedaan als het recht van hypotheek op een perceel ligt, dat niet meer bestaat."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Doorhaling;
    ns4:source "ARIS"^^xsd:string;
    skos:definition "Een ambtshalve doorhaling is het doorhalen van een recht van hypotheek in het openbaar register waarbij geen actueel perceel aanwezig is door de bewaarder na het doen van een onderzoek."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ambtshalve doorhaling"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bewaarder;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "d2a5c978093966da62f442b01f6bc431";
    ns6:validatie-annotatie '''Nog niet in lijst: "Openbaar_Register" wel gerelateerd begrip'''^^xsd:string
.
n1:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ambtshalve toepassing van gegevens"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een ambtshalve toepassing van gegevens is een document dat het mogelijk maakt om een ingeschreven stuk bekend te maken terwijl de inboekdag  al is afgesloten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Aris"^^xsd:string;
    skos:altLabel "ATG"^^xsd:string;
    skos:definition "Een ambsthalve toepassing van gegevens is een stuk dat een ingeschreven stuk bekend kan maken na een afgesloten inboekdag, als een ter inschrijving aangeboden stuk niet is ingeboekt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ambtshalve toepassing van gegevens"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:scopeNote "Dit is bijvoorbeeld het geval als een ingeschreven stuk moet wachten op een eerder ingeschreven stuk. Met een ATG stuk is het mogelijk om het stuk dat moet wachten op een later tijdstip toch op de juiste inboekdag te kunnen toepassen."^^xsd:string;
    ns5:signature "84d06f6806481665871cda94b65b85d1";
    ns6:validatie-annotatie "Nog niet in de lijst, wel gerelateerd: Inboekdatum"^^xsd:string
.
n1:Appartementsindex rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Appartementsindex"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Appartementsindex is een nummer dat een appartement aangeeft in de Basisregistratie Kadaster."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Kadasterbesluit, artikel 2 lid 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 Kadb"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Appartementsvolgnummer"^^xsd:string;
    skos:definition "Een appartementsindex is een nummer dat op de in artikel 109, tweede lid, van Boek 5 van het Burgerlijk Wetboek bedoelde tekening is aangebracht als kenmerk van de gedeelten die voor gebruik als afzonderlijk geheel bestemd zijn of worden en waarvan het uitsluitend gebruik in het appartementsrecht is begrepen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Appartementsindex"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Sectie;
    skos:relatedMatch n1:Kadastrale_aanduiding;
    skos:relatedMatch n1:Complexaanduiding;
    skos:scopeNote "De kadastrale aanduiding van appartementsrechten bestaat uit de kadastrale gemeente, de sectieletter, een nummer gevolgd door de hoofdletter A en de appartementsindex , bijvoorbeeld gemeente Apeldoorn sectie K nummer 4550A  4."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Appartementstekening;
    skos:semanticRelation n1:Appartementsrecht;
    ns5:signature "a81ebaca07ca3b36abb7e97d25a168ae";
    ns6:validatie-annotatie "Aangepast. Bij controle bleek dat lid 3 een veel betere definitie is van de appartementsindex. (De vorige definitie hadden we zelfs al gebruikt bij kadastrale aanduiding.)"^^xsd:string
.
n1:Appartementstekening rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Appartementstekening"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een appartementstekening is een tekening waarop de begrenzing van de appartementen is aangegeven. Een appartementstekening is een bijlage bij de akte van splitsing en moet voldoen aan wettelijke eisen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:109 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 109 BW boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een appartementstekening is een aanhechting aan de minuut van de akte van splitsing, die de begrenzing van de onderscheidene gedeelten van het gebouw en de grond, die bestemd zijn als afzonderlijk geheel te worden gebruikt en waarvan volgens de akte het uitsluitend gebruik in een appartementsrecht zal zijn begrepen, aangeeft en dient te voldoen aan de eisen krachtens het Burgerlijk Wetboek als bedoeld in artikel 16 lid 2 van boek 3 voor de inschrijving daarvan te stellen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Appartementstekening"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Akte_van_splitsing_van_appartementen;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijvingsvereiste;
    skos:semanticRelation n1:Minuut_akte;
    skos:semanticRelation n1:Appartementsrecht;
    ns5:signature "3d2553bbc4f3f3bf112eebc62e91b3fe"
.
n1:Authentiek_gegeven rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Authentiek gegeven"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een authentiek gegeven is een gegeven dat in de Basisregistratie is opgenomen en dat volgens de wet als echt wordt beschouwd."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 1 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een authentiek gegeven is een gegeven dat in de Basisregistratie Kadaster is opgenomen en dat bij wettelijk voorschrift als authentiek is aangemerkt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Authentiek gegeven"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    ns5:signature "33106ba3da6f155d1369a2811913f689"
.
n1:Authentieke_akte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Authentieke akte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een authentieke akte is een document dat door een openbaar ambtenaar, vaak een notaris, is opgesteld en gewaarmerkt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 2 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 156 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 WNA"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 156 RV"^^xsd:string;
    skos:definition "Een authentieke akte is een akte in de vereiste vorm en bevoegdelijk opgemaakt door ambtenaren, aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hen gedane waarnemingen of verrichtingen. Als authentieke akten worden tevens beschouwd de akten, waarvan het opmaken aan ambtenaren is voorbehouden, doch waarvan de wet het opmaken in bepaalde gevallen aan anderen dan ambtenaren opdraagt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Authentieke akte"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Notariele_akte;
    skos:relatedMatch n1:Brondocument;
    skos:relatedMatch n1:Eigendomsakte;
    skos:relatedMatch n1:Hypotheekakte;
    skos:relatedMatch n1:Minuut_akte;
    skos:relatedMatch n1:Akte_van_splitsing_van_appartementen;
    ns5:signature "7bc45b84cbfd7e011af9894d09fa5f29";
    ns6:validatie-annotatie "een notariele akte is authentieke akte, maar een authentieke akte hoeft geen notariele akte te zijn."^^xsd:string
.
n1:Basisregistratie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Basisregistratie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een basisregistratie is een verzameling gegevens. In de wet staat wanneer de verzamelinggegevens een basisregistratie genoemd mag worden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een basisregistratie is een verzameling gegevens, waarvan bij wet is bepaald dat deze een basisregistratie vormt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Basisregistratie"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Het was binnen de overheid gebruikelijk dat bepaalde gegevens in meerdere systemen en op meerdere plaatsen geregistreerd en bijgehouden werden. Er bestond een grote behoefte om dit te vereenvoudigen. Daarom is er vanuit de nationale overheid besloten om een stelsel van Basisregistraties in te voeren. Dit stelsel zorgt ervoor dat basisgegevens per onderdeel op één plek worden verzameld en beheerd. Dat maakt dat deze gegevens van hoge kwaliteit, meer actueel én uitwisselbaar zijn. Er zijn 13 basisregistraties, die samen het Stelsel van basisregistaties vormen. Het Kadaster is verantwoordelijk voor twee van de zes Basisregistraties, te weten Basisregistratie Kadaster (BRK) waarin de  Basisregistratie Kadaster en kadastrale kaart zijn opgenomen, en de Basisregistratie Topografie (BRT) waarin de top10NL (een topografische kaart) zit. Een basisregistratie is een informatiesysteem dat alle overheden verplicht gebruiken. In het stelsel staan gegevens over:; - personen ; - bedrijven ; - adressen ; - verblijfplaatsen en hun ligging (percelen en topografie) ; - voertuigen ; - lonen ; - arbeids- en uitkeringsverhoudingen ; - inkomens ; - ondergrond ; - de waarde van onroerende zaken."^^xsd:string;
    ns5:signature "f84d40867043c96ff39bd59b37cd607e";
    ns6:validatie-annotatie '''Basisregistraties zijn weggehaald onder de zie ook begrippen, omdat deze onder een andere domein vallen en nog niet gedefinieerd hoeven te worden. Als deze gedefinieerd worden moeten ze wel als  "zie ook" begrip worden opgenomen.'''^^xsd:string
.
n1:Basisregistratie_Kadaster rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Basisregistratie Kadaster"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De Basisregistratie Kadaster is een verzameling gegevens over percelen, eigendom, hypotheken, beperkte rechten (zoals recht van erfpacht, opstal en vruchtgebruik) en leidingnetwerken. Daarnaast staan er kadastrale kaarten in met perceel, perceelnummer, oppervlakte, kadastrale grens en de grenzen van het rijk, de provincies en gemeenten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, Artikel 1a lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Basisregistratie;
    ns4:source "Artikel 1 Kadw"^^xsd:string;
    skos:altLabel "BRK"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Basisregistratie Kadaster is een basisregistratie, bestaande uit administratieve gegevens met betrekking tot onroerende zaken en de landelijke kadastrale kaart."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Basisregistratie Kadaster"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Nieuwe naam (vanaf januari 2009) voor de kadastrale registratie. De BRK is een administratie waaruit we de rechtstoestand en de feitelijke gesteldheid van onroerende zaken (en schepen en luchtvaartuigen) kunnen lezen. Bijhouding van de Basisregistratie Kadaster vindt plaats onder andere naar aanleiding van ter inschrijving aangeboden stukken (art. 54 Kadasterwet). De Basisregistratie Kadaster en de kadastrale kaarten behoren NIET tot de Openbare Registers. De Basisregistratie Kadaster heeft verschillende functies: (1) Het verschaffen van toegang tot de openbare registers. De Basisregistratie Kadaster bevat namelijk een verwijzing naar het kenmerk, waaronder stukken in het openbaar register zijn opgenomen. Voor ingeschreven stukken is dit het deel en nummer van inschrijving. Voor 4d stukken is dat een doorlopend volgnummer; (2) Het verschaffen van een overzichtelijke en systematische weergave van gegevens betreffende de rechtstoestand van onroerende zaken en de feitelijke gesteldheid van die zaken. Dit overzicht heeft formeel geen juridische betekenis (de kadastrale eigenaar is niet altijd de juridische eigenaar), doch in de praktijk wordt daar grote betekenis aan toegekend. De kadastrale tenaamstelling is bijvoorbeeld uitgangspunt voor belastingheffing. Bij landinrichtingsprojecten en onteigening vindt vastelling van de rechthebbenden plaats via de Basisregistratie Kadaster."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Kadastrale_kaart;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "dd33d7c59977ebdba475aa712379df5b";
    ns6:validatie-annotatie "In de Kadasterwet wordt Basisregistratie Kadaster niet met hoofdletters geschreven"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20170302: Uitleg was feitelijk onjuist "De Basisregistratie Kadaster is een verzameling gegevens over grond, gebouwen, schepen, vliegtuigen en kaarten. ", geen schepen en vliegtuigen. Vervangen door een nieuwe omschrijving van de digitaleoverheid.nl'''^^xsd:string
.
n1:Beding rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Beding"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een beding is een afspraak in een overeenkomst."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Onbekend"^^xsd:string;
    ns4:source "Onbekend"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beding is een voorwaarde in een overeenkomst."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beding"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Kettingbeding;
    skos:semanticRelation n1:Overeenkomst;
    ns5:signature "7ad830189c2a47b8ea99262be92f1249"
.
n1:Beslaglegger rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Beslaglegger"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een beslaglegger is iemand die iets tegoed heeft op een ander en beslag  legt op het eigendom van die ander."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 584a lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 563 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 509 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Wetboek van burgerlijke rechtsvordering, artikel 439 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 509 RV"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 584a RV"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 493 RV"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 563 RV"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beslaglegger is iemand die iets tegoed heeft op een ander en beslag  legt op het eigendom van die ander."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beslaglegger"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Vorderingsrecht;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    ns5:signature "d8dc488964f795b14363abc90d0dc670";
    ns6:validatie-annotatie "20150303: Opmerking bij uitleg verplaatst naar hier (Opmerking: deze uitleg ook toegevoegd bij de definitie. De oorspronkelijke definitie staat nog in versie 0.18)"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie '''20150303: gerelateerd aan "Vordering"  vervangen door "Vorderingsrecht"'''^^xsd:string
.
n1:Bestuur rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bestuur"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het bestuur is een onderdeel van een rechtspersoon die beslissingen neemt, volgens de regels die het bestuur zelf heeft gemaakt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend  aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:291 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:239 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend  aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:129 lid 2"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 2:37"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 BW boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 129 NBW boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 239 BW boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 291 BW boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "Het bestuur is orgaan dat een rechtspersoon bestuurt, behoudens beperkingen in de statuten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bestuur"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Algemene_vergadering;
    skos:relatedMatch n1:Fusie;
    ns5:signature "02597465bbd91787010b59ba2bfa2ac6"
.
n1:Bewaarder rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bewaarder"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De bewaarder is iemand die bij het Kadaster werkt. Hij schrijft stukken in, in de openbare registers en de basisregistratie Kadaster. Hij zorgt ervoor dat dit volgens de Kadasterwet gebeurd,"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 7 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "De bewaarder is een functionaris die onverminderd het bepaalde bij of krachtens de Kadasterwet of een andere wet, belast is met het verrichten van inschrijvingen in de openbare registers en het stellen van aantekeningen in die registers, en het bijwerken van de basisregistratie kadaster, de registratie voor schepen en de registratie voor luchtvaartuigen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bewaarder"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Hoofdbewaarder;
    skos:relatedMatch n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Schip;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Aantekening;
    ns5:signature "c9f06a95540191dcdaff0cd679cd5579";
    ns6:validatie-annotatie '''"Inschrijven" als gerelateerd begrip bestaat nog niet.'''^^xsd:string
.
n1:Bewaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bewaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bewaring is een kadasterkantoor waar vroeger de Openbare Registers en de kadastrale gegevens werden bewaard, voordat het landelijk openbaar register werd ingevoerd."^^xsd:string;
    ns4:source "Begrippenlijst RZ versie 2.6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bewaring is een kadasterkantoor waar vroeger de openbare registers en de kadastrale gegevens werden bewaard, voordat het landelijk openbaar register werd ingevoerd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bewaring"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:De_dienst;
    skos:scopeNote "De naam is ontstaan doordat op die plaats de openbare registers en de kadastrale gegevens werden bewaard."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "13b8e494687947d00cb07aa8eac19b73"
.
n1:Bewijs_van_doorhaling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "bewijs van doorhaling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het Bewijs van Doorhaling is het bewijs dat een stuk uit het openbaar register niet meer geldig is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 99"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 99 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bewijs van doorhaling is een bewijs dat een stuk uit het openbaar register is doorgehaald."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "bewijs van doorhaling"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Doorhaling;
    skos:relatedMatch n1:Ambtshalve_doorhaling;
    skos:relatedMatch n1:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip;
    skos:semanticRelation n1:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip;
    skos:semanticRelation n1:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "4912f1ed5073ac74ea4c10de29392f85";
    ns6:validatie-annotatie "Bron nagevraagd bij de bewaarderstelefoon"^^xsd:string
.
n1:Bewijs_van_doorhaling_teboekstelling_schip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bewijs van doorhaling teboekstelling schip"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bewijs van doorhaling teboekstelling schip is een uitreksel uit de schepenregistratie dat aangeeft dat het schip is uitgeschreven uit de registratie."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Regeling teboekgestelde schepen 1994, artikel 21 lid 4"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 21 Regeling teboekgestelde schepen 1994"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bewijs van doorhaling teboekstelling  schip is een uittreksel uit de registratie voor schepen in de vorm van het model dat als bijlage 3 bij de Regeling teboekgestelde schepen 1994 is gevoegd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bewijs van doorhaling teboekstelling schip"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Op een schip dat niet langer bij het Kadaster is ingeschreven kunnen nog wel hypotheken en beslagen rusten. Dan is op de bewijs van doorhaling teboekstelling schip aangegeven dat derden die nog rechten op het schip hebben, zich niet tegen de doorhaling van het schip uit het openbaar register hebben verzet. De verklaring is vaak nodig om het schip bij een buitenlandse Kadaster in te kunnen schrijven. Het is daarom ook mogelijk de verklaring te ontvangen in het Duits, Engels of Frans."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip;
    ns5:signature "1a8ccefbe82e351948c39c08c8c27c76";
    ns6:validatie-annotatie "Register_Hypotheken_4_Schepen"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "Register_Hypotheken_3_Schepen"^^xsd:string
.
n1:Bewindvoerder_over_nalatenschap rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bewindvoerder over nalatenschap"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bewindvoerder over nalatenschap is een persoon die beslissingen mag nemen over bezittingen van een overleden persoon."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Persoon"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 157 boek 4 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bewindvoerder over nalatenschap is een persoon aangesteld tot het voeren van bewind over bepaalde goederen van de erflater."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bewindvoerder over nalatenschap"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onderbewindstelling;
    skos:semanticRelation n1:Nalatenschap;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Erflater;
    ns5:signature "b00992b28530e5c04accfc07ecff7232";
    ns6:validatie-annotatie "Is een bewindvoerder niet aangewezen door een rechtbank? Of is een execteur ook bewindvoerder?"^^xsd:string
.
n1:Bezwaar rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bezwaar"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bezwaar is een vraag aan de overheid om een besluit te veranderen omdat je het er niet mee eens bent. In de wet staat wanneer je bezwaar kunt maken."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Algemene wet bestuursrecht, artikel 1:5 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5 Awb boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bezwaar is het gebruik maken van een ingevolge een wettelijk voorschrift bestaande bevoegdheid, om een voorziening tegen een besluit te vragen bij het bestuursorgaan dat het besluit heeft genomen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bezwaar"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bestuursorgaan;
    skos:semanticRelation n1:Besluit;
    ns5:signature "7fb363819aaa17e41cd6fa0d02470dcb"
.
n1:Bijlage rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bijlage"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bijlage is een aanvullend document bij een ter inschrijving aangeboden stuk."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "ontleend aan ARIS"^^xsd:string;
    ns4:source "Memorie van Toelichting bij de Kadasterwet (17496, nr. 5.)"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bijlage is een aanhechting bij een ter inschrijving aangeboden stuk."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bijlage"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De bijlage kan bij de akte gevoegd zijn, ofwel apart zijn aangeboden."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    ns5:signature "49c4f62a9fd55fba969cdb6c08073e73";
    ns6:validatie-annotatie "20150303 ongedefinieerde referentie:TIA-stuk"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "zie ook toegevoegd"^^xsd:string
.
n1:Bijlbrief rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bijlbrief"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bijlbrief is een brief van een scheepswerf. Hierin staat dat het schip af is, en dat ze het hebben afgeleverd aan de klant."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het wetboek van koophandel, artikel 347"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Eigendomsbewijs;
    ns4:source "Artikel 347 WvK"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bijlbrief is een brief van een werf waarin wordt verklaard dat het schip is afgebouwd en geleverd aan de opdrachtgever."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bijlbrief"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Als eigendomsbewijs van een nieuw gebouwd schip kan een zogenaamde bijlbrief dienen. Dit is een verklaring van de bouwer dat het schip is afgebouwd en geleverd aan de eigenaar. Als uit een koopakte blijkt dat de eigendom pas overgaat na betaling van de koopsom, dient u tevens een bewijs van betaling (kwitantie) van de koopsom te overleggen. Ook een notariële verklaring van verjaring of erfrecht, waarin het schip expliciet wordt genoemd, kan als eigendomsbewijs dienen. Bij een schip in aanbouw is, als bewijs van eigendom, een verklaring van de werf dat het schip daar in aanbouw is voldoende."^^xsd:string;
    ns5:signature "4df56f6a662a05fa1028a17561f188f8"
.
n1:Bloot_eigendom rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bloot eigendom"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Bloot eigendom is het recht wat de eigenaar op een goed heeft, terwijl er ook een beperkt recht op dat goed zit. (Opmerking: hier heb ik goed gebruikt, omdat goed ook gebruikt is bij de uitleg van beperkt recht en ik het begrip zo iets beter kan uitleggen in klare taal)"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8 BW boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Het bloot eigendom is het deel van het recht dat overblijft, nadat een beperkt recht is gevestigd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bloot eigendom"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Zakelijk_recht;
    skos:relatedMatch n1:Erfpacht;
    ns5:signature "ad138bd47077d8028b5ec0fc58587367"
.
n1:Brondocument rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Brondocument"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een brondocument is een document dat in de openbare registers is ingeschreven, een door het Kadaster bewaarde document, een besluit of een kopie daarvan met teken van echtheid."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 1 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bronddocument is een document dat in de openbare registers is ingeschreven, een anderszins door de Dienst gehouden document of een besluit of een gewaarmerkt afschrift daarvan."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Brondocument"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Besluit;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "945d38ae0025d4a0cee5c414cad1cf9c"
.
n1:Canon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Canon"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een canon is een geldbedrag dat iemand regelmatig moet betalen voor het recht om gebruik te maken van een stuk grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:85 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 85 BW boek 5"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Erfpachtscanon"^^xsd:string;
    skos:definition "Het canon is een verplichting aan de erfpachter om de eigenaar op al dan niet regelmatig terugkerende tijdstippen een geldsom te betalen. Deze verplichting wordt opgelegd in de akte van vestiging."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Canon"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Erfpacht;
    skos:semanticRelation n1:Eigenaar;
    skos:semanticRelation n1:Erfpachter;
    ns5:signature "b1a238adf1754a28326f6015f101c069"
.
n1:Cessie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Cessie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een cessie is het overdragen van het recht op het ontvangen van de afbetaling van een schuld."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 3:93"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 94 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een cessie is een overdracht van een vordering op naam."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Cessie"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Er komt dus een andere schuldeiser. Bijvoorbeeld : Bank A die schuldeiser is bij een hypotheek kan dit hypotheekrecht (de vordering) overdragen aan een andere bank. De cessie van een hypothecaire vordering kan in de Openbare Registers ingeschreven worden via een notariële akte of een notariële registerverklaring volgens de artikelen 26 en 37 van de Kadasterwet."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Overdracht_hypotheekrecht;
    skos:semanticRelation n1:Vordering_op_naam;
    ns5:signature "d650b8f3904e9a3918d36ff2dc90b49f";
    ns6:validatie-annotatie "A maakt een afspraak met B, waardoor A iets tegoed heeft van B. Als A het recht op dit tegoed aan een ander geeft, dan heet dat cessie."^^xsd:string
.
n1:Comparant rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Comparant"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een comparant is iemand die voor een notaris of een rechter verschijnt om iets te regelen of te verklaren."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 39"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 39 Wna"^^xsd:string;
    skos:definition "Een comparant is een persoon die voor een civielrechtelijke instantie, zoals een notaris of een rechter-commissaris ter comparitie verschijnt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Comparant"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Comparitie;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    ns5:signature "e15d4c02c9166c636fc0669f68f1768e"
.
n1:Comparitie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Comparitie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Comparitie is dat de partijen die een notariële akte moeten ondertekenen naar de notaris gaan. Bij het ondertekenen stelt de notaris hun identiteit vast."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notatisambt, artikel 39 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 39 Wna"^^xsd:string;
    skos:definition "Comparitie is het verschijnen van de partijen bij de notaris voor het verlijden van een akte, zodat de notaris hun identiteit kan vaststellen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Comparitie"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    ns5:signature "bec6ecd45cebab87ccb394f86846f123"
.
n1:Complexaanduiding rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Complexaanduiding"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een complexaanduiding is een kadastrale aanduiding voor appartementsrechten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Kadasterbesluit, artikel 2 lid 2"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Kadastrale_aanduiding;
    ns4:source "artikel 2 Kadb"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Appartementscomplex"^^xsd:string;
    skos:definition "Een complexaanduiding is een onderdeel van de kadastrale aanduiding voor appartementsrechten en bestaat uit het voor de in de splitsing betrokken percelen vastgestelde complexnummer, gevolgd door de hoofdletter A."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Complexaanduiding"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Appartementsrecht;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    skos:semanticRelation n1:Splitsing;
    ns5:signature "32e95c39ff58fbf05905f18ff8cac1da";
    ns6:validatie-annotatie "status aanpassen"^^xsd:string
.
n1:Coordinaat rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Coördinaat"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een coördinaat is één getal in een reeks van getallen die nodig is om de ligging van een punt te bepalen."^^xsd:string;
    skos:definition "Een coördinaat is één getal in een reeks van getallen die nodig is om de ligging van een punt in een bepaald coördinatenstelsel te bepalen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Coördinaat"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Er zijn heel veel verschillende manieren om coördinaten te definiëren. Elke manier leidt tot een ander coördinatenstelsel, zoals het stelsel van Rijksdriehoeksmeting  dat door het Kadaster wordt gebruikt."^^xsd:string;
    ns5:signature "28e00ca4cd122f29a0a8d48efb1c7439"
.
n1:Deel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Deel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het deel geeft aan waar een stuk is opgeborgen in de Register Hyptheken 3 of Hypotheken 4."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, Artikel 12 lid 1 onder b"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 12 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Stukidentificatienummer;
    skos:definition "Het deel is een onderdeel van het stukindentificatienummer dat de opbergeenheid voor het register Hypotheken 3 of register Hypotheken 4 aangeeft."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Deel"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken;
    ns5:signature "d2699c6c9d0774cc3be2a6253c1f2d34";
    ns6:validatie-annotatie '''20150326: Gerelateerd aan "Register" weggehaald, er is een verwijzing naar de specifieke registers.'''^^xsd:string
.
n1:Domicilie_binnenschip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Domicilie binnenschip"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Domicilie binnenschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het registreren van een binnenschip."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 58"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek,  artikel 8:734 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 58 Rv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 734 BW boek 8"^^xsd:string;
    skos:definition "Domicilie binnenschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het teboekstellen van een binnenschip."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Domicilie binnenschip"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Domicilie_kiezen;
    skos:relatedMatch n1:Teboekstellen_schip;
    ns5:signature "10ee0cb86da46496cfd3438432ec77cd";
    ns6:validatie-annotatie "Omdat Teboekstellen_binnenschip er niet is gerelateerd aan teboekstellen_schip"^^xsd:string
.
n1:Domicilie_kiezen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Domicilie kiezen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Domicilie kiezen is het kiezen van een andere woonplaats dan de woonplaats waar je woont."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 1:15"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 15 BW boek 1"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Woonplaatskeuze"^^xsd:string;
    skos:definition "Domicilie kiezen is het kiezen van een andere woonplaats, door een persoon, dan zijn werkelijke woonplaats, wanneer de wet hem daartoe verplicht, of wanneer de keuze bij schriftelijk of langs elektronische weg aangegegane overeenkomst voor een of meer bepaalde rechtshandelingen of rechtsbetrekkingen geschiedt en voor de gekozen woonplaats een redelijk belang aanwezig is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Domicilie kiezen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijvingsvereiste;
    skos:scopeNote "Alleen in het geval dat partijen geen woonplaats hebben in Nederland moet men ingevolge artikel 18 lid 4 Kadasterwet woonplaats kiezen in Nederland. Dit is een inschrijvingsvereiste. Meestal wordt de woonplaats van het notariskantoor waar de akte opgemaakt wordt gekozen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Domicilie_natuurlijk_persoon;
    skos:semanticRelation n1:Domicilie_rechtspersoon;
    skos:semanticRelation n1:Domicilie_binnenschip;
    skos:semanticRelation n1:Domicilie_zeeschip;
    skos:semanticRelation n1:Rechtshandeling;
    ns5:signature "cc18b2e0c13c4a1dae85f76ae4fe9803"
.
n1:Domicilie_natuurlijk_persoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Domicilie natuurlijk persoon"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Domicillie natuurlijk persoon is de wettelijke woonplaats van een rechtspersoon."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Onleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 1:10 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 10 BW boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Domicilie natuurlijk persoon is de woonplaats van een natuurlijk persoon, en bij gebreke van woonplaats, ter plaatse van zijn werkelijk verblijf."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Domicilie natuurlijk persoon"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Domicilie_kiezen;
    skos:semanticRelation n1:Natuurlijk_persoon;
    ns5:signature "544408096c1c91ea15e823572cb3dd29"
.
n1:Domicilie_rechtspersoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Domicilie rechtspersoon"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Domicilie rechtspersoon is de wettelijke woonplaats van een rechtspersoon."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 1:10 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 10 BW boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Domicilie rechtspersoon is de woonplaats van een rechtspersoon ter plaatse waar hij volgens wettelijk voorschrift of volgens zijn statuten of reglementen zijn zetel heeft."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Domicilie rechtspersoon"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Domicilie_kiezen;
    skos:semanticRelation n1:Rechtspersoon;
    ns5:signature "e5d8fb4a4782bae2f6768c9f731bd11e"
.
n1:Domicilie_zeeschip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Domicilie zeeschip"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Domicilie zeeschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het registreren van een zeeschip."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:194 lid 6"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 58"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 194 BW boek 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 58 RV"^^xsd:string;
    skos:definition "Domicilie zeeschip is het kiezen voor een woonplaats in Nederland bij het teboekstellen van een zeeschip."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Domicilie zeeschip"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Domicilie_kiezen;
    skos:semanticRelation n1:Teboekstellen_schip;
    skos:semanticRelation n1:Zeeschip;
    ns5:signature "e478f3da83a21649f29daee4e67f113f"
.
n1:Doorhaling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Doorhaling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Doorhaling is het ongedaan maken van de inschrijving van een stuk in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:28 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 28 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Afstand"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Vervallenverklaring"^^xsd:string;
    skos:definition "Een doorhaling is het machtigen van de bewaarder tot een doorhaling van een hypotheek of een beslag door een inschrijving van een verklaring van waardeloosheid op een inschrijving van een hypotheek of een beslag in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Doorhaling"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Ambtshalve_doorhaling;
    skos:relatedMatch n1:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip;
    skos:relatedMatch n1:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen;
    skos:relatedMatch n1:Doorhaling_hypotheek;
    skos:scopeNote '''Nog afkomstig uit de handmatige kadastrale en hypothecaire registratie toen inschrijvingen daadwerkelijk werden doorgehaald.   In de huidige regelgeving wordt gesproken van "vervallenverklaring", "afstand " of "Verklaring van waardeloosheid"'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bewaarder;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    skos:semanticRelation n1:Verklaring_van_waardeloosheid;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "07ea028aca7c4e070e1dca8ce46cb860";
    ns6:validatie-annotatie "20130303 Doorhaling_Beslag is nog niet gedefinieerd"^^xsd:string;
    ns6:verificatie-annotatie "Naam gewijzigd in Doorhaling"^^xsd:string
.
n1:Doorhaling_hypotheek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Doorhaling hypotheek"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een doorhaling hypotheek is een authentieke akte waarin degene die het hypotheekrecht heeft (meestal een bank), dat de hypotheek is komen te vervallen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Doorhaling;
    ns4:source "Artikel 274 BW, boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Royement hypotheek"^^xsd:string;
    skos:definition "Doorhaling hypotheek is een inschrijving van een authentieke akte dat een verklaring van de schuldeiser bevat, dat de op het bezwaarde goed rustende hypotheek is vervallen, deze machtigt de bewaarder tot doorhaling van de hypotheek."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Doorhaling hypotheek"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Authentieke_akte;
    skos:semanticRelation n1:Bewaarder;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Schuldeiser;
    ns5:signature "96b722fc7d047f7b4394b8d6f6793d5d"
.
n1:Doorhaling_teboekstelling_luchtvaartuig rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Doorhaling luchtvaartuig"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Doorhaling luchtvaartuig is het verwijderen van een schip uit de openbare registers. Degene die waarschijnlijk eigenaar is, kan het Kadaster hierom vragen. De eigenaar moet hiervoor wel toestemming hebben van de rechter."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Onleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:3104 lid 4"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1304 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Royement teboekstelling luchtvaartuig"^^xsd:string;
    skos:definition "Doorhaling teboekstelling luchtvaartuig is het doorhalen van een teboekstelling van een luchtvaartuig op verzoek van de meest gerede partij na verleende machtiging van de rechter."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Doorhaling luchtvaartuig"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Teboekstellen_luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Rechter;
    ns5:signature "3d313980c12a8d1b1d2c7d60cd8c42b5"
.
n1:Doorhaling_teboekstelling_zeeschip_of_binnenschip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip is dat een inschrijving van een  zeeschip of binnenschip wordt ongedaan wordt gemaakt. Dit wordt gedaan door de bewaarder op verzoek van degene die het meest waarschijnlijkst eigenaar is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:195"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:786"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Doorhaling;
    ns4:source "Artikel 195 BW boek 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 786 BW boek 8"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Royement teboekstelling zeeschip of binnenschip"^^xsd:string;
    skos:definition "Een doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip is het doorhalen van een zeeschip of binnenschip op verzoek van de meest gerede partij op machtiging van de rechter."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Doorhaling teboekstelling zeeschip of binnenschip"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Zeeschip;
    skos:semanticRelation n1:Rechter;
    ns5:signature "3b5d320df634c5fcf93b658b6cc34c63"
.
n1:Doorhaling_voorlopige_aantekeningen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Doorhaling voorlopige aantekeningen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een doorhaling voorlopige aantekeningen is het doohalen van een voorlopige aantekening door de bewaarder. Dit doet hij als blijkt dat toch aan de inschrijvingsvereisten is voldaan."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:20 lid 5"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Doorhaling;
    ns4:source "Artikel 20 BW"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Royement voorlopige aantekeningen"^^xsd:string;
    skos:definition "Een doorhaling voorlopige aantekeningen is het doohalen van een voorlopige aantekening door de bewaarder, zodra hem is gebleken dat de voorwaarden voor toepassing van het vierde lid, artikel 20 boek 3 Burgerlijk Wetboek niet meer kunnen worden vervuld, of de inschrijving met inachtneming van het tijdstip van oorspronkelijke aanbieding alsnog heeft plaatsgevonden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Doorhaling voorlopige aantekeningen"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De bewaarder der registers weigert een inschrijving te doen, indien niet is voldaan aan de eisen, bedoeld in artikel 19, eerste lid.  (de aangeboden stukken voldoen niet aan de wettelijke eisen en/of andere wettelijke vereisten voor inschrijving zijn niet vervuld) Hij boekt de aanbieding in het register van voorlopige aantekeningen met vermelding van de gerezen bedenkingen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bewaarder;
    skos:semanticRelation n1:Voorlopige_aantekening;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4D_Schepen;
    ns5:signature "db9011f06d4d3ec8f6931d2742b86f7c"
.
n1:Eigendomsakte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Eigendomsakte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een eigendomsakte is een notariële akte waarin een koopovereenkomst is opgenomen. Door de inschrijving van de eigendomsakte wordt iemand eigenaar van een stuk grond, gebouw, schip of vliegtuig."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 37 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Authentieke_akte;
    ns4:source "Artikel 37 Wna"^^xsd:string;
    skos:definition "Eigendomsakte is een partij-akte waarbij een onroerende zaak of een registergoed in eigendom wordt verkregen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Eigendomsakte"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "In deze eigendomsakte staat wie welk perceel aan wie verkoopt en levert, en voor welke prijs."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Notariele_akte;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    ns5:signature "41d43b95121409d5e90d2538d2506d11";
    ns6:validatie-annotatie "20150305: Partij-akte vervangen door Authentieke akte"^^xsd:string
.
n1:Eigendomsbewijs rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Eigendomsbewijs"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een eigendomsbewijs is een document waaruit blijkt dat een bepaalde persoon of organisatie eigenaar van een bepaalde zaak is."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 186 Boek3 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een eigendomsbewijs is een schriftelijk stuk waaruit blijkt dat een bepaalde persoon eigenaar van een bepaalde zaak is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Eigendomsbewijs"^^xsd:string;
    ns5:signature "1fabaea1f3e8a580ae4197be454c1719";
    ns6:validatie-annotatie "was zie ook:Bijlbrief, maar bijlbrief  is specialisatie van eigendomsbewijs"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "was zie ook: Zeebrief, maar zeebrief is geen eigendomsbewijs"^^xsd:string
.
n1:Equivalentieverklaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Equivalentieverklaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een equivalentieverklaring is een verklaring van een persoon die een digitaal stuk inschrijft in de openbare registers. Hierin verklaart hij dat het stuk dat hij inschrijft hetzelfde is als het stuk dat hij zelf onder zich houdt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de circulaire toepassing Herzieningswet Kadasterwet I"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Inschrijvingsvereiste;
    skos:definition "Een equivalentieverklaring is een inschrijvingsvereiste en een verklaring dat als een stuk, alsmede een bijlage, in elektronische vorm bij de Dienst wordt aangeboden, dan dient het desbetreffende elektronische afschrift van die documenten voorzien te zijn van een verklaring die inhoudt dat het digitale document een equivalent is van het doorgaans schriftelijke origineel van dat document."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Equivalentieverklaring"^^xsd:string;
    ns5:signature "c79a0b6ac3c41680a8874ede4b369311"
.
n1:Erfdienstbaarhedenonderzoek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Erfdienstbaarhedenonderzoek"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een erfdienstbaarhedenonderzoek is een onderzoek naar percelen waar eventueel een erfdienstbaarheid op ligt, door raadpleging van de openbare registers, de Basisregistratie Kadaster en Archiefstukken."^^xsd:string;
    ns4:source "Kadaster"^^xsd:string;
    skos:definition "Een erfdienstbaarhedenonderzoek is een onderzoek in de openbare registers, de Basisregistratie Kadaster en de archiefstukken, naar eventuele geregistreerde erfdienstbaarheden die rusten op de gevraagde percelen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Erfdienstbaarhedenonderzoek"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Erfdienstbaarheid;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "2be6ef1aed62273b833f53e2532e524c";
    ns6:validatie-annotatie "Archiefstuk is toegevoegd aan de lijst van Huub"^^xsd:string
.
n1:Executeur rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Executeur"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een executeur is een persoon die laatste wensen van een overleden persoon uitvoert."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:142"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 142 boek 4 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een executeur is een persoon die de uiterste wil van een erflater uitvoert."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Executeur"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Erflater;
    ns5:signature "a2e5a81497f2269c3d8454eda2eedd4e";
    ns6:validatie-annotatie "Persoon"^^xsd:string
.
n1:Executoriale_verkoop rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Executoriale_verkoop"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een executoriale verkoop is het verkopen van een schip, vliegtuig, huis of grond door een notaris. Dit doet hij omdat de eigenaar zijn hypotheek op het schip, vliegtuig, huis of grond niet meer betaalt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:268"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 268 boek 3 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een executoriale verkoop is de openbare verkoop van een registergoed ten overstaan van een bevoegde notaris, indien de schuldenaar in verzuim is met de voldoening van hetgeen waarvoor de hypotheek tot waarborg strekt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Executoriale_verkoop"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Schuldenaar;
    ns5:signature "642aab5bebfc1b646f0216f48c8629f3"
.
n1:Fiatteren rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Fiatteren"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Fiatteren is het goedkeuren van alle wijzigingen in de Basisregistratie Kadaster van een bepaalde dag nadat deze zijn gecontroleerd."^^xsd:string;
    ns4:source "Begrippenlijst RZ versie 2.6"^^xsd:string;
    skos:definition "Fiatteren is het goedkeuren van alle verrichte mutaties in de Basisregistratie Kadaster van een bepaalde dag nadat deze zijn gecontroleerd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Fiatteren"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Fiatteringsdatum;
    skos:semanticRelation n1:Muteren;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    ns5:signature "e53b888305d4e1bd566e142517c9ec7d"
.
n1:Fiatteringsdatum rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Fiatteringsdatum"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De fiatteringsdatum is de datum tot en met wanneer wijzigingen in de Basisregistratie Kadaster en openbaar register zijn goedgekeurd op een bepaalde dag."^^xsd:string;
    ns4:source "Begrippenlijst RZ versie 2.6"^^xsd:string;
    skos:definition "De fiatteringsdatum is de datum tot en met welke alle, op grond van de in het Openbaar Register ingeschreven stukken en verrichtte mutaties in de Basisregistratie Kadaster zijn goedgekeurd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Fiatteringsdatum"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Fiatteren;
    skos:relatedMatch n1:Basisregistratie;
    skos:semanticRelation n1:Muteren;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "bdb5d962cc76d48e2edf820183e04aed";
    ns6:validatie-annotatie "20150318: Openbaarregister aan uitleg toegevoegd. Gerelateerd aan: van Openbare Registers Openbaar Register gemaakt. Gerelateerd aan: Basisregistratie Kadaster toegevoegd."^^xsd:string
.
n1:Gemeentegrens rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gemeentegrens"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De gemeentegrens is de grens van een gemeente die door de wet is vastgesteld."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de grondwet, artikel 123"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 123 GW"^^xsd:string;
    skos:definition "De gemeentegrens is de grens van een gemeente die door de wet is vastgesteld."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gemeentegrens"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Gemeentegrens;
    ns5:signature "b856db5b7af703306e2cb80f90c1d734"
.
n1:Gemiddelde_koopsom rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gemiddelde koopsom"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De gemiddelde koopsom is de gemiddelde verkoopprijs van particuliere woningen en appartementen in een bepaald gebied en in een bepaalde periode. Dit is een product van het Kadaster."^^xsd:string;
    ns4:source "Ontleend aan www.kadaster.nl"^^xsd:string;
    skos:definition "De Gemiddelde koopsom is een product van de Dienst die de gemiddelde verkoopprijs van particuliere woningen en appartementen in een bepaald gebied in een bepaalde periode weergeeft."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gemiddelde koopsom"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Koopsom;
    ns5:signature "a9b4fdd89b03cd9dc89411f9e1e5436e"
.
n1:Geschatte_grootte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Geschatte grootte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De geschatte grootte van een perceel is de geschatte oppervlakte van een stuk grond voordat er een meting namens het Kadaster is gedaan."^^xsd:string;
    skos:definition "De geschatte grootte is de oppervlakte van een gedeeltelijk perceel die door of namens partijen bij de overdracht is aangegeven in de notariële akte voordat er een meting heeft plaatsgevonden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Geschatte grootte"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Kadastrale_grens;
    skos:scopeNote "Bij levering van kadastrale percelen wordt in de notariele akte meestal een geschatte grootte van het verkochte opgenomen. Tot uitmeting van het perceel heeft plaatsgevonden (zie ook aanwijs) wordt bij de onroerende zaak in de Basisregistratie Kadaster de geschatte grootte vermeld. Pas na de uitmeting wordt op basis van de bestaande en de nieuwe grenzen de nieuwe kadastrale grootte berekend."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Notariele_akte;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "a9b7bdb2a023e27166e847776808b44c";
    ns6:validatie-annotatie "Definitie is gedeeltelijk afgestemd met Rob. Ik heb zelf nog even toegevoegd dat wanneer er sprake is van een geschatte grootte, dat er dan geen meting heeft plaatsgevonden."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "Gedeeltelijk perceel bij de uitleg weggehaald, om de klare taal zo eenvoudig mogelijk te houden. Uiteindelijk verdwijnen de gedeeltelijke percelen toch."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150305 Oppervlakte ontbreekt (maar is ook een te algemeen begrip)"^^xsd:string
.
n1:Grondperceel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Grondperceel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een grondperceel is een perceel dat in appartementsrechten wordt verdeeld."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 106 BW boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Grondperceel is een perceel waarvan een of meerdere rechten in een splitsing betrokken zijn."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Grondperceel"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Splitsing;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "0b1745146288db4e39eebe418859e2bb";
    ns6:validatie-annotatie "Dit heeft met appartementsrechten te maken. Het geeft aan dat een beperking op het perceel zit en niet op het appartementscomplex zelf."^^xsd:string
.
n1:Herrecherche rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Herrecherche"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een herrecherche is de controle die een notaris uitvoert vlak voordat het eigendom van een stuk grond of een gebouw geleverd wordt aan de koper. De herrecherche toont aan of de gegevens van de recherche nog kloppen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Reglement rechercheren registergoederen"^^xsd:string;
    ns4:source "Reglement rechercheren registergoederen"^^xsd:string;
    skos:definition "Een herrecherche is een inzage in de openbare registers, door de notaris op de datum dat de akte van levering gepasseerd wordt, om te kijken of de situatie bij de eerste recherche ongewijzigd is gebleven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Herrecherche"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Narecherche;
    skos:relatedMatch n1:Recherche;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Akte;
    skos:relatedMatch n1:Beperkt_recht;
    skos:relatedMatch n1:Beslag;
    skos:relatedMatch n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Passeren;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "7422ff18f7c98c34f3aa88fab84db405"
.
n1:Historisch_onderzoek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Historisch onderzoek"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een historisch onderzoek is dat iemand onderzoek doet in de archieven van het Kadaster, zonder dat hij hiermee geld verdient."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Richtlijnen voor verlening vrijstelling voor studie- en onderzoeksdoeleinden (of Aris)"^^xsd:string;
    skos:definition "Een historisch onderzoek is het inzien van gegevens die zijn opgeslagen in door de Dienst gehouden openbare registers en basisregistraties voor studie, historisch onderzoek of wetenschappelijk onderzoek, zonder commercieel doel, op aanvraag van de betrokkenne."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Historisch onderzoek"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "2385b0acc2c136e21dd67c47177e6e86"
.
n1:Hoofdbewaarder rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Hoofdbewaarder"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De hoofdbewaarder is een bewaarder die bij het Kadaster werkt als er twee of meer bewaarders zijn. Hij verdeelt de werkzaamheden tussen de bewaarders."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Kadasterwet, artikel 7 lid 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 7 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "De hoofdbewaarder is een bewaarder die door het bestuur van de Dienst is aangewezen indien er meer dan twee bewaarders zijn genoemd. De hoofdbewaarder is belast met de verdeling van de werkzaamheden tussen hem en de andere bewaarder of bewaarders."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Hoofdbewaarder"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bewaarder;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    ns5:signature "98019cf126ee505ac3169c7236f9bd1e"
.
n1:Hoofdsom rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Hoofdsom"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De hoofdsom is de waarde van het recht van hypotheek, zonder rente en kosten dat in een hypotheekakte genoemd staat."^^xsd:string;
    skos:definition "De hoofdsom is de waarde van het recht van hypotheek, zonder rente en kosten dat in een hypotheekakte genoemd staat."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Hoofdsom"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Hypothecair_bericht_object;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Hypotheekakte;
    ns5:signature "b54fdf3a3a55e36cae68958cad306ccb"
.
n1:Hypothecair_bericht_object rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Hypothecair bericht object"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een hypothecair bericht object is een document. Op dit document staat informatie over hypotheken en/of beslagen op een perceel of appartementsrecht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan www.kadaster.nl"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Hypothecair bericht"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Hypothecair bericht object is een document met actuele informatie over welke hypotheken en/of beslagen geregistreerd zijn op een perceel of appartement."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Hypothecair bericht object"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "3de0c92d17a90f4aa2067df87d766b72";
    ns6:validatie-annotatie "Oorspronkelijk begrip was hypothecair bericht. Ik stel voor om hier hypothecair bericht object van te maken, om zo aan te sluiten bij de website."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "hypotheken en of beslagen van maken:  hypotheken en/of beslagen"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20150609 spellingsfouten bij uitleg weggehaald."^^xsd:string
.
n1:Hypotheekakte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Hypotheekakte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De hypotheekakte is een overeenkomst waarin een eigenaar van een stuk grond of een gebouw het recht van hypotheek geeft aan een persoon of organisatie in ruil voor een lening."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 37 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 Wna"^^xsd:string;
    skos:definition "Een hypotheekakte is een partij-akte waarbij een hypotheek op een onroerende zaak gevestigd wordt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Hypotheekakte"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Notariele_akte;
    skos:scopeNote "De hypotheekakte wordt ingeschreven in het Openbaar Register."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Authentieke_akte;
    skos:semanticRelation n1:Vestiging_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "93b7dcad6da09b464f1d7071ced7590b"
.
n1:Hypotheekbedrag rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Hypotheekbedrag"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een hypotheekbedrag is de maximale hoeveelheid geld die je bij de bank kunt lenen voor een hypotheek."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 24 lid 2 onder 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 24 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Het hypotheekbedrag is het bedrag waarvoor het recht van hypotheek wordt gevestigd of, wanneer dit bedrag nog niet vaststaat, het maximumbedrag dat uit hoofde van dat recht van hypotheek op het goed kan worden verhaald."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Hypotheekbedrag"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Vestiging_hypotheek;
    ns5:signature "a0df3758a757ccecc27b33854fc03a47"
.
n1:Inboeken rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Inboeken"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het inboeken is het inschrijven en bekendmaken van een stuk in de Openbare Regsters Het stuk krijgt een uniek nummer."^^xsd:string;
    ns4:source "Begrippenlijst RZ versie 2.6"^^xsd:string;
    skos:definition "Het inboeken is het bekendmaken van een in het register HYP 4 en HYP 3 ter inschrijving aangeboden stuk in de Basisregistratie Kadaster, door het registreren van het deel en nummer."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Inboeken"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken;
    skos:scopeNote "Op basis van het inboeken kunnen vervolgens de mutaties die volgens het stuk nodig zijn, uitgevoerd worden."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Deel;
    ns5:signature "ed8c3013bcf944151257df430f6500b4"
.
n1:Ingezetene rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ingezetene"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een ingezetene is een natuurlijk persoon die in Nederland woont."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de wet basisregistratie personen, artikel 1.1 lid f"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1.1 Wet basisregistratie personen"^^xsd:string;
    skos:definition "Een ingezetene is een natuurlijk persoon die zijn adres heeft in een gemeente in Nederland, en op wiens persoonslijst niet het gegeven van zijn overlijden of van vertrek uit Nederland als actueel is opgenomen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ingezetene"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Natuurlijk_persoon;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    ns5:signature "2670e0f496c67e48b46d8c02c1926a5b"
.
n1:Inschrijfbaar_feit rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Inschrijfbaar feit"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een inschrijfbaar feit is een feit dat volgens de wet kan worden ingeschreven in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek,  artikel 3:17"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 17 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een inschrijfbaar feit is een feit die krachtens de wet ingeschreven kan worden in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Inschrijfbaar feit"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:relatedMatch n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "e451709320e879ad8985059887cd94d2"
.
n1:Inschrijving rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Inschrijving"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Inschrijving is het opnemen van een akte in de Openbare Registers."^^xsd:string;
    skos:definition "Inschrijving is het  proces waarbij de ter inschrijving aangeboden stukken worden opgenomen in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Inschrijving"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "a67d32d011591c168077f969ec2a3fa5"
.
n1:Inschrijvingsvereiste rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Inschrijvingsvereiste"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een inschrijvingsvereiste is een voorwaarde waaraan een stuk dat wordt ingeschreven in de openbare register moet voldoen. Deze voorwaarden zijn per feit dat wordt ingeschreven verschillend."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 10A"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 10A Kadw."^^xsd:string;
    skos:definition "Een inschrijvingsvereiste zijn vereisten waar een stuk aan moet voldoen, bedoeld in hoofdstuk 2, titel 2, onderdeel a voor de inschrijving van een feit in de openbare registers, bedoeld in artikel 8, eerste lid onderdeel a Kadasterwet, onverminderd hetgeen wordt bepaald bij verdrag en bij of krachtens deze of een andere wet."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Inschrijvingsvereiste"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Domicilie_kiezen;
    skos:relatedMatch n1:Comparitie;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "ca671cecc35eee3e46b7b6528f1ebefb"
.
n1:Kadaster_verzoek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadaster verzoek"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Kadaster verzoek is een verzoek om verbetering van een aangeboden stuk,  of om de aanbieder te wijzen op het niet inschrijven van het stuk."^^xsd:string;
    ns4:source "http://inka.cs.kadaster.nl/?/rechtszekerheid/handleiding/gor/handleiding_voor_productieteam/7_raadplegen/7_2_ter_inschrijving_aangeboden_stuk.html"^^xsd:string;
    skos:definition "Een kadasterveroek is een attendering op niet inschrijven of een verzoek tot verbetering."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadaster verzoek"^^xsd:string;
    ns5:signature "95ec30a0bbcd884216f439a72a7a6630";
    ns6:validatie-annotatie "20150310: onbekend: verzoek_tot_verbetering vervangen door VTV (met status niet beoordeeld)"^^xsd:string
.
n1:Kadasterstuk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadasterstuk"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Kadasterstuk is een document dat alleen door het Kadaster gebruikt wordt. Met dit document worden veranderingen aangebracht in de Basisregistratie Kadaster, maar het is niet terug te vinden in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:definition "Een kadasterstuk is een intern stuk dat gebruikt wordt om wijzigingen uit te voeren in de Basisregistratie Kadaster."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadasterstuk"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens;
    skos:relatedMatch n1:Ambtelijk_correctie_gegeven;
    skos:scopeNote "Het betreft mededelingen van een belanghebbende, interne correctie stukken, en is te vergelijken met een ambtelijk correctie gegeven of een ambtshalve toepassing van gegevens. Een Kadasterstuk wordt niet ter inschrijving in de openbare registers aangeboden."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    ns5:signature "2706b749f36e5ee822f0b70991dbb65d"
.
n1:Kadastraal_bericht_eigendom rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastraal bericht eigendom"^^xsd:string;
    rdfs:comment "In het Kadastraal bericht eigendom staan gegevens over percelen, appartementen, garageboxen of parkeerplaatsen over wie de eigenaar is, wie de beperkt gerechtigden zijn, welke beperkingen gevestigd zijn en wat de oppervlakte is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan www.kadaster.nl"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Kadastraal bericht eigendom is een document dat actuele kadastrale gegevens uit de openbare registers van het Kadaster bevat. Deze gegevens hebben betrekking op percelen, appartementen, garageboxen of parkeerplaatsen, over wie de eigenaar is, wie de beperkt gerechtigden zijn, welke beperkingen gevestigd zijn en wat de oppervlakte is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastraal bericht eigendom"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Beperkt_recht;
    skos:relatedMatch n1:Privaatrechtelijke_belemmering;
    skos:relatedMatch n1:Privaatrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Eigendom;
    skos:scopeNote '''In sommige gevallen zijn er geen gegevens bekend over de oppervlakte: 
•bij een deel van een complex met een exclusief gebruiksrecht van één of meerdere appartementsindex(en);
•als het perceel een deelperceel is.'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "e75d7cf4c461494cadafde4636a35a86";
    ns6:validatie-annotatie "20150305 Oppervlakte ontbreekt, maar is ook te algemeen"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150326: Gebruiksrecht komt verder niet voor, alleen in de toelichting daarom laten vervallen"^^xsd:string
.
n1:Kadastraal_bericht_object rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastraal bericht object"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het kadastraal bericht object is een document met informatie uit de openbare register. Hierin staat wie de eigenaar is van een perceel, appartement, garagebox of parkeerplaats en wie hier gebruik van mogen maken."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan www.kadaster.nl"^^xsd:string;
    skos:definition "Het Kadastraal bericht object is een document met actuele informatie uit de openbare registers van de Dienst over een perceel, appartement, garagebox of parkeerplaats waarin informatie staat over wie de eigenaar is, wie gebruik mag maken van het geheel of een deel ervan en welke beperkingen voor het gebruik gelden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastraal bericht object"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Beperkt_recht;
    skos:relatedMatch n1:Privaatrechtelijke_belemmering;
    skos:relatedMatch n1:Privaatrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Eigendom;
    skos:relatedMatch n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "847d8260a89e79829af932a5a26d77a3"
.
n1:Kadastraal_object rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastraal object"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Kadastraal object is een goed dat geregistreerd moet worden bij het Kadaster."^^xsd:string;
    ns4:source "www.kadaster.nl/imkad"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Kadastraal object is een goed waarvoor bij overdracht of vestiging van rechten inschrijving in de openbare registers van het Kadaster is vereist. Een kadastraal object is een Onroerende zaak of een Teboekgestelde zaak."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastraal object"^^xsd:string;
    ns5:signature "9925416545e394a7a3d585c475a7e906";
    ns6:validatie-annotatie "20150310: Thies heeft er naar gekeken Object hernoemd naar kadastraalobject en uitleg toegevoegd."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "Hier gaat Thies naar kijken."^^xsd:string
.
n1:Kadastrale_aanduiding rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastrale aanduiding"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een kadastrale aanduiding is een uniek kenmerk die het Kadaster aan een onroerende zaak heeft gegeven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Kadasterbesluit, artikel 2 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het kadasterbesluit, artikel 2 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 Kadb"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Perceelsaanduiding"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Kadastrale aanduiding is een aanduiding van onroerende zaken in het Kadaster door vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de percelen en gedeelten van percelen zijn gelegen waarvan het grondgebied tot die zaak behoort, alsmede de nummers van die percelen. Appartementsrechten worden kadastraal aangeduid door de vermelding van achtereenvolgens de kadastrale gemeente en sectie, waarin de splitsing betrokken percelen zijn gelegen, de complexaanduiding en de appartementsindex."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastrale aanduiding"^^xsd:string;
    skos:scopeNote '''Een kadastrale aanduiding is een kenmerk dat bestaat uit de kadastrale gemeente, sectie en perceelnummer. Het is een unieke door het Kadaster toegekende identificatie van een onroerende zaak. Een voorbeeld van een kadastrale aanduiding is: "gemeente Apeldoorn, sectie  K nummer 4550". Wanneer het een appartementsrecht betreft , bestaat de kadastrale aanduiding uit kadastrale gemeente, sectie, nummer gevolgd door de hoofdletter A en de appartementsindex (het volgnummer van het appartementsrecht). Bijvoorbeeld "gemeente Apeldoorn sectie  K nummer 4550A, appartementsindex 4.'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Appartementsindex;
    skos:semanticRelation n1:Kadastrale_gemeente;
    skos:semanticRelation n1:Complexaanduiding;
    skos:semanticRelation n1:Sectie;
    skos:semanticRelation n1:Appartementsrecht;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "e4f3626cd8503c7eac0b2e2ecc2a26c3";
    ns6:wijzigingsnotitie "Artikel 2 lid 1 Kadb gaat over de kadastrale aanduiding van de onroerende zaken en lid 2 over de kadastrale aanduiding van appartementsrechten. Daarom zijn deze beide als Rationale toegevoegd."^^xsd:string
.
n1:Kadastrale_gemeente rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastrale gemeente"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een kadastrale gemeente is een gebied dat meestal hetzelfde is als een burgerlijke gemeente. Beide namen zijn dan vaak hetzelfde. Soms bestaat de kadastrale gemeente uit een gedeelte van een burgerlijke gemeente. Dit is het geval als een burgerlijke gemeente niet meer bestaat, maar het Kadaster de naam toch heeft gehouden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterregeling, artikel 24"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 24 Kadasterregling 1994"^^xsd:string;
    skos:definition "Een kadastrale gemeente is een gebied dat in het algemeen samenvalt met het gebied van een burgerlijke gemeente. Als regel is dan ook de naam van de kadastrale gemeente dezelfde als die van de burgerlijke gemeente. Het gebied van een kadastrale gemeente kan ook bestaan uit slechts een deel van het gebied van een burgerlijke gemeente, doordat een opgeheven burgerlijke gemeente als kadastrale gemeente is gehandhaafd, of een deel van een burgerlijke gemeente, dat bij een andere is gevoegd, bij de toepassing der grensverandering zowel op de kadastrale kaart als in de kadastrale registratie afzonderlijk is geadministreerd en hierdoor tot kadastrale gemeente is gemaakt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastrale gemeente"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    ns5:signature "cf004c71d7d1da13888a008c304c7c35";
    ns6:validatie-annotatie "20150305 Burgerlijke_gemeente ontbreekt"^^xsd:string
.
n1:Kadastrale_gerechtigde rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastrale gerechtigde"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een kadastraal gerechtigde is een onderdeel van de Basisregistratie Kadaster. Hierin staan de gegevens over onder andere de eigenaar, het gebouw of een stuk grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 48 lid 2 onder b"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 48 Kadw"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:altLabel "Tennaamstelling"^^xsd:string;
    skos:definition "Een kadastrale gerechtigde is een onderdeel van de Basisregistratie Kadaster dat de naam, voornamen, adres, geboortedatum en burgerlijke staat van de eigenaar van, beperkt gerechtigde met betrekking tot of beslaglegger op een onroerende zaak of, ingeval die eigenaar, gerechtigde of beslaglegger een rechtspersoon is, de rechtsvorm, bevat."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastrale gerechtigde"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechtspersoon;
    skos:semanticRelation n1:Beslaglegger;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    ns5:signature "1697364f007496dbb9c856d1b8ce4056"
.
n1:Kadastrale_informatie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastrale informatie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "In de Kadastrale informatie staat informatie over percelen en wie de rechten daaop heeft. Deze informatie is op te vragen bij het Kadaster"^^xsd:string;
    ns4:source "Onbekend"^^xsd:string;
    skos:definition "Kadastrale informatie is informatie die bij de Dienst op te vragen is met betrekking tot de percelen en de rechthebbenden daarop."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastrale informatie"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechthebbende;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "3cc6e1368e6d1bd65d944935278894fd"
.
n1:Kadastrale_kaart rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kadastrale kaart"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De kadastrale kaart is de kaart van Nederland die het Kadaster bijhoudt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 48 lid 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 48 Kadw"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:definition "De kadastrale kaart is een onderdeel van de basisregistratie kadaster, die toegangkelijk is door middel van een coördinaat in het net van coördinaatpunten, bedoeld in artikel 52 van de Kadasterwet, of door middel van de kadastrale aanduiding van een perceel."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kadastrale_kaart"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Gemeentegrens;
    skos:relatedMatch n1:Provinciegrens;
    skos:scopeNote '''Een kadastrale kaart is onderdeel van de basisregistratie kadaster dat bestaat uit: 
a. de afbeelding van de kadastrale grenzen van een perceel, weergegeven in het net van coördinaatpunten, bedoeld in artikel 52;
b. de kadastrale aanduiding van een perceel;
c. de rijksgrens en de grens van een provincie of gemeente, en;
d. een voorstelling van de omtrek van een hoofd- of bijgebouw op een perceel, met dien verstande dat de omtrek van een bijgebouw uitsluitend wordt weergegeven indien die weergave naar het oordeel van de Dienst nodig is voor een goede oriëntatie op de kadastrale kaart.'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Coordinaat;
    skos:semanticRelation n1:Gemeentegrens;
    skos:semanticRelation n1:Kadastrale_aanduiding;
    skos:semanticRelation n1:Net_van_coordinaatpunten;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Kadastrale_grens;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "328dae7ce3434f22f1caed2e6ca42fef";
    ns6:validatie-annotatie "20150403 Rijksgrens ontbreekt: is te algemeen begrip"^^xsd:string
.
n1:Kennisgeving rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kennisgeving"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een kennisgeving is dat het Kadaster aan een belanghebbende dat er een wijziging is geweest in de Basisregistratie Kadaster. Dit gebeurd niet als het om een beslag of een hypotheek gaat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 80"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7p"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 47 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 7p Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 80 Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 47 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een kennisgeving is een mededeling aan belanghebbenden dat er een wijziging heeft plaatsgevonden in de Basisregistratie Kadaster, met uitzondering van hypotheken en beslagen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kennisgeving"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Bezwaar;
    skos:scopeNote "Een kennisgeving is bedoeld om belanghebbenden de gelegenheid te geven na te gaan of het Kadaster een wijziging, waarbij zij betrokken zijn, goed heeft verwerkt.  Op grond van de kennisgeving kan bezwaar worden gemaakt tegen de wijziging. Op dit bezwaar is de Algemene Wet Bestuursrecht van toepassing."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Belanghebbende;
    ns5:signature "9f664cac57a01ff58a19b2a6ce913d06"
.
n1:Ketenintegratie_Inschrijving_Kadaster rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ketenintegratie Inschrijving Kadaster"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Ketenintegratie inschrijving kadaster is een aanduiding van alle stappen die worden genomen in het complete akteproces, vanaf de eerste inzage door de notaris tot en met de inschrijving en verwerking van een akte bij het Kadaster. Dit proces kan geautomatiseerd worden doorlopen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan www.kadaster.nl"^^xsd:string;
    skos:altLabel "KIK"^^xsd:string;
    skos:definition "Ketenintegratie inschijving kadaster is een aanduiding van alle stappen die worden genomen in het complete akteproces, vanaf de eerste inzage door de notaris tot en met de inschrijving en verwerking van een akte bij het Kadaster. Dit proces kan geautomatiseerd worden doorlopen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ketenintegratie Inschrijving Kadaster"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    ns5:signature "78427fc752afa6c6dff72d3da6d9cc0b"
.
n1:Kettingbeding rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kettingbeding"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een kettingbeding is een afspraak die de verkoper met de koper bij de koop van een gebouw, een stuk grond, vliegtuig of schip maakt. Deze afspraak houdt in dat de koper een verplichting heeft en dat hij deze verplichting ook aan een volgdende koper moet opleggen. Als hij dit niet doe, moet hij een boete aan de verkoper betalen."^^xsd:string;
    ns4:source "Aris"^^xsd:string;
    skos:definition "Een kettingbeding is een verbintenis dat de schuldenaar bij overdracht van een registergoed, op straffe van een boete, ten behoeve van de schuldeiser bepaalde verplichtingen, onder gelijke verbintenis, aan zijn verkrijgers moet opleggen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kettingbeding"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Verkrijger;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    skos:semanticRelation n1:Schuldeiser;
    skos:semanticRelation n1:Schuldenaar;
    skos:semanticRelation n1:Beding;
    skos:semanticRelation n1:Kwalitatieve_verplichting;
    ns5:signature "d6e1ecf7c707c4d949cc14da9579f94f"
.
n1:Klacht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Klacht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een klacht is een verzoek aan het Kadaster om informatie in de basisregistratie te wijzigen, omdat hij vindt dat de informatie niet klopt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "ontleend aan de Kadasterwet, artikel 7t lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 7t Kadw"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Verzoek tot herstel misslag"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Terugmelding"^^xsd:string;
    skos:definition "Een klacht is een verzoek tot herstel van een gegeven in de Basisregistratie Kadaster van een belanghebbende indien hij gerede twijfel heeft omtrent de juistheid van een in de Basisregistratie Kadaster opgenomen gegeven dat krachtens deze wet als authentiek is aangemerkt, dan wel omtrent de juistheid van een uit een andere basisregistratie dan genoemd in artikel 1a in de Basisregistratie Kadaster of de registratie voor schepen of luchtvaartuigen overgenomen authentiek gegeven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Klacht"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Teboekstaand_luchtvaartuig;
    skos:relatedMatch n1:Teboekstaand_schip;
    skos:relatedMatch n1:Ambtelijk_correctie_gegeven;
    skos:semanticRelation n1:Authentiek_gegeven;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Belanghebbende;
    ns5:signature "dc3893d1b05003f634e7ef27872482f0"
.
n1:Koopakte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koopakte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een koopakte is een schriftelijke overeenkomst tussen verkoper en koper, waarin afspraken over de koop zijn beschreven. Een koopakte is alleen geldig als beide partijen de overeenkomst hebben ondertekend."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 3:10"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 10 BW, boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een koopakte is een schriftelijke overeenkomst tussen verkoper en koper, waarbij de koop is overeengekomen en door beide partijen is getekend."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koopakte"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:De_dienst;
    skos:scopeNote "Dit stuk wordt gevolgd door de akte van levering die door een notaris moet worden opgemaakt en bij het Kadaster moet worden ingeschreven om de juridische levering te bewerkstelligen. De koopakte vormt de titel van de akte van levering."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    skos:semanticRelation n1:Notariele_akte;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "9062aebe32caacadb364ba3f6e6cb347"
.
n1:Koophuur rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koophuur"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Koophuur is de eigendom van de binnenkant van een woning. De eigenaar huurt de buitenkant van een woning."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel  AKad. Overgangsrecht koophuurwoningen lid 1 Wet van 11 mei 2000 tot vaststelling van de Invoeringswet Wet inkomstenbelasting 2001"^^xsd:string;
    skos:definition "Koophuur is de eigendom van de binnenkant van een woning, terwijl het casco en de ondergrond worden gehuurd, mits deze eigendom door de belastingplichtige voor 1 januari 2001 is verworven van de verhuurder en vanaf de verwerving het geheel hem anders dan tijdelijk als hoofdverblijf ter beschikking staat."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koophuur"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Eigenaar;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    ns5:signature "4d8af46110eafc4ef97a8125ab782d85";
    ns6:validatie-annotatie "huur verhuurder en huurder zijn opgenomen in de lijst van LI. Hier kunnen we dan ook naar verwijzen"^^xsd:string
.
n1:Koopjaar rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koopjaar"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het koopjaar is het jaar waarin het gebouw of stuk grond is gekocht."^^xsd:string;
    ns4:source "Begrippenlijst RZ versie 2.6"^^xsd:string;
    skos:definition "De koopjaar is het jaar van verkrijging van een registergoed of van een recht op een registergoed."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koopjaar"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel;
    skos:relatedMatch n1:Verkrijging_onder_algemene_titel;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    ns5:signature "5df561ec2ebaf02b778adc36f957a18d"
.
n1:Koopoptie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koopoptie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een koopoptie is een recht om een stuk grond of een gebouw te kopen, voordat deze aan iemand anders wordt verkocht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek,  Artikel 6:219 lid 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 219 BW boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een koopoptie is een recht om een onroerende zaak te kopen voordat hij aan iemand anders wordt aangeboden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koopoptie"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "5317b7d6005d67312918b6d9e976468d"
.
n1:Levering_onroerende_zaken rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Levering onroerende zaken"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Door levering word je eigenaar van een registergoed. De levering gebeurd door inschrijving van de akte in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:89"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 89 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Levering"^^xsd:string;
    skos:definition "Een levering onroerende goederen is een vereiste voor de overdracht van onroerende zaken, dat geschiedt door een daartoe bestemde, tussen partijen opgemaakte notariële akte, gevolgd door de inschrijving daarvan in de daartoe bestemde openbare registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Levering onroerende zaken"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Bij de juridische levering gaat de eigendom van een registergoed over van de verkoper op de koper. Dit gebeurt door inschrijving van die akte in de Openbare Registers. De feitelijke levering vindt meestal plaats bij de overhandiging van de sleutels, als het gaat om een woning."^^xsd:string;
    ns5:signature "52d441cc5720c497e9845386ad4f9d21";
    ns6:validatie-annotatie "Dit is eigenlijk een gebeurtenis"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "Begrip was eerst levering. Hiervan heb ik levering onroerende zaken gemaakt."^^xsd:string
.
n1:Minuut_akte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Minuut akte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een minuutakte is het originele exemplaar van een akte."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 1 lid 1 sub b"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 WNA"^^xsd:string;
    skos:definition "Een minuutakte is het originele exemplaar van een akte."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Minuutakte"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Authentieke_akte;
    ns5:signature "9e14e7b0adc4fea715b7558d7569bff2"
.
n1:Muteren rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Muteren"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Muteren is het overnemen van gegevens in de Basisregistratie uit stukken die zijn ingeschreven in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Aris"^^xsd:string;
    skos:definition "Muteren is de bijhouding van de Basisregistratie Kadaster op basis van een in de openbare registers ingeschreven stuk."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Muteren"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "b59504c1c2e0e0f48d3b1d4a6354d5b6";
    ns6:validatie-annotatie "van bijwerken bijhouding gemaakt, omdat deze term ook veel voorkomt in de Kadasterwet"^^xsd:string
.
n1:Narecherche rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Narecherche"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Narecherche is het bekijken van de openbare register door de notaris. Dit doet hij een dag nadat hij het bericht van ontvangst heeft gekregen van het Kadaster. Hij kijkt of de situatie bij de eerste recherche hetzelfde is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Reglement rechercheren registergoederen"^^xsd:string;
    ns4:source "Reglement rechercheren registergoederen"^^xsd:string;
    skos:definition "Een narecherche is een inzage in de registers hypotheken, schepen en luchtvaartuigen 3 en 4, door de notaris een werkdag nadat hij het bericht van ontvangst heeft ontvangen van het Kadaster, om te kijken of de situatie bij de eerste recherche ongewijzigd is gebleven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Narecherche"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Narecherche;
    skos:relatedMatch n1:Herrecherche;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Onroerende_zaak;
    skos:relatedMatch n1:Openbare_registers;
    skos:relatedMatch n1:Beperkt_recht;
    skos:relatedMatch n1:Beslag;
    skos:relatedMatch n1:Akte;
    skos:scopeNote "Bij een levering van een registergoed ontvangt de notaris het geld van de tegenprestatie van de verkrijger. Deze zet hij op een derdengeldenrekening. Pas als blijkt dat bij de narecherche alles in orde is, mag hij het geldt overboeken naar de vervreemder."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_3_Schepen;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken;
    skos:semanticRelation n1:Register_Hypotheken_4_Schepen;
    skos:semanticRelation n1:Passeren;
    ns5:signature "7c38705bdc34fca4c6bc2c1278d0e9d5";
    ns6:validatie-annotatie "Bewijs van ontvangst valt onder de lijst van het openbaar register"^^xsd:string
.
n1:Net_van_coordinaatpunten rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Net van coördinaatpunten"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een net van coördinaatpunten is een verzameling van plaatsen op het aardoppervlak waarvan de onderlinge afstand precies is vastgelegd. Hiermee kan de ligging van andere plaatsen worden bepaald."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 52"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 52 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een net van coördinaatpunten is een samenhangend geheel van punten gerelateerd aan het aardoppervlak waarvan de coördinaten worden vastgelegd in het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting en in het stelsel van het Europese referentiesysteem voor geodesie en navigatie."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Net van coördinaatpunten"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Kadastrale_kaart;
    skos:semanticRelation n1:Coordinaat;
    ns5:signature "04ed0abc74de76c2f9a289866f82c420";
    ns6:validatie-annotatie "Tekst Art52: Er is een net van coördinaatpunten waarvan de coördinaten worden vastgelegd in het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting  en in het stelsel van het Europese referentiesysteem voor geodesie en navigatie."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150326: Rijksdriehoekmeting begrip laten vervallen"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "Aangepast: Een net van coördinaatpunten is een net waarvan de coördinaten worden vastgelegd in het stelsel van de Rijksdriehoeksmeting en in het stelsel van het Europese referentiesysteem voor geodesie en navigatie."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "Eurpees referentiesysteem, geodesie en navigatie horen volgens mij bij een ander domein."^^xsd:string;
    ns6:verificatie-annotatie "Navigatie vindt ik een te algemeen begrip om naar te verwijzen."^^xsd:string
.
n1:Notariele_akte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Notariële akte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een notariële akte is een authentieke akte die door een notaris wordt opgesteld. Sommige overeenkomsten en verklaringen zijn volgens pas wet geldig, als deze door een notaris zijn vastgelegd."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Notariswet, artikel 37"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Akte;
    ns4:source "Artikel 37 Wna"^^xsd:string;
    skos:definition "Een notariële akte is een authentieke akte die door een notaris wordt opgesteld, omdat sommige overeenkomsten en verklaringen zijn volgens pas wet geldig, als deze door een notaris zijn vastgelegd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Notariële akte"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    skos:semanticRelation n1:Overeenkomst;
    ns5:signature "dac8534dd43b28799fdb2772fb56c95f"
.
n1:Notariele_verklaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Notariële verklaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een notariële verklaring is een beschrijving van een notaris over iets wat hij zelf heeft gezien."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 37"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 Wna"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Proces-verbaal-akten"^^xsd:string;
    skos:definition "Een notariële verklaring is een verklaring van een notaris op basis van zijn eigen waarnemingen en eventueel de bevestiging daarvan door getuigen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Notariële verklaring"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    ns5:signature "6b245326658d70c2fa0dbd22d809f83c"
.
n1:Onderzetter rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Onderzetter"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een onderzetter is een persoon die eigenaar is van een gebouw of een stuk grond en die een hypotheek neemt hierop voor iemand anders."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk weboek, artikel 3:227 en verder"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 227 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een onderzetter is een persoon die eigenaar is van een onroerende zaak die in hypotheek wordt gegeven, voor een hypotheek van een andere persoon."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Onderzetter"^^xsd:string;
    skos:scopeNote '''Bijvoorbeeld: kind krijgt lening waarbij de vader hypothecaire zekerheid biedt door zijn onroerende zaak "onder het recht van hypotheek te brengen".'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "722344d2ded53e2996a9c54d491e5172"
.
n1:Oorspronkelijk_perceel_van_vestiging rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Oorspronkelijk perceel van vestiging"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het oorspronkelijk perceel van vestiging is een perceel dat door vernummering is komen te vervallen, maar wel aangeeft waar de erfdienstbaarheid oorsponkelijk is gevestigd."^^xsd:string;
    skos:definition "Het oorspronkelijk perceel van vestiging is een perceel die door vernummering is komen te vervallen, maar wel mede bepalend is voor de geldigheid van een erfdienstbaarheid."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Oorspronkelijk perceel van vestiging"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Erfdienstbaarheid;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "03e582f99e8a65afd9b351a139bf95d4";
    ns6:validatie-annotatie "Bron is bij mij niet bekend"^^xsd:string
.
n1:Overdracht_hypotheekrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Overdracht hypotheekrecht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Overdracht van een hypotheekrecht is dat de ene persoon het hypotheekrecht krijgt van de andere persoon."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:84"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:98"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 3:84 Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 3:98 Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    skos:definition "Overdracht van een hypotheekrecht is het overgaan van een hypotheekrecht van een persoon aan een andere persoon."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Overdracht hypotheekrecht"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Mogelijke vormen hiervan zijn: cessie, subrogatie, afgifte legaat, fusie, naamswijziging, scheiding, uiterste wilsbeschikking en verklaring erfrecht."^^xsd:string;
    ns5:signature "1390ce7db9fbeddb83fa521399202793"
.
n1:Overeenkomst_tot_afstand rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Overeenkomst tot afstand"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een overeenkomst tot afstand is een afspraak met een schuldeiser dat een schuld niet meer betaald hoeft te worden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk wetboek, artikel 6:160 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns4:source "Artikel 160 boek 6 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een overeenkomst tot afstand is het teniet gaan van een verbintenis door een overeenkomst van de schuldeiser met de schuldenaar, waarbij hij van zijn vorderingsrecht afstand doet."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Overeenkomst tot afstand"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Verbintenis;
    skos:semanticRelation n1:Schuldeiser;
    skos:semanticRelation n1:Schuldenaar;
    skos:semanticRelation n1:Vorderingsrecht;
    ns5:signature "e4777af4d1c58eeb519bbec1d8ea4ecc"
.
n1:Passeren rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Passeren"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Passeren is het controleren en ondertekenen van een akte bij de notaris in aanwezigheid van de partijen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 39 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet op het notarisambt, artikel 2 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 39 WNA"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 WNA"^^xsd:string;
    skos:definition "Passeren is het formeel vaststellen en ondertekenen van een akte bij de notaris in aanwezigheid van de partijen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Passeren"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Openbare_registers;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:scopeNote "Er wordt gekeken of de akte aan alle formele vereisten voldoet. Daarna wordt de akte ondertekend door de partijen. Na het passeren van een akte moet deze, wanneer het gaat om een registergoed, worden ingeschreven in de Openbare Registers."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    ns5:signature "07212d55a2a2057689a53f926b1129f6"
.
n1:Portefeuillestuk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Portefeuillestuk"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een portefeuillestuk is een stuk dat niet wordt ingeschreven in de Openbare Registers, maar wel zorgt voor een wijziging in de Basisregistratie Kadaster. Bijvoorbeeld naam en adresgegevens die veranderen."^^xsd:string;
    ns4:source "Begrippenlijst RZ versie 2.6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een portefeuillestuk is een stuk dat niet wordt ingeschreven in de Openbare Registers, maar wel aanleiding is voor een wijziging in de Basisregistratie Kadaster."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Portefeuillestuk"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Ambtshalve_toepassing_van_gegevens;
    skos:relatedMatch n1:Ambtelijk_correctie_gegeven;
    skos:scopeNote "Voorbeeld: een adreswijziging van een rechthebbende."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:Kadasterstuk;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "f3d99a5d92690be1e2b13c14b8fae0a1"
.
n1:Provinciegrens rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Provinciegrens"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De provinciegrens is de grens van een provincie die door de wet is vastgesteld."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de grondwet, artikel 123"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 123 GW"^^xsd:string;
    skos:definition "De provinciegrens is de grens van een provincie die door de wet is vastgesteld."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Provinciegrens"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Provinciegrens;
    ns5:signature "4c96a5968591c2ddd5b527340ec01eb3"
.
n1:Rangorde_van_inschrijvingen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Rangorde van inschrijvingen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De rangorde van inschrijvingen geeft aan welke akte geldig is als er meerdere akten op een dag op een stuk grond, gebouw, schip of vliegtuig worden ingeschreven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek artikel 3:21 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 21 Burgerlijk Wetboek boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "De rangorde van inschrijvingen is een wettelijke regeling dat neergelegd is in artikel 3:21 van het Burgerlijk Wetboek, dat bepaalt dat inschrijvingen die op een zelfde registergoed betrekking hebben, wordt bepaald door de volgorde der tijdstippen van inschrijving, tenzij uit de wet een andere rangorde voortvloeit."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Rangorde van inschrijvingen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Terstond_inschrijven;
    skos:scopeNote "Als twee of meer inschrijvingen een zelfde registergoed betreffen, gaat het om de vraag welke inschrijving voor gaat. Wat geldt bijvoorbeeld als A op een zelfde dag zijn huis aan B en aan C overdraagt, of als op een zelfde dag twee hypotheken op hetzelfde perceel werden ingeschreven? Wie krijgt dan uiteindelijk het huis of wie heeft nu eigenlijk een eerste hypotheek verkregen? De regeling van de rangorde van inschrijvingen, zoals neergelegd in artikel 3:21 BW, geeft daarop het antwoord. De rangorde van de inschrijvingen wordt bepaald door het tijdstip van inschrijving, hetgeen betekent dat een oudere inschrijving voor een latere inschrijving gaat en gelijktijdige inschrijvingen van gelijktijdig opgemaakte akten gelijke rang hebben. Als tijdstip van inschrijving geldt het tijdstip waarop het stuk ter inschrijving wordt aangeboden. Zie ook art. 3:19 BW, waarin wordt bepaald dat een stuk dat voldoet aan de inschrijvingsvereisten terstond wordt ingeschreven. Het tijdstip waarop een stuk ter inschrijving wordt aangeboden wordt dan ook tot op de minuut precies bijgehouden. Worden twee stukken met betrekking tot een registergoed op een zelfde tijdstip aangeboden dan is het tijdstip waarop de akten zijn opgemaakt doorslaggevend. Zijn ook deze tijdstippen gelijk, dan hebben de verschillende stukken een gelijke rang."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    ns5:signature "6c65534f39915be3431de5d2a77cafdf"
.
n1:Recherche rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Recherche"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een recherche is dat de notaris de openbare registers controleert voordat hij een akte van levering opstelt. Hij kijkt dan of de verkoper de werkelijke eigenaar is van de onroerende zaak."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Reglement rechercheren registergoederen"^^xsd:string;
    ns4:source "Reglement rechercheren registergoederen"^^xsd:string;
    skos:definition "Een recherche is een inzage in de registers Hypotheken 3 en 4 door de notaris om te kijken wat de tenaamstelling van een onroerende zaak is en of er geen andere inschrijvingen van koop, beperkte rechten, levering of beslag zijn, die aan een inschrijving van een akte van levering in de weg staan."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Recherche"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Narecherche;
    skos:relatedMatch n1:Herrecherche;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken;
    skos:scopeNote "Een notaris doet naast een inzage in de registers Hypotheken 3 en 4 ook inzage in het Centraal Insolventie Register, het Curateleregister, en het Handelsregister als er niet natuurlijke personen bij de inschrijving betrokken zijn. Deze registraties zijn geen kadastrale registraties."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "b8a42e0c6c3721f2c270f193a2bab571";
    ns6:validatie-annotatie "narecherche is een specialisatie van recherche of gerelateerd aan"^^xsd:string
.
n1:Rechtszekerheid rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Rechtszekerheid"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Rechtzekerheid is het duidelijk maken van de rechten die op onroerende zaken liggen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de missie van het Kadaster"^^xsd:string;
    ns4:source "Missie Kadaster"^^xsd:string;
    skos:definition "Rechtzekerheid is het duidelijk maken van de rechten die op onroerende zaken liggen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Rechtszekerheid"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De gegevens die het Kadaster beheert in de openbare registers en de Basisregistratie Kadaster zijn openbaar omdat dat van belang is voor de rechtszekerheid. Het Kadaster heeft tot taak om de rechtszekerheid in het maatschappelijk verkeer van vastgoed te bevorderen. (artikel 2a Kadasterwet). Rechtszekerheid wil in dit geval zeggen dat voor een ieder duidelijk is wie de rechthebbbenden zijn op een bepaald registergoed."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "5eedb54bbec8ccebf2764c410e217715"
.
n1:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 3 Luchtvaartuigen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "In het register Hypotheken 3 luchtvaartuigen is een openbaar register voor het inschrijven van gegevens over hypotheken en beslagen op luchtvaartuigen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition '''Een register Hypotheken 3 Luchtvaartuigen is een openbaar register voor de inschrijving van:
 1° stukken betreffende de vestiging van een recht van hypotheek, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven recht van hypotheek, en
 2° processen-verbaal van inbeslagneming, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven proces-verbaal van inbeslagneming;
met betrekking tot luchtvaartuigen.'''^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 3 Luchtvaartuigen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "dfd73227b91bbbd9a750c277a93e74a5"
.
n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 3 Onroerende zaken"^^xsd:string;
    rdfs:comment "In het register Hypotheken 3 onroerende zaken is een openbaar register voor het inschrijven van gegevens over hypotheken en beslagen op stukken grond en gebouwen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition '''Een register Hypotheken 3 Onroerende zaken is een openbaar register voor de inschrijving van:
 1° stukken betreffende de vestiging van een recht van hypotheek, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven recht van hypotheek, en
 2° processen-verbaal van inbeslagneming, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven proces-verbaal van inbeslagneming;
met betrekking tot onroerende zaken.'''^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 3 Onroerende zaken"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Onroerende_zaak;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "e396f362dd38c38fb7a3838e6e925c95"
.
n1:Register_Hypotheken_3_Schepen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 3 Schepen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "In het register Hypotheken 3 schepen is een openbaar register voor het inschrijven van gegevens over hypotheken en beslagen op schepen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasteregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition '''Een register Hypotheken 3 Schepen is een openbaar register voor de inschrijving van:
 1° stukken betreffende de vestiging van een recht van hypotheek, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven recht van hypotheek, en
 2° processen-verbaal van inbeslagneming, alsmede stukken betreffende feiten die betrekking hebben op een ingeschreven proces-verbaal van inbeslagneming;
met betrekking tot schepen.'''^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 3 Schepen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:relatedMatch n1:Zeeschip;
    skos:relatedMatch n1:Zeevissersschip;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "abe300bb347ceb25af803562b92c76e9"
.
n1:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 4D Luchtvaartuigen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Register Hypotheken 4D luchtvaartuigen is een openbaar register waarin vliegtuigen tijdelijk geregistreerd worden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend Kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition "Het register hypotheken 4D Luchtvaartuigen is een openbaar register voor het boeken van voorlopige aantekeningen met betrekking tot luchtvaartuigen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 4D Luchtvaartuigen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    ns5:signature "45daa8babf8c2f032da529ff7457e22d"
.
n1:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 4D Onroerende zaken"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het register Hypotheken 4D onroerende zaken is een openbaar register waarin stukken grond en gebouwen tijdelijk geregisteerd worden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition "Het register hypotheken 4D onroerende zaken is een openbaar register voor het boeken van voorlopige aantekeningen met betrekking tot onroerende zaken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 4D Onroerende zaken"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Voorlopige_aantekening;
    ns5:signature "0ca69803704f46c6a72361ba5abe11b3"
.
n1:Register_Hypotheken_4D_Schepen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 4D Schepen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het register Hypotheken 4D schepen is een openbaar register waarin schepen tijdelijk geregisteerd worden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition "Het register hypotheken 4D Schepen is een openbaar register voor het boeken van voorlopige aantekeningen met betrekking tot onroerende zaken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 4D Schepen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:relatedMatch n1:Zeeschip;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Voorlopige_aantekening;
    ns5:signature "d827b2572f8a48cea5d4ce362e77b096";
    ns6:validatie-annotatie "20150310: Onbekend: Zeevisserschip"^^xsd:string
.
n1:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 4 Luchtvaartuigen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Register hypotheken 4 Luchtvaartuigen is het openbaar register voor vliegtuigen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition "Het register hypotheken 4 luchtvaartuigen is een openbaar register voor de inschrijving van stukken betreffende luchtvaartuigen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 4 Luchtvaartuigen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    ns5:signature "605d6f99d4c581aaafef7759ea701bb9"
.
n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 4 Onroerende zaken"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Register Hypotheken 4 Onroerende zaken is een openbaar register voor stukken grond en gebouwen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition "Het register hypotheken 4 onroerende zaken is een openbaar register voor de inschrijving van stukken betreffende onroerende zaken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 4 Onroerende zaken"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "f99c70f56274b7842d4e5a761eb98a7c"
.
n1:Register_Hypotheken_4_Schepen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Register Hypotheken 4 Schepen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Register hypotheken 4 Schepen is het openbaar register voor schepen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de kadasterregeling 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Openbare_registers;
    skos:definition "Het register hypotheken 4 schepen is een openbaar register voor de inschrijving van stukken betreffende schepen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Register Hypotheken 4 Schepen"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijving;
    skos:relatedMatch n1:Kadasterstuk;
    skos:relatedMatch n1:Inboeken;
    skos:relatedMatch n1:Registergoed;
    skos:relatedMatch n1:Zeeschip;
    skos:relatedMatch n1:Weigeren_stuk;
    ns5:signature "8f075a9e52bfcd9fd8ec0ba9477b993c";
    ns6:validatie-annotatie "20150310:  ontbreekt: Zeevisserschip"^^xsd:string
.
n1:Registerverklaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Registerverklaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een registerverklarig is een verklaring van de notaris dat een feit, dat in de openbare register wordt ingeschreven, echt gebeurd is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote '''Ontleend aan het boek "De notariswet" van B.C.M. Waaijer, Kluwer'''^^xsd:string;
    skos:definition "Een registerverklaring is een verklaring  van de notaris dat een feit dat in de openbare registers wordt ingeschreven zich daadwerkelijk heeft voorgedaan."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Registerverklaring"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Openbare_registers;
    skos:scopeNote "De registerverklaring kan gezien worden als een waarborg dat de feiten die in de registerverklaring genoemd staan juist zijn."^^xsd:string;
    ns5:signature "a8f9885a2a0f7f4abe4b489a64354b10"
.
n1:Retentierecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Retentierecht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een retentierecht is de mogelijkheid om een ding van een ander voorlopig te houden, omdat je nog iets tegoed hebt van degene."^^xsd:string;
    skos:definition "Retentierecht is de bevoegdheid die in de bij wet aangegeven gevallen aan een schuldeiser toekomt, om de nakoming van een verplichting tot afgifte van een zaak aan zijn schuldenaar op te schorten totdat de vordering wordt voldaan."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Retentierecht"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Het retentierecht heeft niet altijd betrekking op roerende zaken, zoals de auto, maar kan ook ten aanzien van onroerende zaken worden uitgeoefend. Het gaan dan bijvoorbeeld om een perceel, woning of bedrijfspand."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Schuldeiser;
    skos:semanticRelation n1:Schuldenaar;
    skos:semanticRelation n1:Zaak;
    ns5:signature "ba49be87837d03e0c91e3522ae853f8b"
.
n1:Sectie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Sectie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een sectie is een gedeelte van een kadastrale gemeente."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Kadasterbesluit, artikel 2 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2  Kadasterbesluit"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Kadastrale_aanduiding;
    skos:definition "Een sectie is een administratieve opsplitsing van een kadastrale gemeente."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Sectie"^^xsd:string;
    ns5:signature "e24837ad055c441e80716837d093722a"
.
n1:Signaleren rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Signaleren"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Signaleren is het maken van een aantekening bij een perceel dat een akte ingeschreven is die nog niet volledig is verwerkt."^^xsd:string;
    ns4:source "Ontleend aan Aris"^^xsd:string;
    skos:definition "Signaleren is het plaatsen van een aantekening in de Basisregistratie Kadaster dat er met betrekking tot een perceel een akte is ingeschreven die nog niet volledig is verwerkt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Signaleren"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Signaleren is bedoeld om derden te waarschuwen."^^xsd:string;
    ns5:signature "47c329d8abaced43a582825bfe127992";
    ns6:validatie-annotatie "Is dit terug te vinden in Aris?"^^xsd:string
.
n1:Stukdeel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Stukdeel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een stukdeel is een paragraaf in een akte waarmee een recht gevestigd wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Kadasterregeling 1994, artikel 11d lid 6"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 11 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    skos:definition "Een stukdeel is een onderdeel van het stukidentificatienummer dat wordt toegekend aan een ter inschrijving aangeboden stuk."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Stukdeel"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    skos:semanticRelation n1:Stukidentificatienummer;
    ns5:signature "bdd9ba2de91650b132669e0a1ae2ca9a"
.
n1:Stukidentificatienummer rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Stukidentificatienummer"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het stukidentificatienummer is het nummer dat de bewaarder aan een ingeschreven stuk geeft. Dit nummer wordt op de voorkant van de kopie van het ingeschreven stuk gezet. Het geeft aan in welk register het stuk wordt ingeschreven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Kadasterregeling 1994, artikel 3 onder 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Kadasterbesluit, artikel 11c onder 1 lid c"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Kadasterbesluit, artikel 11d onder 6"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 11d Kadasterbesluit"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 11c Kadasterbesluit"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 3 Kadasterregeling 1994"^^xsd:string;
    skos:definition "Het stukidentificatienummer is een nummer dat op het voorblad van een afschrift van een ter inschrijving aangeboden stuk door de bewaarder wordt toegevoegd en bestaat uit de vermelding van achtereenvolgens de afkorting «OZ», «SC» of «LU», naar gelang inschrijving wordt verzocht in het register voor onroerende zaken, het register voor schepen onderscheidenlijk het register voor luchtvaartuigen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Stukidentificatienummer"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Deel;
    skos:relatedMatch n1:Openbare_registers;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Schepen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4D_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_3_Onroerende_Zaken;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Luchtvaartuigen;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4_Onroerende_zaken;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4D_Onroerende_zaken;
    skos:relatedMatch n1:Register_Hypotheken_4D_Schepen;
    skos:semanticRelation n1:Afschrift;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Schip;
    ns5:signature "2589655db9b9c2310c8fbc1ba8c6e152"
.
n1:Teboekstellen_luchtvaartuig rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Teboekstellen luchtvaartuig"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het teboekstellen luchtvaartuig is het inschrijven van een verzoek tot teboekstelling van een luchtvaartuig in de openbare registers van het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:1304"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1304 BW boek 8"^^xsd:string;
    skos:definition "Het teboekstellen luchtvaartuig is het inschrijven van een verzoek tot teboekstelling van een luchtvaartuig in de openbare registers van het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Teboekstellen luchtvaartuig"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    ns5:signature "e18051333c799d178b035ff5fdb0e5ed"
.
n1:Teboekstellen_schip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Teboekstellen schip"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Teboekstellen schip is een aanvraag om een schip te registreren in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:784"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:194"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 784 BW boek 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 194 BW boek 8"^^xsd:string;
    skos:definition "Het teboekstellen schip is het inschrijven van een verzoek tot teboekstelling van een schip in de openbare registers van het Kadaster. De teboekstelling geschiedt voor ieder schip onder een eigen nummer, het brandmerk"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Teboekstellen schip"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Teboekstelling of registreren van een schip bij het Kadaster houdt in dat het eigendom van een schip vast ligt in het openbaar register van het Kadaster. In dit register staan gegevens over geregistreerde schepen en de eigenaren ervan. Een geregistreerd schip wordt voorzien van een uniek registratienummer."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Brandmerk;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Schip;
    ns5:signature "a2303c994b541b6593e56150776002e1"
.
n1:Terstond_inschrijven rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Terstond inschrijven"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Terstond inschrijven is dat het kadaster binnen 24 uur een akte controleert op inschrijvingsvereisten. Daarna schrijft het Kadaster de akte meteen in, in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:19 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 19 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Terstond inschrijven is het terstond inschrijven van de voor een inschrijving nodige stukken na de aanbieding hiervan in de openbare registers, indien de aangeboden stukken aan de wettelijke eisen voldoen en de andere wettelijke vereisten voor inschrijving zijn vervuld."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Terstond inschrijven"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Terstond inschrijven is het werkproces waarbij ter inschrijving aangeboden stukken onmiddellijk worden beoordeeld en verwerkt in de basisregistratie kadaster. Volgens het kwaliteitshandvest binnen 24 uur."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "64ef9f39ebd2b16db9b396cbd1003af9";
    ns6:validatie-annotatie "Definitie goedgekeurd door de bewaarders"^^xsd:string
.
n1:Tijdstip_van_inschrijving rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Tijdstip van inschrijving"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het tijdstip van inschrijving is het tijdstip waarop een stuk in de openbare registers wordt ingeschreven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek, artikel 19 lid 2, boek 3 Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 19 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Inboekdatum"^^xsd:string;
    skos:definition "Het tijdstip van inschrijving is het tijdstip van aanbieding van de voor de inschrijving vereiste stukken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Tijdstip van inschrijving"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:relatedMatch n1:Openbare_registers;
    skos:scopeNote "Op die datum is het ingeschreven stuk bekend gemaakt in de geautomatiseerde kadastrale registratie."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    ns5:signature "ec3de1da4a74bbb652fe59fe3e5633e2";
    ns6:validatie-annotatie "20150513: dubbele definitie laten vervallen:Tijdstip van inschrijving is het tijdstip van aanbieding van de voor de inschrijving vereiste stukken."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150513: onduidelijk waarom dit artikel is aangehaald: Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:20 lid 2"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150513: onduidelijk waarom dit artikel is aangehaald:Artikel 20 BW boek 3"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150513: dubbele uitleg, vervallen: De tijdstip van inschrijving is het moment van inschrijving van de voor de inschrijving nodigde stukken."^^xsd:string
.
n1:Uitgifte_erfpacht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Uitgifte erfpacht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een uitgifte erfpacht is het registreren van een erfpacht op een gebouw of een stuk grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek , artikel 3:81"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek , artikel 3:98"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek , artikel 3:84"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 98 BW boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 84 BW boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 81 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een uitgifte erfpacht is het vestigen van een erfpacht op een onroerende zaak."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Uitgifte erfpacht"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Erfpacht;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "8f297be5d6642cc9292c535563010469"
.
n1:Uittreksel_eigendom_schip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Uittreksel eigendom schip"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het uittreksel eigendom schip is een document met kadastrale informatie over het schip, die is geregistreerd bij het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan www.kadaster.nl"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan artikel 21 Regeling teboekgestelde schepen 1994"^^xsd:string;
    ns4:source "Regeling teboekgestelde schepen 1994, artikel 21"^^xsd:string;
    skos:definition "Het uittreksel eigendom schip is een document met kadastrale informatie over een schip dat bij de Dienst is geregistreerd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Uittreksel eigendom schip"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Op het uittreksel is aangeven welke personen op een bepaalde datum als gerechtigde(n) staan geregistreerd bij het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Schip;
    ns5:signature "20db017018f7a33c0e53f8db88f1e5ef"
.
n1:Vanwaardeverklaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vanwaardeverklaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vanwaardeverklaring het krijgen van toestemming van de voorzieningenrechter voor het leggen van een conservatoir beslag."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, artikel 700 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 700 RV"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vanwaardeverklaring is het krijgen van verlof van de voorzieningenrechter, voor het leggen van conservatoir beslag."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vanwaardeverklaring"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Dat betekent dat op basis van de door de rechtbank afgegeven vanwaardeverklaring het in beslag genomen goed door de beslaglegger kan worden verkocht."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Conservatoir_beslag;
    skos:semanticRelation n1:Rechter;
    ns5:signature "745a63487111403415807f8f089ae383";
    ns6:validatie-annotatie "Vanwaardeverklaring wordt aan elkaar geschreven."^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150310: Voorzieningenrechter ontbreekt als begrip. (vervangen door rechter)"^^xsd:string
.
n1:Vereffening_nalatenschap rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vereffening nalatenschap"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vereffening is het afhandelen en verrekenen van een nalatenschap."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:205 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:204 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:202 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 204 boek 4 BW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 202 boek 4 BW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 205 boek 4 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vereffening nalatenschap is het verdelen van de bezittingen en schulden uit een erfenis onder de erfgenamen. Het verdelen wordt gedaan door een persoon die door de rechtbank benoemd wordt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vereffening nalatenschap"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Nalatenschap;
    ns5:signature "656913f7fddb6bfd61636e85d8f364ad";
    ns6:validatie-annotatie "In de toegevoegde artikelen staat beschreven in welke gevallen de nalatenschap vereffend wordt."^^xsd:string
.
n1:Verklaring_niet_voltooiing rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verklaring niet voltooiing"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een verklaring van niet voltooiing van de bouw van een schip is een verklaring van het Kadaster. In deze verklaring staat een beschrijving van het schip, het brandmerk en een verklaring dat het schip nog niet af is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Regeling teboekgestelde schepen 1994, artikel 21 onder 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 21 Regeling teboekgestelde schepen 1994"^^xsd:string;
    skos:definition "Een verklaring van niet voltooiing van de bouw van een schip is een verklaring van de Dienst dat de omschrijving en het brandmerk bevat, van het schip in aanbouw alsmede de verklaring dat de bouw ervan nog niet is voltooid."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verklaring niet voltooiing"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Voordat het Kadaster de verklaring afgeeft, bezoekt de Inspecteur Scheepsregistratie van het Kadaster de werf waar het schip in aanbouw is. Daar constateert hij ter plaatse de status van het schip in aanbouw. Voor het aanvragen van de verklaring van niet voltooiing is het noodzakelijk dat het schip is ingeschreven bij het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Brandmerk;
    skos:semanticRelation n1:Schip;
    ns5:signature "d4254644e674dfb262650deaa3e541fd"
.
n1:Verklaring_van_eensluidendheid rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verklaring van eensluidendheid"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De verklaring van eensluidendheid is een verklaring dat een kopie van een document, in het Openbaar Register van het Kadaster, gelijk is aan het orginele document."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 11 lid 1"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 10a"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de uitvoeringsregeling Kadasterwet 1994, artikel 3"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Inschrijvingsvereiste;
    ns4:source "Artikel 3 Uitvoeringsregeling Kadasterwet 1994"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 10a Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Arikel 11 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "De verklaring van eensluidendheid is een inschrijvingsvereiste en een verklaring, bedoeld in artikel 11, eerste lid, van de Kadasterwet, die aan de voet van het afschrift van het in papieren vorm ter inschrijving aangeboden stuk staat en bevat de verklaring dat het afschrift eensluidend is met het ter inschrijving aangeboden stuk. De verklaring bevat voorts de vermelding van de naam, de voornamen en de woonplaats met het adres van degene die de verklaring ondertekent."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verklaring van eensluidendheid"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Afschrift;
    ns5:signature "171a0b5d21f390e344d687849445b64e";
    ns6:validatie-annotatie "De bijlage wordt niet in de wet genoemd."^^xsd:string
.
n1:Verklaring_van_erfrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verklaring van erfrecht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een verklaring van erfrecht is een notariele akte, waarin de notaris de feiten rondom een erfenis beschrijft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 4:188 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 188 BW boek 4"^^xsd:string;
    skos:definition '''Een verklaring van erfrecht is een notariële akte waarin een notaris een of meer van de volgende feiten vermeldt:

a. dat een of meer in de verklaring genoemde personen, al dan niet voor bepaalde erfdelen, erfgenaam zijn of de enige erfgenamen zijn, met vermelding of zij de nalatenschap reeds hebben aanvaard;

b. dat al dan niet aan de echtgenoot van de erflater het vruchtgebruik van een of meer tot de nalatenschap behorende goederen krachtens afdeling 2 van titel 3 toekomt, met vermelding of aan hem een machtiging tot vervreemden of bezwaren of een bevoegdheid tot vervreemding en vertering is verleend, alsmede of en tot welk tijdstip de echtgenoot een beroep toekomt op artikel 29 leden 1 en 3, boek 4 van het Burgerlijk Wetboek;

c. dat de nalatenschap is verdeeld overeenkomstig artikel 13, met vermelding of en tot welk moment de echtgenoot de bevoegdheid toekomt als bedoeld in artikel 18 lid 1 boek 4 van het Burgerlijk Wetboek;

d. dat al dan niet het beheer van de nalatenschap aan executeurs, bewindvoerders of krachtens de derde afdeling van deze titel benoemde vereffenaars is opgedragen, met vermelding van hun bevoegdheden; of

e. dat een of meer in de verklaring genoemde personen executeur, bewindvoerder of vereffenaar zijn.'''^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verklaring van erfrecht"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Executeur;
    skos:semanticRelation n1:Nalatenschap;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Notariele_akte;
    skos:semanticRelation n1:Bewindvoerder_over_nalatenschap;
    ns5:signature "685314c68ede5d051829fef03f4545b4";
    ns6:validatie-annotatie "20150310: Bewindvoerder ontbreekt"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150310: Vereffening_nalatenschap ontbreekt"^^xsd:string;
    ns6:verificatie-annotatie "20150310: Executeur ontbreekt"^^xsd:string
.
n1:Verklaring_van_verjaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verklaring van verjaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een verklaring van verjaring is een"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 34 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 34 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition '''Een verklaring van verjaring is een authentiek afschrift van een door een notaris met inachtneming van artikel 37 Kadasterwet opgemaakte verklaring dat ter inschrijving van een verjaring wordt aangeboden, inhoudende dat naar de verklaring van degene die de inschrijving verlangt, de verjaring is ingetreden, alsmede 
o a. welk registergoed door verjaring is verkregen, dan wel welk beperkt recht op een registergoed is tenietgegaan; 
o b. tegen wie de verjaring werkt, indien dit bekend is; 
o c. welke feiten tot de verjaring hebben geleid, en 
o d. dat de verjaring wordt betwist of niet wordt betwist door degene tegen wie zij werkt, zo dit bekend is.'''^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verklaring van verjaring"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    skos:semanticRelation n1:Authentiek_gegeven;
    ns5:signature "1367652edd0cf22eb81325cd50f36c62"
.
n1:Verklaring_van_waardeloosheid rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verklaring van waardeloosheid"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een verklaring van waardeloosheid is een verklaring waarin staat dat een inschrijving in de openbare registers niet meer geldig is. Deze verklaring wordt afgeven door de persoon die bij de inschrijving betrokken is. Deze geeft hij af, als iemand die hier belang bij heeft om vraagt. De verklaring bevat de feiten, waardoor de inschijving in de openbare registers niet meer geldig is. Een verklaring van waardeloosheid kan niet worden afgegeven voor een hypotheek of beslag."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:28 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 3:28 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een verklaring van waardeloosheid is het, op verzoek van degene die daar een onmiddelijk belang bij heeft, afgeven van een schriftelijke verklaring door degene tegen wie de inschrijving anders zou hebben gestrekt dat een inschrijving waardeloos is, waarin de feiten waarop de waardeloosheid berust vermeld worden, tenzij het de inschrijving een hypotheek of een beslag betreft."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verklaring van waardeloosheid"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "74a01136104b4beee13ae0bd3d69ab34"
.
n1:Verkrijgende_verjaring_van_teboekstaande_binnenschepen_of_teboekstaand_zeeschip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verkrijgende verjaring van teboekstaande binnenschepen of teboekstaand zeeschip"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Verkijgende verjaring teboekstaande binnenschepen of teboekstaand zeeschip is dat je een schip hebt waarvan je niet weet dat iemand anders eigenaar is. Als je het schip 5 jaar hebt gehad, wordt je zelf eigenaar van het schip."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:791"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 8:201"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8:791 BW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8:201 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Verkrijgende verjaring van een teboekstaand binnenschip of een teboekstaand zeeschip is het verkrijgen van het eigendom, het recht van hypotheek of het recht van vruchtgebruik van of op een teboekstaand binnenschip of een zeeschip door een bezitter ter goede trouw door een onafgebroken bezit van vijf jaren."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verkrijgende verjaring van teboekstaande binnenschepen of teboekstaand zeeschip"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel;
    skos:semanticRelation n1:Bezit;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Zeeschip;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_vruchtgebruik;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "e718bc389e6322a7c8a474370f1b8cad";
    ns6:validatie-annotatie "Begrip samengevoegd met verkrijgende verjaring van teboekstaand zeeschip"^^xsd:string
.
n1:Verkrijging_van_goederen_onder_algemene_titel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verkrijging van goederen onder algemene titel"^^xsd:string;
    rdfs:comment '''Verkrijging van goederen onder algemene titel is het verkrijgen van goederen op 3 manieren. Deze manieren zijn: 
- doordat je goederen erft.
- doordat je trouwt en geen afspraken maakt over jouw eigendommen met je echtgenoot. In dat geval deel je je eigendommen met je echtgenoot en je echtgenoot deelt zijn eigendommen met jou.
- doordat je een onderneming hebt en samengaat met een andere onderneming. Hierdoor ontstaat een nieuwe onderneming die de eigendommen heeft van de ondernemingen waaruit hij is ontstaan.'''^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek artikel 3:80 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 80 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Verkrijging van goederen onder algemene titel is het verkrijgen van goederen door erfopvolging, door boedelmenging of door fusie als bedoeld in artikel 309 van boek 2, Burgerlijk Wetboek."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verkrijging van goederen onder algemene titel"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Fusie;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Erfgenaam;
    ns5:signature "d70ad98557cc9bafa1f202d7ffda8d25";
    ns6:validatie-annotatie '''20150326: Boedelmenging latenvervallen als gerelateerd begrip omdat het te specialistisch wordt. Ook bij "gewone" verkrijging niet verder uitgewerkt.'''^^xsd:string
.
n1:Verkrijging_van_goederen_onder_bijzondere_titel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verkrijging van goederen onder bijzondere titel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Verkrijging van goederen onder bijzondere titel is het dat je goederen krijgt door overdracht, verjaring of doordat een eigendom volgens de wet van je afgenomen mag worden. Daarnaast kun je goederen verkrijgen onder bijzondere titel door andere manieren die in de wet zijn aangegeven. (Onteigening is een in deze wettelijke regeling een beetje een containerbegrip voor allerlei wettelijke regelingen waarbij eigendom onteigend kan worden.)"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:80"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 80 NBW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Verkrijging van goederen onder bijzondere titel is het verkrijgen van goederen door overdracht, door verjaring, door onteigening, en voorts op de overige in de wet voor iedere soort aangegeven wijzen van rechtsverkrijging."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verkrijging van goederen onder bijzondere titel"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Besluit_inzake_onteigening;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    ns5:signature "7aee1e597acbd383fa7b42feaecf9768";
    ns6:validatie-annotatie "20150310: Ontbreekt : Rechtsverkrijging; 20150326: vervangen door verkrijging"^^xsd:string;
    ns6:validatie-annotatie "20150319 Rechtsverkrijging is niet gedefinieerd, het is een te algemeen begrip en het staat ook niet in de wet gedefinieerd."^^xsd:string
.
n1:Vermenging_van_erfdienstbaarheden rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vermenging van erfdienstbaarheden"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Vermenging erfdienstbaarheid is dat iemand die het recht van erfdienstbaarheid heeft, eigenaar wordt van de grond waarop hij die erfdienstbaarheid heeft. Hierdoor eindigt de erfdienstbaarheid."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend_aan_het_Burgerlijk_Wetboek_artikel_83_boek_5"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5:83 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Vermenging erfdienstbaarheid is het tenietgaan van de erfdienstbaarheid door vermenging indien het heersende erf en het dienende erf eenzelfde eigenaar verkrijgen, of een derde der erven in huur of pacht of uit hoofde van een ander persoonlijk recht in gebruik heeft bij het einde van dit gebruiksrecht."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vermenging van erfdienstbaarheden"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Dienende_erf;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Erfdienstbaarheid;
    skos:semanticRelation n1:Heersende_erf;
    skos:semanticRelation n1:Erfpacht;
    ns5:signature "223acf99722760b78ce616b5f9e1b8cc";
    ns6:validatie-annotatie "20150310: ontbreekt: Persoonlijk_recht"^^xsd:string
.
n1:Vernieuwing rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vernieuwing"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Vernieuwing is dat het Kadaster mag onderzoeken of de Basisregistratie Kadaster juist is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 74"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 74 Kadw"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Kadastrale vernieuwing"^^xsd:string;
    skos:definition "Vernieuwing is de bevoegdheid van de Dienst, in bij algemene maatregel van bestuur te bepalen gevallen, te onderzoeken of de gegevens betreffende de rechtstoestand, de grootte en feitelijke gesteldheid van onroerende zaken, alsmede de gegevens betreffende de rechtstoestand van de rechten waaraan deze onroerende zaken onderworpen zijn, die zijn weergegeven in de basisregistratie kadaster en de bescheiden, bedoeld in artikel 50 van de Kadasterwet, juist en volledig zijn."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vernieuwing"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Kadastrale_kaart;
    skos:semanticRelation n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "02b67925d7f8700f120c872c8b3b7a0a";
    ns6:validatie-annotatie "Dit begrip gewijzigd in vernieuwing, omdat dit de wettelijke term is en van Kadastrale vernieuwing een synoniem gemaakt."^^xsd:string
.
n1:Vernummering rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vernummering"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Vernummering is het proces waardoor kadastrale objecten een andere kadastrale aanduiding krijgen bij splitsing en samenvoeging."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 37"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 73 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Vernummering is het proces waardoor kadastrale objecten een andere kadastrale aanduiding krijgen bij splitsing en samenvoeging."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vernummering"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Sectie;
    skos:semanticRelation n1:Kadastrale_aanduiding;
    skos:semanticRelation n1:Kadastraal_object;
    ns5:signature "733124f7d0be7b3e44d5f32bd694c7ed"
.
n1:Vestiging_hypotheek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vestiging hypotheek"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het vestigen van een hypotheek is het inschrijven van een hypotheek in de openbare registers van het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboekartikel, artikel 3:260 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 3:260 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vestiging hypotheek is het opmaken van een notariële akte tussen partijen waarbij de hypotheekgever aan de hypotheeknemer hypotheek op een registergoed verleent, gevolgd door haar inschrijving in de daartoe bestemde openbare registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vestiging hypotheek"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Akte_van_vestiging_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    skos:semanticRelation n1:Hypotheekgever;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Hypotheeknemer;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Notariele_akte;
    ns5:signature "b7f8fbf1445b51db9473034655be3679"
.
n1:Voetverklaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Voetverklaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een voetverklaring is een aanvulling onder aan een stuk dat ingeschreven wordt in de openbare registers. Een voetverklaring wordt gebruikt als het in te schrijven stuk niet voldoet aan de eisen die staan in de artikelen 18 tot er met 42 van de Kadasterwet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 43"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 43 Kadasterwet"^^xsd:string;
    skos:definition "Een voetverklaring is een aanvulling aan de voet van het op een ter inschrijving aangeboden stuk ondertekend door degene die bevoegd is tot het opmaken en ondertekenen van een zodanig stuk, indien deze niet voldoet aan de vereisten, gesteld in de artikelen 18 tot er met 42 Kadasterwet."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Voetverklaring"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Inschrijvingsvereiste;
    ns5:signature "339976cd1b9d0f22d59440530da779ff"
.
n1:Voorlopige_aantekening rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Voorlopige aantekening"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een voorlopige aantekening is de inschrijving van een stuk in het register van voorlopige aantekening. Het stuk wordt hierin ingeschreven, omdat het niet aan de inschrijvingsvereisten voldoet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:20"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 37 lid 1 onder c"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 20 BW boek 3 BW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 Kadasterwet"^^xsd:string;
    skos:definition "Een voorlopige aantekening is een ter inschrijving aangeboden stuk dat in het register van voorlopige aantekening is geboekt, omdat het stuk door de bewaarder geweigerd is ingevolge artikel 20 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek, onder vermelding van de gerezen bedenkingen en notariële verklaringen in de gevallen, bedoeld in artikel 37, eerste lid, onderdeel c Kadasterwet."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Voorlopige aantekening"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bewaarder;
    skos:semanticRelation n1:Notariele_verklaring;
    skos:semanticRelation n1:Weigeren_stuk;
    ns5:signature "911d96362afeedea704f650d1824368a";
    ns6:validatie-annotatie "2015-03-10: ontbeekt: Notariele_verklaring"^^xsd:string
.
n1:Voorwaardelijke_tenaamstelling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Voorwaardelijke tenaamstelling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een voorwaardelijke tenaamstelling is een tenaamstelling waarbij het nog onzeker is of iemand eigenaar blijft, zoals bij een ontbindende voorwaarde, opschortende voorwaarde of een koopovereenkomst."^^xsd:string;
    ns4:source "CDMKAD"^^xsd:string;
    skos:definition "Een voorwaardelijke tenaamstelling is een tenaamstelling bij een ontbindende voorwaarde, opschortende voorwaarde of een koopovereenkomst, art. 7:3 BW, waarbij de uiteindelijke tenaamstelling nog onzeker is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Voorwaardelijke tenaamstelling"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Ontbindende_voorwaarde;
    skos:semanticRelation n1:Opschortende_voorwaarde;
    skos:semanticRelation <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Koopovereenkomst_art._7_3_BW>;
    ns5:signature "9172e3a51aad33dbbd8c7e2593545c64";
    ns6:validatie-annotatie "Toegevoegd naar aanleiding van BOM BRK"^^xsd:string
.
n1:Vordering_op_naam rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vordering op naam"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vordering op naam is dat iemand een iets tegoed heeft van een ander."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 3:94 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Vorderingsrecht;
    ns4:source "Artikel 94 BW boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vordering op naam is een vorderingsrecht dat uit te oefenen is  tegen een of meer bepaalde personen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vordering op naam"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Cessie;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    ns5:signature "1ca7e84ebbf10d7de0da724f111696af"
.
n1:WVG-verklaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "WVG-verklaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een WVG-verklaring is een verklaring in een notariële akte bij de verkoop van een stuk grond. In de WVG-verklaring staat dat de gemeente geen voorkeursrecht heeft bij de verkoop van de grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet voorkeursrecht gemeenten"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 24 WVG"^^xsd:string;
    skos:definition "Een WVG-verklaring is een inschrijvingsvereiste dat inhoudt dat een inschrijving in de in afdeling 2 van titel 1 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek bedoelde openbare registers van een akte, behelzende een vervreemding anders dan aan de gemeente, alleen plaats vindt indien onder de akte is opgenomen een notariële verklaring, houdende, hetzij dat de betrokken onroerende zaak niet is opgenomen in een aanwijzing als bedoeld in artikel 2 in samenhang met artikel 3, 4 of 5 of artikel 9a, eerste of tweede lid, in samenhang met artikel 3, 4 of 5 dan wel voorlopige aanwijzing als bedoeld in artikel 6 of in artikel 9a, eerste of tweede lid, in samenhang met artikel 6, hetzij dat de vervreemding niet in strijd is met het bepaalde in de artikelen 10 tot en met 23 van de Wet voorkeursrecht gemeenten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "WVG-verklaring"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Voetverklaring;
    skos:scopeNote "Een WVG-verklaring wordt in een voetverklaring van een notariële akte opgenomen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    skos:semanticRelation n1:Vervreemder;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijvingsvereiste;
    ns5:signature "1623cdd6ab4371c0036893b053a1e590"
.
n1:Waarmerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Waarmerk"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een waarmerk geeft aan of een document echt is."^^xsd:string;
    ns4:source "begrippenlijst RZ, versie 2.6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een waarmerk is een teken van echtheid."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Waarmerk"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Bewaarder;
    skos:relatedMatch n1:Basisregistratie_Kadaster;
    skos:scopeNote "Voorbeelden zijn de handtekening van de Bewaarder en bijvoorbeeld een uittreksel uit de Basisregistratie Kadaster."^^xsd:string;
    ns5:signature "7f61dde7974b1904011d0432d7e99b30"
.
n1:Weigeren_stuk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Weigeren stuk"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Weigeren stuk is dat een stuk niet wordt ingeschreven in de openbare registers omdat het niet aan de inschrijvingsvereisten voldoet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 20 boek 3 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 20 boek 3 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Het weigeren van een stuk is het weigeren van een inschrijving door de bewaarder, indien niet voldaan is aan de eisen, bedoeld in artikel 19, eerste lid, Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Weigeren stuk"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De Bewaarder weigert een stuk wanneer het niet voldoet aan de wettelijke vereisten."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bewaarder;
    skos:semanticRelation n1:Inschrijving;
    ns5:signature "e9a3f32adbfd0a6893f019efa13c9d79"
.
n1:Zeebrief rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Zeebrief"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een zeebrief is een document dat gegevens een schip bevat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Zeebrievenwet, artikel 5"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5 Zeebrievenwet"^^xsd:string;
    skos:definition '''Een zeebrief is een document wat de volgende gegevens vermeldt:
a. de naam van het schip en die van het kantoor, waar het te boek staat in de openbare registers, bedoeld in afdeling 2 van titel 1 van Boek 3 van het Burgerlijk Wetboek;
b. de inhoud, waarop het volgens de bestaande wettelijke bepalingen is gemeten;
c. de beschrijving van het schip bevattende ten minste de in artikel 85, tweede lid, onder f, van de Kadasterwet bedoelde gegevens, alsmede het in artikel 21, eerste lid, onder c, van die wet bedoelde brandmerk van het schip;
d. de naam van de natuurlijke persoon, de rechtspersoon, de rederij of de vennootschap, waaraan het schip toebehoort.'''^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Zeebrief"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Het document wordt afgegeven door de Inspectie van Verkeer en Waterstaat te Den Haag en is 4 jaar geldig."^^xsd:string;
    ns5:signature "9d6571d02daa0ad528bf22c9763ad4d2"
.
n1:Zekerheidsrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Zekerheidsrecht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een zekerheidsrecht is een pandrecht of een hypotheekrecht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 227 boek 3 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een zekerheidsrecht is een pandrecht of een hypotheekrecht."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Zekerheidsrecht"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    ns5:signature "40497b0cf611fbf8f16a548bc1655e09";
    ns6:validatie-annotatie "valt onder beperkt recht"^^xsd:string
.
n1:Zuivering rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Zuivering"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Zuivering is het vervallen van hypotheekrechten, beperkte rechten en andere rechten die rusten op een registergoed. Dit kan alleen als het huis gedwongen verkocht wordt en doordat het registergoed betaald wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk wetboek, artikel 3:273 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 273 boek 3 BW"^^xsd:string;
    skos:definition "Zuivering is het teniet gaan van alle op het verkochte goed rustende hypotheken en het vervallen van de ingeschreven beslagen, alsook de beperkte rechten die niet tegen de verkoper ingeroepen kunnen worden, door de levering ingevolge een excutoriale verkoop en de voldoening van de koopprijs."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Zuivering"^^xsd:string;
    skos:scopeNote '''Het betreft hypothecaire inschrijvingen die ten laste van de oude eigenaar zijn genomen en waarmee de nieuwe eigenaar niet belast kan worden. Deze inschrijvingen kunnen op bevel van de rechter worden doorgehaald, zodat de nieuwe eigenaar het registergoed "schoon" op naam krijgt. Een en ander betekent niet dat de vordering die aan de doorgehaalde inschrijvingen ten grondslag ligt ook is vervallen. Deze blijft bestaan, alleen het aan de vordering verbonden zekerheidsrecht is weg.'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    skos:semanticRelation n1:Beslag;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "21bf521edd1dbadec1b4cbd45d27d0da";
    ns6:validatie-annotatie "20050310: Ontbreekt: Executoriale_verkoop"^^xsd:string
.