@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix ns3: <http://purl.org/iso25964/skos-thes#>.
@prefix ns4: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix ns5: <http://bp4mc2.org/elmo/def/>.
@prefix ns6: <http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.
@prefix n1: <http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/concept/>.
n1:Aanschrijving_woningwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Aanschrijving woningwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een aanschrijving woningwet is een schriftelijke beslissing van de gemeente over wat iemand moet doen om een woning, een ander gebouw, tuin of terrein te onderhouden, beheren of gebruiken."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Woningwet (vervallen per 01-04-2007)"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns4:source "Artikel 28 Wonw (31-03-2007)"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Aanschrijving woningwet is een schriftelijke beslissing van de gemeente die verplichtingen stelt aan het onderhoud, beheer en gebruik van een bouwwerk, open erf of terrein."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Aanschrijving woningwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Besluit_op_basis_van_woningwet;
    skos:scopeNote "Vanaf 01-04-2007 is de Woningwet veranderd en is tegenwoordig sprake van een besluit conform Awb in plaats van een aanschrijving. Een voorbeeld hiervan is achterstalling onderhoud. Van een dergelijk feit kan een aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke beslissing vloeit een publiekrechtelijke beperking voort."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    ns5:signature "ba555d1e646aafbf1a2705e3701bb741"
.
n1:Aantekening rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Aantekening"@nl;
    rdfs:label "Cautionary remark"@en;
    rdfs:comment "Een aantekening is een aparte vermelding bij de inschrijving van een registergoed in de basisregistratie kadaster.  De aantekening heeft te maken met zaken of gebeurtenissen die gevolgen kunnen hebben voor wat iemand mag doen met een registergoed."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan basis van de Kadasterwet, Artikel 8 lid 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 7 BWBR0027695"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Aantekening  is een aanvulling op de registratie van een registergoed met betrekking tot feiten die gevolgen kunnen hebben voor de uitoefening van de rechten op dit registergoed."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Aantekening"@nl;
    skos:prefLabel "Cautionary remark"@en;
    skos:scopeNote '''De gevallen waarin de bewaarder een aantekening stelt in de Openbare Registers, staan beschreven in artikel 7 van de Kadasterregeling. Deze gevallen zijn via de "zie ook" relatie gerelateerd aan het begrip aantekening. Dergelijke gevallen zijn geen specialisaties van een aantekening. Een aantekening beschrijft het geval, maar is het geval niet zelf.'''@nl;
    skos:scopeNote "In the Netherlands a cautionary remark about a claim based on the assertion of a right  is only possible after recording of the start of a court procedure. There are also some remarks registered that contain additional information about the rights or the holders of the rights, and about the objects"@en;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    ns5:signature "03f2aa359a203ca81df35eb76b272c54"
.
n1:Aanvaarding_nalatenschap rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Aanvaarding nalatenschap"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een aanvaardig nalatenschap is als een erfgenaam, nadat hij een erfenis heeft gekregen, verklaart dat hij de erfenis wil hebben. Hij moet dit doen bij een rechtbank in het gebied waar de overledene het laatst heeft gewoond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 190 BW Boek 4"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 191 BW Boek 4"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Aanvaarding nalatenschap is een positieve keuze met betrekking tot een nalatenschap door het afleggen van een daartoe strekkende verklaring ter griffie van de rechtbank van het sterfhuis door de erfgenaam."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Aanvaarding nalatenschap"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Verwerping_nalatenschap;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Een nalatenschap aanvaarden houdt in dat alle erfgenamen, die de nalatenschap positief hebben aanvaard, samen verantwoordelijk zijn voor de afwikkeling van de erfenis van de overledene. Dit houdt ook in dat alle erfgenamen samen eigenaar worden van de bezittingen en schulden van de overledene. De verklaring wordt ingeschreven in het boedelregister. Van een dergelijke verklaring kan aantekening worden gemaakt."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Nalatenschap;
    skos:semanticRelation n1:Erfgenaam;
    ns5:signature "8181ee2d15ae7912b956be082dfc173e";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 Uitleg veranderd omdat hieruit niet blijkt dat je eerst een erfenis moet krijgen voordat je hem kunt krijgen. Zie bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20130321 Dit is geen gebeurtenis bij het Kadaster"^^xsd:string
.
n1:Aanvaarding_nalatenschap_onder_voorrecht_van_boedelbeschrijving rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving is als een erfgenaam verklaart dat hij de erfenis alleen wil hebben als er nog geld overblijft nadat eventuele schulden betaald zijn."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Burght van der, Gr. Pitlo deel 5. Deventer 2004"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aanvaarding_nalatenschap;
    ns4:source "Artikel 195 BW Boek 4"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Beneficiaire aanvaarding"^^xsd:string;
    skos:definition "Een aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving is een aanvaarding nalatenschap waarbij de erfgenamen de nalatenschap slechts aanvaarden voor zover het saldo van de nalatenschap positief is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Aanvaarding nalatenschap onder voorrecht van boedelbeschrijving"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Nalatenschap;
    skos:semanticRelation n1:Erfgenaam;
    ns5:signature "cd4d82a2187e8b1a00399dcb576454d7"
.
n1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Aanwijzing van gronden, Wet voorkeursrecht gemeenten"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De Aanwijzing van grond, Wet voorkeursrecht gemeenten is een besluit waarin de gemeenteraad stukken gronden aanwijst die zij als eerste wil kunnen kopen. Dit gebeurt als de gemeente verwacht dat ze de gronden in de toekomst nodig kan hebben om een gebied op een bepaalde manier te kunnen inrichten of gebruiken."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet voorkeursrecht gemeenten"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 1 WVGem"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 WVGem"^^xsd:string;
    skos:definition "Een aanwijzing van gronden, Wet voorkeursrecht gemeenten is een besluit door de gemeenteraad om een deel van het Nederlands grondgebied aan te wijzen waarop de artikelen 10 tot en met 15, 24 en 26 van de Wet Voorkeursrecht Gemeente van toepassing zijn."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Aanwijzing van gronden, Wet voorkeursrecht gemeenten"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Een dergelijke aanwijzing betekent dat de gemeente in de gelegenheid wordt gesteld om dit grondgebied en daarop rustende rechten te verkrijgen. Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    skos:semanticRelation n1:Nederlands_grondgebied;
    ns5:signature "61253051904542baaeaa85e18f96e488";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 Dit is geen gebeurtenis bij het Kadaster."^^xsd:string
.
n1:Afsplitsing rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Afsplitsing"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Bij een afsplitsing gaat een gedeelte van een rechtspersoon over naar een andere rechtspersoon. Hierbij gaat een deel of het gehele vermogen naar de nieuwe rechtspersoon. Dit vermogen bestaat in ieder geval uit één lidmaatschapsrecht of 1 aandeel. Of het kan zijn dat minstens één van de nieuwe rechtspersonen door de splitsende rechtspersoon wordt opgericht."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 334a BW Boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "Een afsplitsing is een rechtshandeling waarbij het vermogen of een deel daarvan van een rechtspersoon die bij de splitsing niet ophoudt te bestaan wordt verkregen door een of meer andere rechtspersonen waarvan ten minste één lidmaatschapsrechten of aandelen in zijn kapitaal toekent aan de leden of aan aandeelhouders van de splitsende rechtspersoon of waarvan ten minste één bij de splitsing door de splitsende rechtspersoon wordt opgericht."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Afsplitsing"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De verkrijging vindt plaats overeenkomstig de aan de akte van splitsing gehechte beschrijving. Er zijn specifieke regels verbonden hoe de toekenning van lidmaatschapsrechten of aandelen in kapitaal moet verlopen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechtspersoon;
    ns5:signature "c473f5476fe88ada3dd44a02e5c21c5b";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 Uitleg verduidelijkt. Zie document bevindingen redactieraad klare taal 2014"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 Dit is geen gebeurtenis bij het Kadaster."^^xsd:string
.
n1:Afwijkende_regeling_artikel_59_boek_5_van_het_Burgerlijk_Wetboek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek is een overeenkomst tussen mede-eigenaren van een stuk grond. Daarin maken zij afspraken die anders zijn dan wat er staat in artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek. Deze afspraken gelden ook voor degenen aan wie de mede-eigenaren later het stuk grond overdragen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:59 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns4:source "Artikel 59 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek is een overeenkomst tussen mede-eigenaren die een afwijkende regeling inhoudt ten aanzien van bevoegdheden en verplichtingen uit artikel 5:59 lid 1 Burgerlijk Wetboek, welke ook bindend is voor rechtsverkrijgenden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Afwijkende regeling artikel 59, boek 5 van het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    ns5:signature "8fcfdb7b6f74d9f63d262e8b91e3391f"
.
n1:Akte rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Akte"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een akte is een ondertekend document dat gebruikt wordt als bewijs."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Fockema Andreae's Juridisch woordenboek en de Wet op het notarisambt, Titel V."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 Wna"^^xsd:string;
    skos:definition "Een akte is een ondertekend geschrift bestemd om tot bewijs te dienen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Akte"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Een akte is authentiek of onderhands. Een authentieke akte is een openbare akte in de vereiste vorm en bevoegdelijk opgemaakt door ambtenaren aan wie bij of krachtens de wet is opgedragen op die wijze te doen blijken van door hen gedane waarnemingen of verrichtingen. Een onderhandse akte is een akte die niet authentiek is.                                                                                                                               Een notariële akte is een authentieke akte. Notariële akten kunnen zijn partij-akten of proces-verbaal-akten. Partij-akten bevatten waarnemingen van de notaris, verklaringen van partijen en eventueel bevestigingen daarvan door getuigen. Proces-verbaal-akten bevatten slechts waarnemingen van de notaris en eventueel bevestigingen daarvan door getuigen"^^xsd:string;
    ns5:signature "9a6fe9f34e58349e6ed35405db0dde3f"
.
n1:Appartementseigenaar rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Condominum owner"@en;
    rdfs:label "Appartementseigenaar"@nl;
    rdfs:comment "En appartementseigenaar is degene die een appartementsrecht heeft gekocht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:106 lid 5"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gerechtigde;
    ns4:source "Artikel 106 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een appartementseigenaar is een gerechtigde tot een appartementrecht."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Condominum owner"@en;
    skos:prefLabel "Appartementseigenaar"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Appartementsrecht;
    ns5:signature "5a2e770b2ca3b733bfd62fb2aa2d2f91"
.
n1:Appartementsrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Condominium"@en;
    rdfs:label "Appartementsrecht"@nl;
    rdfs:comment "Een appartementsrecht is het recht dat iemand of een organisatie heeft om eigenaar te zijn van een deel van een gebouw of een stuk grond. In de praktijk wordt dit deel meestal een appartement genoemd."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:106 lid 4"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns4:source "Artikel 106 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Appartementsrecht is een aandeel in goederen die in een splitsing zijn betrokken, dat de bevoegdheid omvat tot het uitsluitend gebruik van bepaalde gedeelten van het gebouw die blijkens hun inrichting bestemd zijn of worden om als afzonderlijk geheel te worden gebruikt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Condominium"@en;
    skos:prefLabel "Appartementsrecht"@nl;
    skos:scopeNote "Possible for co -ownership , co  -lease and co-buildingrights. However, the exclusive rights to separate units concern use. Is governed by a Common hold Association."@en;
    skos:scopeNote "Een aandeel in een recht op een gebouw en daarmee onlosmakelijk verbonden het uitsluitend gebruiksrecht van een bepaald privé-gedeelte in dat gebouw. Dat kan ook een garage of een parkeerplaats zijn. De privé-gedeelten zijn dus niet altijd woongedeelten. Een splitsing in appartementsrechten komt tot stand door inschrijving van een notariële akte van splitsing bij het kadaster. Elke splitsing in appartementsrechten kent een Vereniging van Eigenaren (VVE). Een splitsing in appartementsrechten kan worden gewijzigd. Ook kan binnen een bestaande splitsing een appartementsrecht worden ondergesplitst, d.w.z. een splitsing binnen een splitsing. Tenslotte kan een splitsing in appartementsrechten weer worden opgeheven. Voor al de genoemde rechtshandelingen is een notariële akte nodig die in de Openbare Registers moet worden ingeschreven. Zie voor de wettelijke regeling van appartementsrechten Boek 5 Burgelijk Wetboek."@nl;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    ns5:signature "3bd55c120bcaac8cc042dceae5f342fb";
    ns6:wijzigingsnotitie "20141802 Klare Taal definitie aangepast n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20141003 bij uitleg gebruik verandert in eigendom, anders lijkt het net dat het om een vruchtgebruik op een appartementsrecht gaat."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140219 van "een iemand"  "iemand" gemaakt, n.a.v. eigen bevindingen.'''^^xsd:string
.
n1:Appartementsrecht_in_eigendom_na_belasting_met_erfpacht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht is een aantekening van de situatie dat een bloot eigendom wordt gesplitst in appartementsrechten, terwijl op dit eigendom een recht van erfpacht is gevestigd dat is gesplitst in appartementsrechten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 106 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht is een aantekening van de situatie dat een bloot eigendom wordt gesplitst in appartementsrechten, terwijl op dit eigendom een recht van erfpacht is gevestigd dat is gesplitst in appartementsrechten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Appartementsrecht in eigendom na belasting met erfpacht"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Erfpacht;
    skos:semanticRelation n1:Appartementsrecht;
    ns5:signature "640114984a9c89f8b16e25636894c18c";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 bij uitleg en definitie hoofdletter weggehaald bij appartementsrecht. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321  uitleg: hier hebben we de formele definitie aangehouden, omdat deze duidelijker is dan de uitleg."^^xsd:string
.
n1:Baatbelasting rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Baatbelasting"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Baatbelasting is een belasting van de gemeente. De eigenaar van een onroerend goed betaalt deze belasting, omdat hij voordeel heeft van een voorziening die de gemeente heeft gebouwd of aangelegd.  Deze belasting kan ook gelden voor de bezitter van het onroerend goed of voor degene die er voor een deel recht op heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Artikel 222 lid 1 Gemeentewet (vanaf 1-1-1995), of Artikel 273a Gemeentewet (tot 1-1-1995)"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Belasting;
    ns4:source "Artikel 273a Gemw (1994-12-31)"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 222 Gemw"^^xsd:string;
    skos:definition "Baatbelasting is een belasting die door de gemeente wordt geheven, ter zake van een in een bepaald gedeelte van de gemeente gelegen onroerende zaak die tot stand worden of zijn gebracht door of met medewerking van het gemeentebestuur, op degenen die van die onroerende zaak het genot hebben krachtens eigendom, bezit of beperkt recht, waarbij de aan de voorziening verbonden lasten geheel of gedeeltelijk worden omgeslagen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Baatbelasting"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Bouwgrondbelasting;
    skos:scopeNote "Baatbelasting wordt verhaald bij besluit."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Bezit;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    ns5:signature "4ec36bb10769089be9ab2a26e5d0375e"
.
n1:Beklemrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Leasehold (old version)"@en;
    rdfs:label "Beklemrecht"@nl;
    rdfs:comment "Een beklemrecht is het recht van een persoon om voor altijd de grond van iemand anders te mogen gebruiken. Hij wordt daardoor eigenaar van de gebouwen, de bomen en planten op die grond, maar niet van de grond zelf. Wil hij dat recht ook aan iemand anders geven? Dan moet de eigenaar van de grond daarvoor toestemming geven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan artikel 1654 Burgerlijk Wetboek Oud"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Oud-vaderlandsrecht;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    skos:definition "Een beklemrecht is een zakelijk, ondeelbaar en eeuwigdurend recht op de onroerende zaak van een ander om daarvan het volledige genot te hebben en waardoor men eigenaar wordt van de zich op de grond bevindende gebouwen en beplantingen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Leasehold (old version)"@en;
    skos:prefLabel "Beklemrecht"@nl;
    skos:scopeNote "Een beklemrecht is een oud vaderlands recht dat lijkt op een combinatie van erfpacht en opstal. Het recht van beklemming is een zakelijk recht dat alleen in de provincie Groningen voorkomt. Het heeft betrekking op grond die van een ander - vaak een kerkgenootschap, maar soms ook een gemeente - wordt gepacht. Het bijzondere is dat de pacht altijd voortduurt en een vaste en onveranderlijke huur heeft. Het recht blijft ook gehandhaafd bij vererving, verkoop of een andere vorm van overdracht. Het recht van beklemming werkt dus vooral ten gunste van de pachter of huurder, de meier; deze werd praktisch gezien eigenaar van de grond. Voor de juridische eigenaar bestaat het eigendomsrecht alleen nog maar uit het recht op een vaste en onveranderlijke huur. Oorspronkelijk, toen de hoogte van de pachtprijs werd vastgesteld, was dit nog een redelijk bedrag in verhouding tot de reële waarde van de grond. Maar omdat de pachtprijs onveranderd bleef, werd met de waarde-vermindering van het geld de pachtprijs steeds kleiner vergeleken met waarde van de grond.Kenmerkend is dat het opstalrecht eeuwig voortduurt en dat de huur onveranderd blijft.Het is een oud vaderlands recht en kan niet meer gevestigd worden. In de openbare register en land registratie kan het beklemrecht nog wel voorkomen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Eigenaar;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "df411b37ec1eb0b52078b73ff8be934d";
    ns6:wijzigingsnotitie "20141003 Uitleg beklemrecht minder vaag gemaakt. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Belanghebbende rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Belanghebbende"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een belanghebbende is een persoon voor wie een besluit directe gevolgen heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote '''Het begrip "belanghebbende" wordt bij het Kadaster bestuursrechtelijk gebruikt: in de context van besluiten die het Kadaster neemt, bijvoorbeeld over de vaststellen van een kadastrale grens of de inschrijving in de openbare registers. Er wordt hiermee niet de civiele (Artikel 18a BW Boek 1) of strafrechtelijke (Artikel 798 Rv) betekenis van belanghebbende bedoeld.'''^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 1:2 Awb"^^xsd:string;
    skos:definition "Een belanghebbende is een persoon wiens belang rechtstreeks bij een besluit is betrokken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Belanghebbende"^^xsd:string;
    skos:scopeNote '''"Rechtstreeks betrokken" wil zeggen de belanghebbende een eigen, persoonlijk, concreet en direct geraakt belang heeft.'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Besluit;
    ns5:signature "de863a5ec070a2af8764bfbb066ddc24"
.
n1:Belasting rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Belasting"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Belasting is geld dat een persoon aan de overheid moet betalen. Daarbij is het niet nodig dat de overheid met dat geld iets speciaal voor die persoon doet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 104 GW"^^xsd:string;
    skos:definition "Belasting is een algemene, verplichte betaling aan de overheid door een persoon, waar geen individuele prestatie tegenover staat."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Belasting"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "In de regel wordt de term gebruikt voor de heffingen door de overheid van de onderdanen gevorderd ter voorziening in de uitgaven. Belastingen van het Rijk worden geheven uit kracht van een wet."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    ns5:signature "edf3a5b061cacd64d043d8180c243390"
.
n1:Beperkt_gerechtigde rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Beperkt gerechtigde"@nl;
    rdfs:label "Restricted entitled person"@en;
    rdfs:comment "Een beperkt gerechtigde is iemand die niet het volledige recht op een goed heeft, maar een stuk ervan. Dit betekent dat hij niet alles met dat goed mag doen.  Het beperkte recht geeft aan wat hij er wel en niet mee mag doen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gerechtigde;
    ns4:source "Artikel 177 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beperkt gerechtigde is een gerechtigde met enig beperkt recht op een goed."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beperkt gerechtigde"@nl;
    skos:prefLabel "Restricted entitled person"@en;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    ns5:signature "7af01c5761fbe4df21f0aac12a4234e3"
.
n1:Beperkt_recht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Limited property right"@en;
    rdfs:label "Beperkt recht"@nl;
    rdfs:comment "Een beperkt recht is dat iemand geen volledig recht heeft op een goed, maar een stuk ervan. Dit betekent  dat hij niet alles met dat goed mag doen. Het beperkte recht geeft aan wat hij er wel en niet mee mag doen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgelijk Wetboek"@nl;
    ns3:broaderGeneric n1:Vermogensrecht;
    ns4:source "Artikel 8 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beperkt recht is een recht dat is afgeleid uit een meer omvattend Recht, hetwelk met het Beperkte recht is bezwaard."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beperkt recht"@nl;
    skos:prefLabel "Limited property right"@en;
    ns5:signature "9c0dfeacab303e5760970a6fd733beea"
.
n1:Beschermd_monument rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Beschermd monument"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een beschermd monument is een monument dat staat op de lijst van beschermde monumenten volgens de Monumentenwet 1988."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Monumentenwet 1988, Artikel 1 sub d"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerend_monument;
    ns4:source "Artikel 1 Mw 1988"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beschermd monument is een onroerend monument welke is ingeschreven in de ingevolge de Monumentenwet 1988 vastgestelde registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beschermd monument"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke inschrijving vloeit een publiekrechtelijke beperking voort"^^xsd:string;
    ns5:signature "a86f31ae5e23a15982fbd4d2b1e752f8"
.
n1:Beschermd_natuurmonument rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Beschermd natuurmonument"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een beschermd natuurmonument is een natuurgebied dat volgens de minister een beschermd natuurmonument is. Voor dit natuurgebied gelden dan speciale regels."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Natuurmonument;
    ns4:source "Artikel 10 NBW 1998"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beschermd natuurmonument is een natuurmonument dat door Onze Minister als zodanig is aangewezen"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beschermd natuurmonument"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk feit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Wordt aangewezen op grond van de Natuurbeschermingswet, doorgaans op grond van bepaalde ecologische waarden, die in de aanwijzingsbeschikking worden genoemd."^^xsd:string;
    ns5:signature "d68d2e11040b44af75cf9cf69bee4bcd"
.
n1:Beschermde_leefomgeving_Flora-_en_Faunawet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet of een beschermd Leefgebied is een gebied dat volgens de provincie beschermd moet worden omdat er waardevolle planten of dieren in leven. Als het gebied niet beschermd wordt, is er kans dat die planten of dieren uitsterven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Flora- en faunawet, Artikel 19 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 19 Ffw"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:altLabel "Beschermd Leefgebied"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet is een deel van het Nederlands grondgebied dat door Gedeputeerde Staten is aangewezen als beschermde leefomgeving, omdat die plaats van wezenlijke betekenis is als leefomgeving voor een beschermde inheemse plantensoort of een beschermde inheemse diersoort, met het oog op instandhouding van die plaats ten behoeve van die soort."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beschermde leefomgeving Flora- en Faunawet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort"^^xsd:string;
    ns5:signature "b6a9224306c10d23d0ae33aee5ccd7db"
.
n1:Beschikkingsbevoegde_persoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Beschikkingsbevoegde persoon"@nl;
    rdfs:comment "Een beschikkingsbevoegde persoon is een persoon die het recht heeft om een zaak of vermogensrecht aan een ander te geven. Of die op een zaak of vermogensrecht een recht mag laten gelden. Bijvoorbeeld een hypotheek of erfpacht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Pitlo, Reehuis & Heisterkamp2012, Goederenrecht, p. 109; Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 84 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een beschikkingsbevoegde persoon is een persoon die het recht heeft om een goed over te dragen of te bezwaren."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beschikkingsbevoegde persoon"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    ns5:signature "b921ad06850ebd9361238bd62f37c183"
.
n1:Beslag rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Attachment or Seizure"@en;
    rdfs:label "Beslag"@nl;
    rdfs:comment "Een beslag is een tijdelijke maatregel waarbij de overheid bepaalde zaken van iemand afneemt, zodat hij er niets meer mee kan doen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Art. 439-479 Rv; Art. 509-529 Rv; Art. 563 - 582 Rv; Art. 584a- 584r Rv. We hebben gekozen voor de link met zaak vanwege de betreffende omschrijvingen in de wet. Toch lijkt het (indirect) mogelijk om ook op vermogensrechten beslag te leggen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Recht;
    ns4:source "Artikel 584a Rv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 563 Rv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 439 Rv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 509 Rv"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Beslag is een voorlopige maatregel waarbij de overheid, al dan niet op vordering van een belanghebbende, bepaalde zaken aan iemands vrije beschikking onttrekt, of wel deze onder zich neemt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Beslag"@nl;
    skos:prefLabel "Attachment or Seizure"@en;
    skos:scopeNote "De belanghebbende kan vorderen tot leggen van beslag op goederen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Vorderingsrecht;
    skos:semanticRelation n1:Zaak;
    skos:semanticRelation n1:Belanghebbende;
    ns5:signature "97a14a5f505bfab1ebc7fe57612799f8"
.
n1:Besluit rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Decree"@en;
    rdfs:label "Besluit"@nl;
    rdfs:comment "Een besluit is een schriftelijke beslissing van een overheid. De beslissing heeft te maken met een publiekrechtelijke rechtshandeling. De beslissing geeft iemand een recht of een plicht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan de Algemene wet bestuursrecht, Artikel 1:3 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1:3 Awb"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit is een schriftelijke beslissing van een bestuursorgaan, inhoudende een publiekrechtelijke rechtshandeling."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Decree"@en;
    skos:prefLabel "Besluit"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Rechtshandeling;
    skos:semanticRelation n1:Bestuursorgaan;
    ns5:signature "5a0e09dae3972a3327551093ed72bba7";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 uitleg minder vaag gemaakt n.a.v. document bevindingen klare taal redactieraad 2014."^^xsd:string
.
n1:Besluit_inzake_onteigening rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit inzake onteigening"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit inzake onteigening is een besluit waarbij de overheid iemand dwingt een eigendom aan haar te verkopen, omdat ze dat eigendom nodig heeft voor een algemeen belang. De overheid betaalt daarvoor aan die ander een vooraf afgesproken bedrag."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Onteigeningswet"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 14 GW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit inzake onteigening is een besluit tot het ontnemen van enig goed ten behoeve van de overheid en ten algemene nutte, tegen vooraf verzekerde schadeloosstelling"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit inzake onteigening"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:scopeNote "De onteigening kan het gehele of een gedeelte van een perceel betreffen. Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. In de praktijk geschiedt onteigening bij Koninklijk Besluit op grond van titel 4 Onteigeningswet. In het publiek belang van de Staat, Provincie, Gemeente of Waterschap. Anders gezegd: onteigening geschiedt slechts, wanneer het openbaar belang erdoor gediend is, bijv. voor het aanleggen van publieke werken, zoals wegen, spoorwegen, kanalen, dijken en verder in verband met maatregelen in het belang van de ruimtelijke ontwikkeling en van de volkshuisvesting, de stadsvernieuwing en de landinrichting. De onteigening loopt via een geding bij de arrondissementsrechtbank. Sinds 1972 kan ook de vervroegde onteigening worden uitgesproken, waarbij een voorschot wordt toegekend en over de definitieve schadeloosstelling verder wordt geprocedeerd."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    ns5:signature "cd3f7d6015bd1c855d5289be6f59caf8"
.
n1:Besluit_of_bevel_Waterstaatswet_1900 rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit of bevel, Waterstaatswet 1900"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit of bevel, Waterstaatswet 1900,  is een besluit waarin staat wie zorgt voor het onderhoud en beheer van waterstaatswerken. Dat zijn bijvoorbeeld sloten, dijken en sluizen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Artikel 1 lid 2 en 3 Waterstaatswet 1900"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Bevel;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 1 Wat.w."^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit of bevel, Waterstaatswet 1900 is een besluit of bevel waarmee de uitvoerder van het beheer en onderhoud van waterstaatswerken wordt vastgesteld"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit of bevel, Waterstaatswet 1900"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort."^^xsd:string;
    ns5:signature "e132ea60a6a674881aa5a69f19d5e39c"
.
n1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Landsverdediging rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging is dat de minister  vergunning geeft om een iets aan te leggen, te behouden of te gebruiken dat nodig is om Nederland te verdedigen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Belemmeringenwet Landsverdediging, Artikel 3 lid 1 jo. Art. 1 lid 1 sub d"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 1 BwLv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 3 BwLv"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging is een besluit waarbij de Minister een vergunning verleent, wanneer bij enige wet, Koninklijk besluit of verordening een vergunning wordt gevorderd, voor de aanleg, de instandhouding of het gebruik van een werk ten behoeve van de landsverdediging."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op basis van Belemmeringenwet Landsverdediging"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort"^^xsd:string;
    ns5:signature "4cbd70b2380f8acbd8a031f14b6bc402";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140321 Uitleg: van "voorziening", "iets" gemaakt. Zie document bevindingen redactieraad klare taal 2014.'''^^xsd:string
.
n1:Besluit_op_basis_van_Belemmeringenwet_Privaatrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht is een besluit van de overheid dat een eigenaar van een stuk grond moet toestaan dat het Rijk, de provincie of een waterschap werkzaamheden uitvoert in of op zijn grond."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 1 Belwp"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht is een besluit tot opleggen van een privaatrechtelijke belemmering."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op basis van Belemmeringenwet Privaatrecht"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote '''De Belemmeringenwet Privaatrecht (veelal afgekort tot BP) biedt de mogelijkheid om eigenaren en rechthebbenden alsook hun rechtsopvolgers een plicht op te leggen tot het gedogen van bepaalde werken in, op of boven hun eigendom (de zogenaamde gedoogplicht). Meer precies gaat het er bij toepassing van de BP om dat: 
a.de ondernemers van een openbaar werk
b.de rechthebbende van een onroerende zaak en zijn rechtsopvolger(s)
c.kunnen verplichten tot het gedogen
d.van de aanleg/instandhouding (aanwezigheid) of verandering van een (bestaand) werk
e.in, op of boven de onroerende zaak van de rechthebbende.
Dit gaat dus minder ver dan bij onteigening, waarbij sprake is van de gedwongen ontneming van eigendom. Immers, bij toepassing van de BP kan een eigenaar zijn grond in bezit houden, alleen moet hij een werk in, op of boven zijn grond toestaan. De ondernemers zoals die onder a. worden bedoeld zijn veelal gas-, water- en elektriciteitsbedrijven en overheidsinstanties. De BP geeft geen definitie van het begrip “openbaar werk”. Gelet op de praktijk worden daartoe in ieder geval gerekend allerlei soorten kabels en leidingen, bijvoorbeeld voor het transport van gas, olie, drinkwater, elektriciteit en afvalwater (riolering) en onder- of bovengrondse hoogspanningsleidingen.'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Privaatrechtelijke_belemmering;
    ns5:signature "94f315e8a1cdb56da1963686b5c3fefa";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 Uitleg: hoewel voorziening geen B1 woord is, hebben we dit wel laten staan. We hadden geen goed alternatief. Zie document bevindingen klare taal redactieraad maart 2014."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140310 Uitleg: van de zinsdeel "in zijn grond" of "in of op zijn grond." Zie document bevindingen klare taal redactieraad maart 2014.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 Uitleg: van uitvoeren: uitvoert gemaakt. Zie document bevindingen klare taal redactieraad maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988 rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Decree by Monument act 1988"@en;
    rdfs:label "Besluit op basis van Monumentenwet 1988"@nl;
    rdfs:comment "Een besluit op basis van Monumentenwet 1988 is dat een minister besluit dat een gebouw zo waardevol is dat het een beschermd monument wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote '''Met dit besluit is het onroerend monument nog niet direct definitief een beschermd monument. Er is bijvoorbeeld bezwaar denkbaar tegen een dergelijk besluit. Vandaar het onderscheid tussen dit begrip en het begrip "Beschermd monument"'''^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 3 Mw 1988"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit op basis van Monumentenwet 1988 is een ambtshalve besluit van de minister om een onroerend monument als een beschermd monument aan te wijzen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op basis van Monumentenwet 1988"@nl;
    skos:prefLabel "Decree by Monument act 1988"@en;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloet een publiekrechtelijke beperking voort."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onroerend_monument;
    skos:semanticRelation n1:Beschermd_monument;
    ns5:signature "c4f80302f10ef437c0b2eb487cd8fed4"
.
n1:Besluit_op_basis_van_Natuurbeschermingswet_1998 rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit op basis van Natuurbeschermingswet 1998"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit op basis van Natuurbeschermingswet 1998 is dat de minister besluit dat een stuk natuur of landschap zo waardevol is dat het een beschermd monument wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Natuurbeschermingswet 1998."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 12 NBW 1998"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 10 NBW 1998"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 27 NBW 1998"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit op basis van natuurbeschermingswet 1998 is een besluit van Onze Minister om een natuurmonument als beschermd monument aan te wijzen"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op basis van Natuurbeschermingswet 1998"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:scopeNote '''De Natuurbeschermingswet 1998 regelt de bescherming van natuurgebieden in Nederland. Het gaat daarbij om de bescherming van gebieden van nationaal belang (de Beschermde Natuurmonumenten) en van internationaal belang (Natura 2000). De Natuurbeschermingswet 1998 biedt het juridische kader voor de aanwijzing van de beschermde natuurgebieden, de vergunningverlening, de rol van het Bevoegd Gezag en de Natura 2000-beheerplannen.Met dit besluit is het natuurmonument nog niet direct definitief een beschermd natuurmonument. Er is bijvoorbeeld bezwaar denkbaar tegen een dergelijk besluit. Ook kan sprake zijn van een voorlopige aanwijzing. Vandaar het onderscheid tussen dit begrip en het begrip "Beschermd natuurmonument". Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort.'''^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Natuurmonument;
    skos:semanticRelation n1:Beschermd_natuurmonument;
    ns5:signature "692e5113950b274c9c0aef4a246ca2be"
.
n1:Besluit_op_basis_van_Wet_agrarisch_grondverkeer rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit op basis van Wet agrarisch grondverkeer"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit op basis van Wet agrarische grondverkeer is dat de overheid een bepaald gebied aanwijst als landgoed, landinrichtingsgebied, reservaat, structuurvisiegebied of reconstructiegebied."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan Artikel 7 en artikel 37 lid 3 Wet agrarisch grondverkeer"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 7 WAG"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 WAG"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit op basis van Wet agrarisch grondverkeer is een besluit waarmee een gebied wordt aangewezen als landgoed, landinrichtingsgebied, reservaat, structuurvisiegebied of reconstructiegebied"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op basis van Wet agrarisch grondverkeer"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Reconstructiegebied;
    skos:semanticRelation n1:Structuurvisiegebied;
    skos:semanticRelation n1:Landgoed;
    skos:semanticRelation n1:Landinrichtingsgebied;
    skos:semanticRelation n1:Besluit;
    ns5:signature "17a236dab16ea3eb5d3610df734416fc"
.
n1:Besluit_op_basis_van_woningwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit op basis van woningwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit op basis van woningwet is dat de overheid besluit hoe iemand een woning, ander gebouw, tuin of terrein moet onderhouden, beheren en gebruiken."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Woningwet."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 16 Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 18 Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 17b Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 20 Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 15a Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 92 Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 13a Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 15 Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 17a Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 17 Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 14 Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 13 Wonw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit op basis van woningwet is een besluit die verplichtingen stelt aan het onderhoud, beheer en gebruik van een bouwwerk, open erf of terrein."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op basis van woningwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Onroerende_zaak;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "De woningwet geeft voorschriften voor de volkshuisvesting, d.w.z. met betrekking tot woningbouw, en de geldelijke steun van gemeente en rijk voor woningbouw. Het stelt verplichtingen aan het onderhoud, beheer en gebruik van een bouwwerk, open erf of terrein. Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort."^^xsd:string;
    ns5:signature "2578823da023e8d269203b94e26a76f4"
.
n1:Besluit_op_grond_van_artikel_110_I_Wet_geluidhinder rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit op grond van artikel 110 I Wet geluidhinder"^^xsd:string;
    rdfs:comment "In dit besluit bepaalt de overheid dat er meer geluid mag zijn dan in de Wet geluidhinder staat."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 110i Wgh"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit op grond van artikel 110 i Wet geluidhinder is een besluit, houdende een beslissing tot het vaststellen van een hogere waarde dan de bij of krachtens deze wet genoemde waarden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op grond van artikel 110 I Wet geluidhinder"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    ns5:signature "2f02a35355ad88f436abd320dbbc632c"
.
n1:Besluit_op_grond_van_de_Interimwet_Stad_en_Milieubenadering rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit op grond van de Interimwet Stad en Milieubenadering"^^xsd:string;
    rdfs:comment "In dit besluit beslist de gemeenteraad om af te wijken van de milieuregels voor bodem, geluid en lucht. Of om af te wijken van de waarden en afstanden uit de Wet geurhinder en veehouderij."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "ontleend aan de Interimwet Stad en Milieubenadering"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 3 Wgv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 16 Iw sem"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5 Wgv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 4 Wgv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 Iw sem"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Besluit op grond van de Interimwet Stad en Milieubenadering is een besluit van de gemeenteraad om af te wijken van een milieukwaliteitsnorm met betrekking tot bodem, geluid en lucht en om af te wijken van de waarden en afstanden uit de Wet geurhinder en veehouderij."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit op grond van de Interimwet Stad en Milieubenadering"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt. De gemeenteraad neemt een dergelijk besluit ten behoeve van het vestigen van milieugevoelige bestemmingen en in het belang van zuinig en doelmatig ruimtegebruik en het bereiken van optimale leefomgevingskwaliteit."^^xsd:string;
    ns5:signature "a6fa72029f39e1c0385dbfdc9e3d07a7"
.
n1:Besluit_tot_heffen_van_baatbelasting_Gemeentewet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit tot heffen van baatbelasting, Gemeentewet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit tot heffen van baatbelasting is dat de gemeenteraad bepaalt wat de baatbelasting wordt voor voorzieningen die de gemeente gaat aanleggen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan Artikel 222 lid 2 Gemeentewet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 222 Gemw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit tot heffen van baatbelasting is een besluit genomen door de Gemeenteraad inhoudende in welke mate de aan die voorzieningen verbonden lasten door middel van een baatbelasting zullen worden verhaald genomen voordat met het treffen van voorzieningen wordt aangevangen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit tot heffen van baatbelasting, Gemeentewet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit zal aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Baatbelasting;
    ns5:signature "308f4fbdf95ed6bcd2386f06a2b1d5eb";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140319 uitleg/definitie, hoofdletter b weggehaald. Als het de naam van een besluit betreft dan moet het met een hoofdletter.
Je kunt dat terugvinden in het wetboek.Betreft het een omschrijving van het besluit, dan moet het met kleine letter. Hier gaat het om een omschrijving.'''^^xsd:string
.
n1:Besluit_tot_heffen_van_bouwgrondbelasting_Gemeentewet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit tot heffen van bouwgrondbelasting, Gemeentewet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit tot heffen van bouwgrondbelasting is een besluit van de gemeente om iemand bouwgrondbelasting te laten betalen. De eigenaar van de bouwgrond betaalt deze belasting, omdat hij voordeel heeft van iets wat de gemeente heeft aangelegd voor die bouwgrond. Deze belasting kan ook gelden voor de bezitter van de bouwgrond of voor degene die er voor een deel recht op heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Gemeentewet en de Bijlage behorende bij artikel 2, eerste lid, van het Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 273a Gemw (1994-12-31)"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 222 Gemw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 Ab Wkpboz"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit tot heffen van bouwgrondbelasting is een besluit op grond van de Gemeentewet tot het heffen van baatbelasting ter zake van de in een bepaald gedeelte van de gemeente gelegen onroerende zaak die gebaat is door voorzieningen die tot stand worden of zijn gebracht door of met medewerking van het gemeentebestuur, van degenen die van die onroerende zaak het genot hebben krachtens eigendom, bezit of beperkt recht, waarbij de aan de voorzieningen verbonden lasten geheel of gedeeltelijk worden omgeslagen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit tot heffen van bouwgrondbelasting, Gemeentewet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Bouwgrondbelasting is een begrip uit de oude gemeentewet. In de oude gemeentewet waren bouwgrondbelasting en baatbelasting gescheiden. Een dergelijke belasting valt tegenwoordig onder een baatbelasting (nieuwe stijl)"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Bezit;
    skos:semanticRelation n1:Bouwgrondbelasting;
    skos:semanticRelation n1:Baatbelasting;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    ns5:signature "f3f07dc91277288696cf8e5deb215cf0";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140321 Uitleg: van "voorziening", "iets" gemaakt. N.a.v. document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140319 uitleg verduidelijkt. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Besluit_tot_sluiting_gebouw_open_erf_of_terrein_Woningwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein, Woningwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein is dat de overheid beslist om een gebouw, tuin of terrein te sluiten. Dit beslist de overheid omdat de Woningwet wordt overtreden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Woningwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 17 Wonw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein, Woningwet is een besluit van het bevoegd gezag tot sluiting van een gebouw, open erf of terrein."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit tot sluiting gebouw, open erf of terrein, Woningwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Dit besluit kan worden genomen indien sprake is van overtreding van gegeven voorschriften met betrekking tot de staat of het gebruik van een gebouw, open erf of terrein dat gepaard gaat met een bedreiging van de leefbaarheid of een gevaar voor de veiligheid of de gezondheid, en er een klaarblijkelijk gevaar is op herhaling van de overtreding."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bevoegd_gezag;
    ns5:signature "aa7ceec0b7046616d9538abcc8a358c8";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140319 uitleg/definitie, hoofdletter b weggehaald. Als het de naam van een besluit betreft dan moet het met een hoofdletter.
Je kunt dat terugvinden in het wetboek.Betreft het een omschrijving van het besluit, dan moet het met kleine letter. Hier gaat het om een omschrijving.'''^^xsd:string
.
n1:Besluit_tot_sluiting_object_Opiumwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit tot sluiting object, Opiumwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit tot sluiting object, Opiumwet is dat de burgemeester beslist om een woning, coffeeshop of andere ruimte en het terrein eromheen te sluiten. Dit beslist hij omdat de Opiumwet wordt overtreden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Opiumwet en Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 2 Ab Wkpboz"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 13b Opw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit tot sluiting object, Opiumwet is een besluit van de burgemeester tot het sluiten van woning, lokaal of bijbehorend erf"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit tot sluiting object, Opiumwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk besluit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk besluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Een besluit tot sluiting object, opiumwet wordt genomen indien in woningen of lokalen dan wel in, op of bij woningen of zodanige lokalen behorende erven een middel als bedoeld in lijst I of II van de opiumwet wordt verkocht, afgeleverd of verstrekt dan wel daartoe aanwezig is."^^xsd:string;
    ns5:signature "708968f5064d5c65f191436a8b3dc282";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140319 uitleg/definitie, hoofdletter b weggehaald. Als het de naam van een besluit betreft dan moet het met een hoofdletter.
Je kunt dat terugvinden in het wetboek.Betreft het een omschrijving van het besluit, dan moet het met kleine letter. Hier gaat het om een omschrijving.'''^^xsd:string
.
n1:Besluit_tot_sluiting_van_woning_lokaal_of_bijbehorend_erf_Gemeentewet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf, Gemeentewet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf is dat de burgemeester beslist om een woning of andere niet-openbare ruimte en het terrein eromheen te sluiten. Dit beslist hij omdat de Gemeentewet wordt overtreden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Gemeentewet en Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Bijlage behorende bij artikel 2, eerste lid, van het Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 174a Gemw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf, Gemeentewet is een besluit van de burgemeester tot het sluiten van een woning, een niet voor het publiek toegankelijk lokaal of een bij die woning of dat lokaal behorend erf"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Besluit tot sluiting van woning, lokaal of bijbehorend erf, Gemeentewet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Een Besluit Tot Sluiting Van Een Woning, Lokaal Of Bijbehorend Erf, Gemeentewetbeperkingenbesluit in het kader van de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperkingen Onroerende Zaken."^^xsd:string;
    ns5:signature "0d347d80f23f6566fd915558f790194a";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140319 uitleg/definitie, hoofdletter b weggehaald. Als het de naam van een besluit betreft dan moet het met een hoofdletter.
Je kunt dat terugvinden in het wetboek.Betreft het een omschrijving van het besluit, dan moet het met kleine letter. Hier gaat het om een omschrijving.'''^^xsd:string
.
n1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Wabo rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Wabo"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bestuursdwangbesluit Wabo is dat de overheid beslist maatregelen te nemen om te zorgen dat iemand stopt met de Wabo te overtreden. Wabo staat voor Wet algemene bepalingen omgevingsrecht. Een dwangsombesluit Wabo is dat de overheid beslist dat iemand haar geld moet betalen zolang hij de Wabo overtreedt. Wabo staat voor Wet algemene bepalingen omgevingsrecht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "De Wabo stelt algemene richtlijnen over vergunningen en handhaving op het gebied van de fysieke leefomgeving. Artikel 1.1. Wabo geeft inzicht in de onderliggende wetgeving waarop dit betrekking heeft"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 5.16 Wabo"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1.1 Wabo"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Wabo is een besluit tot het uitoefenen van bestuursdwang of het heffen van een dwangsom in het kader van bestuursrechtelijke handhaving van regelingen op het gebied van de fysieke leefomgeving."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Wabo"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:scopeNote "Een dergelijk besluit is beperkingenbesluit in het kader van de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperking Onroerende Zaken."^^xsd:string;
    ns5:signature "a29c8ea3de8f31c5222b6693e02959a6"
.
n1:Bestuursdwangbesluit_of_dwangsombesluit_Woningwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Woningwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bestuursdwangbesluit Woningwet is dat de overheid beslist maatregelen te nemen om te zorgen dat iemand stopt met de Woningwet te overtreden. Een dwangsombesluit Woningwet is dat de overheid beslist dat iemand haar geld moet betalen zolang hij de Woningwet overtreedt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Woningwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 92 Wonw"^^xsd:string;
    skos:definition "Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Woningwet is een besluit tot het uitoefenen van bestuursdwang of het heffen van een dwangsom in het kader van bestuursrechtelijke handhaving van regelingen ten aanzien van woningen"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bestuursdwangbesluit of dwangsombesluit, Woningwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:scopeNote '''In hoofdstuk I, II, III of IV van de Woningwet zijn voorschriften opgenomen waaraan een gebouw of bouwwerk moet voldoen. Voorbeelden zijn: 

•aanbrengen balustrade (balkon of trap) = veiligheid
•aanbrengen van adequate ventilatie = gezondheid
•opstelplaats aanrecht en kooktoestel = bruikbaarheid

Als niet aan de voorschriften wordt voldaan kunnen burgemeester en wethouders besluiten tot toepassing van bestuursdwang of oplegging van een last onder dwangsom gericht op naleving van deze voorschriften. De Woningwet voorziet ook in de mogelijkheid om (bouw)werkzaamheden stil te leggen. Het stilleggen is een vorm van directe bestuursdwang. Als de werkzaamheden niet worden gestaakt kan deze directe bestuursdwang worden gevolgd door een last onder dwangsom.

Een dergelijk besluit is beperkingenbesluit in het kader van de Wet Kenbaarheid Publiekrechtelijke Beperking Onroerende Zaken.'''^^xsd:string;
    ns5:signature "4ac12b8fafd88a3dae736368995799c8"
.
n1:Bestuursorgaan rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bestuursorgaan"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bestuursorgaan is een door de wet aangewezen persoon of instantie die een overheidstaak uitvoert, waardoor meerdere groepen burgers worden geraakt."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 1:1 Awb"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bestuursorgaan is een orgaan van een rechtspersoon die krachtens publiekrecht is ingesteld, of een ander persoon of college, met enig openbaar gezag bekleed."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bestuursorgaan"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "In Artikel 1:1 lid 2 Awb worden enkele organen, personen en colleges expliciet als niet-bestuursorgaan benoemd"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechtspersoon;
    ns5:signature "7e07fb451f6dc04fe9323bb0b9cfd9e6"
.
n1:Bevel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bevel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bevel is als een door de wet aangewezen persoon of organisatie aan een ander laat weten dat hij iets moet doen of laten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    skos:definition "Bevel is een door bevoegd gezag opgelegde plicht tot het uitvoeren van een opdracht"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bevel"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Besluit;
    skos:scopeNote "Een bevel kan bij besluit worden genomen en daarmee onder de Algemene Wet Bestuursrecht vallen, maar dit hoeft niet het geval te zijn"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bevoegd_gezag;
    ns5:signature "d662a47b34767b69bf80cdf9ab91aa75"
.
n1:Bevel_buitengewone_omstandigheden rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bevel buitengewone omstandigheden"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een bevel buitengewone omstandigheden  is een opdracht om te zorgen dat materialen klaar staan voor als er een oorlog is of kan komen. Of als er andere bijzondere situaties zijn die op een oorlog lijken of te maken hebben met een oorlog."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Besluit ex artikel 5 Wet van 10 juli 1952"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Bevel;
    ns4:source "Besluit ex artikel 5 Wet van 10 juli 1952, Stb. 407"^^xsd:string;
    skos:definition "Bevel buitengewone omstandigheden is een bevel ter verzekering van het beschikbaar blijven van goederen voor het geval van oorlog, oorlogsgevaar, daaraan verwante of daarmede verband houdende buitengewone omstandigheden"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bevel buitengewone omstandigheden"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    ns5:signature "71c16603c87daf2fed333b43360c9e35"
.
n1:Bevoegd_aanlegger rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bevoegd aanlegger"@nl;
    rdfs:label "Qualified builder"@en;
    rdfs:comment "De bevoegd aanlegger is degene die op 1 januari 2007 kon aantonen dat hij een netwerk heeft aangelegd en daarvoor een vergunning had. Een netwerk is een groep kabels en leidingen in en boven de grond. De bevoegd aanlegger mag dit netwerk dan bij het Kadaster laten registreren. Dit is nodig als hij het netwerk wil verkopen of een recht hierop wil laten gelden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Overgangswet Nieuw Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Eigenaar;
    ns4:source "Artikel 155a Overgangswet NBW"^^xsd:string;
    skos:definition "De bevoegd aanlegger is degene die zich op 1 januari 2007 als eigenaar van een netwerk gedroeg. Hij is bevoegd de aanleg van een netwerk als bedoeld in artikel 17 lid 1 onder k van Boek 3 te doen inschrijven in de openbare registers en dat netwerk als eigenaar over te dragen en te bezwaren."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bevoegd aanlegger"@nl;
    skos:prefLabel "Qualified builder"@en;
    skos:semanticRelation n1:Netwerk;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "c51adde9b9dd93ceb1ef04571f61eccd"
.
n1:Bevoegd_gezag rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bevoegd gezag"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het bevoegd gezag is een door de wet aangewezen persoon of instantie die publieksrechtelijke rechtshandelingen mag uitvoeren. Dit zijn activiteiten die gevolgen hebben voor de relatie tussen overheid en burger of tussen overheden onderling."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 1.1 Wabo"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5 GW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Wonw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bevoegd gezag is een orgaan van een rechtspersoon, of een ander persoon of college, dat bevoegd is tot een publiekrechtelijke rechtshandeling"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bevoegd gezag"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Bestuursorgaan;
    skos:scopeNote "Afhankelijk van de wetgeving wordt onder het bevoegd gezag bijvoorbeeld een bestuursorgaan, burgemeester of een andere functionaris of overheidsorgaan bedoeld."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechtshandeling;
    skos:semanticRelation n1:Rechtspersoon;
    ns5:signature "ae3b7f399439723bd79a50d762141023"
.
n1:Bezit rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bezit"@nl;
    rdfs:comment "Een bezit is een goed dat iemand heeft voor zichzelf. Het goed kan zijn eigendom zijn, maar dat hoeft niet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Goed;
    ns4:source "Artikel 107 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bezit is het houden van een goed voor zichzelf."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bezit"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Bezitter;
    ns5:signature "b1fed216644523841159693b950155cd"
.
n1:Bezitter rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Holder"@en;
    rdfs:label "Bezitter"@nl;
    rdfs:comment "Een bezitter is iemand die een goed heeft voor zichzelf. De bezitter kan ook de eigenaar van het goed zijn, maar dat hoeft niet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 107 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een bezitter is een persoon die een goed houdt voor zichzelf."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Holder"@en;
    skos:prefLabel "Bezitter"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Eigenaar;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    ns5:signature "1c4d238e26a1c308df2668bbc85dee46"
.
n1:Binnenvaartschip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Barge"@en;
    rdfs:label "Binnenvaartschip"@nl;
    rdfs:comment "Een binnenvaartschip is een schip dat als binnenvaartschip staat ingeschreven in de openbare registers. Is het schip niet ingeschreven? Dan is het ook een binnenvaartschip als het niet bedoeld is om vooral op zee te varen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 8:3 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Teboekstaand_schip;
    ns3:broaderGeneric n1:Schip;
    ns4:source "Artikel 3 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Binnenschip"^^xsd:string;
    skos:definition "Een binnenvaartschip is een schip dat als binnenvaartschip teboekstaat in de openbare registers of een schip dat niet teboekstaat in de openbare registers en blijkens zijn constructie noch uitsluitend noch in de hoofdzaak voor drijven in zee is bestemd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Barge"@en;
    skos:prefLabel "Binnenvaartschip"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "825806c8469aac8e7743ad59a2c2dfce";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 uitleg aangepast n.a.v. document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014"^^xsd:string
.
n1:Bouwgrondbelasting rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Bouwgrondbelasting"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Bouwgrondbelasting is een jaarlijkse belasting van de gemeente. De eigenaar van bouwgrond betaalt deze belasting maximaal dertig jaar, omdat hij voordeel heeft van een voorziening die de gemeente heeft aangelegd voor die bouwgrond."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Belasting;
    ns4:source "Artikel 274 Gemw (1994-12-31)"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 273a Gemw (1994-12-31)"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 222 Gemw"^^xsd:string;
    skos:definition "Bouwgrondbelasting is een jaarlijkse belasting ter verkrijging van een billijke bijdrage in de kosten van in bepaalde gedeelten van de gemeente gelegen onroerend goed dat gebaat is door voorzieningen die zijn tot stand gebracht door of met medewerking van het gemeentebestuur. De belasting kan ten hoogste voor een termijn van dertig jaar worden geheven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Bouwgrondbelasting"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Baatbelasting;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Bouwgrondbelasting is een begrip uit de oude gemeentewet. In de oude gemeentewet waren Bouwgrondbelasting en Baatbelasting gescheiden. Een dergelijke belasting valt tegenwoordig onder een baatbelasting (nieuwe stijl)"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    ns5:signature "51138704f7bda09feeba90fa08fffa6c"
.
n1:Brandmerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Brandmerk"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een brandmerk is het kenmerk waaronder een schip in de openbare registers staat ingeschreven. Het kenmerk bestaat uit een nummer, de rubriek waarin het schip is ingedeeld, de naam van het register waar het schip is ingeschreven en het jaar van de inschrijving."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 21 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een brandmerk is het nummer waaronder de teboekstelling van het schip in de openbare registers is geschied, gevolgd door de aanwijzing van de rubriek waartoe dat schip behoort, de aanduiding van het kantoor van de Dienst waar de teboekstelling is geschied, en het jaar van teboekstelling"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Brandmerk"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Teboekstaand_schip;
    ns5:signature "c5ca0565294c004c87872cf02ed49020"
.
n1:Chemienetwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Chemistry network"@en;
    rdfs:label "Chemienetwerk"@nl;
    rdfs:comment "Dit is een groep leidingen die bedoeld zijn om chemische stoffen te vervoeren."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:17 lid k"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Netwerk;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een chemienetwerk is een netwerk bestaande uit leidingen bestemd voor de transport van chemische stoffen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Chemistry network"@en;
    skos:prefLabel "Chemienetwerk"@nl;
    ns5:signature "8a404539e6c0894810ba1975f701437d";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 kabels weggehaald n.a.v. document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014"^^xsd:string
.
n1:Conservatoir_beslag rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Seizure"@en;
    rdfs:label "Conservatoir beslag"@nl;
    rdfs:comment "Hierbij beslist de rechter tijdelijk een of meer goederen van iemand af te nemen om te voorkomen dat hij de goederen verkoopt of er een recht op laat gelden."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beslag;
    ns4:source "Artikel 700 Rv"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Conservatoir Beslag is een beslag waarbij een goed of goederen aan de vrije beschikking van een persoon worden ontrokken om te voorkomen dat deze persoon de goederen bezwaart of vervreemdt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Seizure"@en;
    skos:prefLabel "Conservatoir beslag"@nl;
    skos:scopeNote '''This is a measurement to secure the rights of a creditor. A bailiff will register such a "conservatoir beslag" It makes sure that when the property is sold, the creditor must be paid. It is not a right to take the property in possession and sale it. Therefore a charging order of the court is necessary.'''@en;
    skos:scopeNote "Voor het leggen van conservatoir beslag is verlof vereist van de president van de rechtbank. Opmerking: een beslag is geen beperkt recht!"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    ns5:signature "e06d370d71f258b24ff50b7963ca8347"
.
n1:Cultuurcode rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Cultuurcode"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een cultuurcode is een aanduiding van het gebruik van een stuk grond en alles wat erin of erop staat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan ARIS"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 74 Kadw"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Cultuuraanduiding"^^xsd:string;
    skos:definition "Een cultuurcode is een aanduiding van de feitelijke gesteldheid van een onroerende zaak, ook wel een cultuuraanduiding genoemd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Cultuurcode"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "4b957aaa930f221fe8f66b8d62cbdb46";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140219 Begrip toegevoegd n.a.v. SEM 2014-002"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140909 uitleg vervangen was:"Een cultuurcode is een code die de eigenschappen weergeeft van een stuk grond en alles wat erin of erop staat." en cultuurcode is een gegeven (definitie) vervangen door Cultuurcode is een aanduiding van'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140821 Cultuuraanduiding als synoniem toegevoegd. Zie BOM BRK"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 uitleg toegevoegd. Zie document bevindingen klare taal redactieraad maart 2014"^^xsd:string
.
n1:De_Staat rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "De Staat"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De staat mag volgens de wet handelen namens het land Nederland en het Koninkrijk der Nederlanden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon;
    ns4:source "Artikel 2 BW Boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "De staat is de wettelijke vertegenwoordiger van het land Nederland en het Koninkrijk der Nederlanden"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "De Staat"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Een staat is een deel van het bewoonde oppervlak gesteld onder een eigen, in de regel soevereine, regering. Een Staat bestaat uit een volk, een overheid en een grondgebied. Waar in de Nederlandse wet wordt gesproken wat de Staat, wordt bedoeld de Staat der Nederlanden."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Koninkrijk_der_Nederlanden;
    ns5:signature "32e88bb9ded27d95f4d5c18e70e5bae6";
    ns6:wijzigingsnotitie "20141103 De staat is met een kleine hoofdletter volgens www.vandale.nl. Zie document bevindingen redactieraad klare taal 2014."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 De staat is toch met een hoofdletter.  Zie document bevindingen redactieraad klare taal 2014."^^xsd:string
.
n1:De_dienst rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "De dienst"@nl;
    rdfs:label "Land Registry Office"@en;
    rdfs:comment "De dienst is de Dienst voor het Kadaster en de openbare registers. Het Kadaster houdt in de openbare registers bij welke rechten gelden op registergoederen. Dat is een wettelijke taak. Iedereen die een recht wil laten gelden op een registergoed, is verplicht de bijbehorende notariële akten in de openbare registers te laten bijschrijven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Organisatiewet Kadaster, Artikel 2 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zelfstandig_bestuursorgaan;
    ns4:source "Artikel 2 OWK"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Kadaster"^^xsd:string;
    skos:definition "De dienst is De dienst voor het kadaster en de openbare registers. Hij bezit rechtspersoonlijkheid."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "De dienst"@nl;
    skos:prefLabel "Land Registry Office"@en;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "18b8b468a47a526b67041c0262ede897";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 van de Dienst, De dienst gemaakt, om dat het begrip begint bij de."^^xsd:string
.
n1:Dienende_erf rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Dienende erf"@nl;
    rdfs:label "Servient land"@en;
    rdfs:comment "Het dienende erf is het stuk grond waarvan de eigenaar iets moet toestaan aan de eigenaar van het heersende erf."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk wetboek, artikel 5:70 e.v."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerende_zaak;
    ns4:source "artikel 70 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Lijdend erf"^^xsd:string;
    skos:definition "Dienende erf is een onroerende zaak die met een last - een dulden of niet doen, of de verplichting tot onderhoud van eigen erf of van gebouwen, werken of beplantingen die zich geheel of gedeeltelijk op het dienend erf bevinden - is bezwaard ten behoeve van een andere onroerende zaak, het heersend erf."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Dienende erf"@nl;
    skos:prefLabel "Servient land"@en;
    skos:relatedMatch n1:Heersende_erf;
    skos:scopeNote "The parcel to which the burden of the servitude is connected"@en;
    skos:scopeNote "20141802 Klare Taal definitie aangepas n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Onder erf wordt verstaan een grondstuk, een waterperceel daaronder begrepen."@nl;
    skos:semanticRelation n1:Erfdienstbaarheid;
    ns5:signature "55d81b0e24ebc543b72a83d5bc058909";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140219 "Wat moet worden toegestaan is beschreven in de  erfdienstbaarheid" weggehaald bij de uitleg, omdat dit bij het begrip erfdienstbaarheid niet helderder wordt uitgelegd. N.a.v. eigen bevindingen.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140220 van "heersende erf" gemaakt "van het heersende erf", n.a.v. eigen bevindingen'''^^xsd:string
.
n1:Echtgenoot rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Echtgenoot"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een echtgenoot is iemand die is getrouwd met een ander."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Natuurlijk_persoon;
    ns4:source "Artikel 30 BW Boek 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 33 BW Boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Een echtgenoot is een persoon die door het huwelijk verbonden is met een andere persoon"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Echtgenoot"^^xsd:string;
    ns5:signature "5731333fb1f699922d39569fed027adb"
.
n1:Eigenaar rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Owner"@en;
    rdfs:label "Eigenaar"@nl;
    rdfs:comment "Een eigenaar is iemand of een organisatie van wie een zaak is."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Eigenaar is een persoon die het meest omvattende recht op een zaak heeft."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Eigenaar"@nl;
    skos:prefLabel "Owner"@en;
    skos:relatedMatch n1:Eigendom;
    skos:scopeNote "Het staat de eigenaar met uitsluiting van een ieder vrij van de zaak gebruik te maken, mits dit gebruik niet strijdt met rechten van anderen en de op wettelijke voorschriften en regels van ongeschreven recht gegronde beperkingen daarbij in acht worden genomen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Zaak;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "47619649098413701b362378cc7ad115";
    ns6:wijzigingsnotitie "20141802 Klare Taal definitie aangepas naar aanleiding van INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Eigendom rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ownership"@en;
    rdfs:label "Eigendom"@nl;
    rdfs:comment "Eigendom is het meest omvattende recht dat iemand of een organisatie op een zaak  kan hebben."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:1 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Eigendom is een Zakelijk recht dat het meest omvattende recht is wat een persoon op een zaak kan hebben."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ownership"@en;
    skos:prefLabel "Eigendom"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Recht;
    skos:scopeNote "Het staat de eigenaar met uitsluiting van een ieder vrij van de zaak gebruik te maken, mits dit gebruik niet strijdt met rechten van anderen en de op wettelijke voorschriften en regels van ongeschreven recht gegronde beperkingen daarbij in acht worden genomen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    skos:semanticRelation n1:Zaak;
    ns5:signature "5496c8329eee263236c284c6bbe73023";
    ns6:wijzigingsnotitie "20141802 Klare Taal aangepast n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Einddatum_recht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Einddatum recht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De einddatum recht is de datum waarop een recht eindigt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een einddatum recht is een datum waarop een recht vervalt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Einddatum recht"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "De einddatum recht is de laatste dag waarop het recht volgens het brondocument, op grond waarvan het recht is opgevoerd, nog van toepassing zal zijn. Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "ce5383eddd9a81c7e9cf6c0b5f514efb"
.
n1:Eis_tot_vastlegging_eigendom_netwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Eis tot vastlegging eigendom netwerk"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een eis tot vastlegging eigendom netwerk is dat iemand in het Kadaster wil laten inschrijven dat hij eigenaar is van een groep kabels en leidingen in of boven de grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan artikel 155 Overgangswet NBW lid 2"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 16 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 155 Overgangswet NBW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Eis tot vastlegging eigendom netwerk is een inschrijving in de openbare registers als aantekening van het feit dat een partij een eis heeft ingediend ter vaststelling van het eigendom van een netwerk"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Eis tot vastlegging eigendom netwerk"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Met deze ingeschreven eis wordt bestreden dat het netwerk toebehoort aan de bevoegd aanlegger of diens rechtsopvolger."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Netwerk;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    ns5:signature "394bc938e00ead9c0151b450bd234af7"
.
n1:Electriciteitsnetwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Electricity network"@en;
    rdfs:label "Electriciteitsnetwerk"@nl;
    rdfs:comment "Een elektriciteitsnetwerk is een groep kabels of leidingen bedoeld om elektrische stroom te vervoeren."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Netwerk;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Elektriciteitsnetwerk is een netwerk bestaande uit een of meer kabels of leidingen bestemd voor de transport van elektriciteit."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Electriciteitsnetwerk"@nl;
    skos:prefLabel "Electricity network"@en;
    ns5:signature "2b82f7ac297451832063854f133fd593"
.
n1:Erfdienstbaarheid rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Easement"@en;
    rdfs:label "Erfdienstbaarheid"@nl;
    rdfs:comment "Een erfdienstbaarheid is een recht dat iemand of een organisatie heeft om een stuk grond van een ander te gebruiken. Het stuk grond waarvan de eigenaar iets mag, heet het heersende erf. Het stuk grond waarvan de eigenaar iets moet toestaan heet het dienende erf."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Adopted from Article 5:70 lid 1 Burgerlijk Wetboek"@en;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 5:70 lid 1"@nl;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns4:source "Artikel 70 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Erfdienstbaarheid is een last, waarmede een onroerende zaak - het dienende erf - ten behoeve van een andere onroerende zaak - het heersende erf - is bezwaard."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Easement"@en;
    skos:prefLabel "Erfdienstbaarheid"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Kwalitatieve_verplichting;
    skos:scopeNote '''In the Netherlands the only easement that is registered is a servitude (called "erfdienstbaarheid" ). A servitude is a burden on a parcel for the benefit of another parcel. Somewhat similar is a "kwalitatieve verplichting", see restrictive covenant.'''@en;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "e0995385476b766d610c818e12803490";
    ns6:wijzigingsnotitie "20141802 Klare taal definitie aangepast n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140220 "," toegevoegd n.a.v. eigen bevindingen'''^^xsd:string
.
n1:Erfgenaam rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Erfgenaam"@nl;
    rdfs:label "Inheritor"@en;
    rdfs:comment "De erfgenaam is de persoon die de bezittingen en schulden of een deel ervan erft van iemand die is overleden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Pitlo/Van der Burght, Ebben, Erfrecht &Asser-Van Der Ploeg-Perrick (Erfrecht), blz. 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    skos:altLabel "Erven"^^xsd:string;
    skos:definition "Een erfgenaam is een persoon die voor het geheel of voor een evenredig deel in de vermogensrechtelijke positie van de erflater treedt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Inheritor"@en;
    skos:prefLabel "Erfgenaam"@nl;
    skos:scopeNote "Erfgenamen zijn door hun opvolging voor het geheel of een evenredig deel rechtsverkrijgers onder algemene titel. Het gaat daarbij niet alleen om het krijgen van vermogensrechten (positief), maar ook om de negatieve gevolgen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Erflater;
    skos:semanticRelation n1:Verkrijging_onder_algemene_titel;
    ns5:signature "4d17fe6472b7a9222df4f512a4d133f1"
.
n1:Erflater rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Legator"@en;
    rdfs:label "Erflater"@nl;
    rdfs:comment "De erflater is iemand die is overleden en aan anderen zijn bezittingen en schulden nalaat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Pitlo/Van Der Burght, Erfrecht, blz 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Natuurlijk_persoon;
    skos:definition "De erflater is de persoon die is overleden en het vermogen nalaat."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Legator"@en;
    skos:prefLabel "Erflater"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Vermogensrecht;
    ns5:signature "9ed0b25d08b3ae1f2480698919f33ef0"
.
n1:Erfpacht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Erfpacht"@nl;
    rdfs:label "Leasehold"@en;
    rdfs:comment "Erfpacht is dat iemand het recht heeft om een stuk grond te houden of te gebruiken dat eigendom is van een ander."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns4:source "Artikel 85 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Erfpacht is een Zakelijk recht dat de erfpachter de bevoegdheid geeft eens anders onroerende zaak te houden en te gebruiken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Leasehold"@en;
    skos:prefLabel "Erfpacht"@nl;
    skos:scopeNote '''The consideration is an amount of money called "canon". Only lease as real property right (erfpacht) can be recorded. Lease as personal right is refused.'''@en;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "bff8e095fccf43ad413007909fb18798"
.
n1:Erfpachtcanon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Erfpachtcanon"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Erfpachtcanon is het bedrag dat een erfpachter moet betalen aan de eigenaar van een stuk grond omdat hij zijn grond gebruikt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijke wetboek Artikel 5:85 lid 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 85 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Erfpachtcanon is een geldsom die de erfpachter verplicht is om aan de eigenaar te betalen, op al dan niet regelmatig terugkerende tijdstippen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Erfpachtcanon"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:semanticRelation n1:Eigenaar;
    skos:semanticRelation n1:Erfpachter;
    skos:semanticRelation n1:Erfpacht;
    ns5:signature "2fcd08533d6130a602822cd08edff261"
.
n1:Erfpachter rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Lessee"@en;
    rdfs:label "Erfpachter"@nl;
    rdfs:comment "De erfpachter is de persoon die een stuk grond mag houden of gebruiken dat eigendom is van een ander."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 85 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een erfpachter is een persoon die de bevoegdheid heeft om een onroerende zaak van een ander te houden en te gebruiken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Lessee"@en;
    skos:prefLabel "Erfpachter"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Erfpacht;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "29bc33547acee5cef9cfd9bb0d86d8d7"
.
n1:Erfverpachter rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Lessor"@en;
    rdfs:label "Erfverpachter"@nl;
    rdfs:comment "De erfverpachter is de eigenaar van een stuk grond  die een ander het recht geeft deze grond tegen betaling te houden of te gebruiken."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:85 e.v."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Eigenaar;
    ns4:source "Artikel 85 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "De Erfverpachter is de eigenaar die zijn onroerende zaak belast met een recht van erfpacht ten behoeve van de erfpachter."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Erfverpachter"@nl;
    skos:prefLabel "Lessor"@en;
    skos:semanticRelation n1:Erfpachter;
    skos:semanticRelation n1:Erfpacht;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "0091e049bb42b87aa727cacf6d65d05d"
.
n1:Executoriaal_beslag rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Executoriaal beslag"@nl;
    rdfs:label "Attachment by court order"@en;
    rdfs:comment "Executoriaal beslag is dat de rechter beslist om een deurwaarder in te schakelen nadat hij heeft bepaald dat iemand moet betalen en  hij dat niet doet. De deurwaarder informeert degene die moet betalen persoonlijk over de uitspraak van de rechter. Betaalt diegene dan nog steeds niet, dan mag de deurwaarder zijn spullen verkopen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan het Wetboek van Burgerlijke Rechtsvordering, Artikel 704 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beslag;
    ns4:source "Artikel 704 Rv"^^xsd:string;
    skos:definition "Een executoriaal beslag is een beslag dat, opzichzelfstaand of volgend op een conservatoir beslag, wordt gelegd zodra de beslaglegger in de hoofdzaak, een executorale titel heeft verkregen en deze voor tenuitvoerlegging vatbaar is geworden. De executoriale titel moet aan de beslagene en, zo het beslag onder een derde is gelegd, ook aan deze zijn betekend."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Executoriaal beslag"@nl;
    skos:prefLabel "Attachment by court order"@en;
    skos:scopeNote "This is a measurement to secure the rights of a creditor, included a charging order of the court to take the property in possession and sale it."@en;
    skos:semanticRelation n1:Conservatoir_beslag;
    ns5:signature "e187c1e6ef8923777eab864b3ea18a72"
.
n1:Exploitatieplan_Wet_ruimtelijke_ordening rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening is een plan waarin de gemeenteraad besluit wat er nodig is om een bouwplan voor een bepaald gebied uit te voeren. Het bouwplan is door de regering vastgesteld met een algemene maatregel van bestuur. Dit is een uitwerking van de wet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet ruimtelijke  ordening"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 6.12 Wro"^^xsd:string;
    ns4:source "Afdeling 6.2 Bro"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening is een vastgesteld plan dat van toepassing is op gronden waarop een bij algemene maatregel van bestuur aangewezen bouwplan is voorgenomen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Exploitatieplan, Wet ruimtelijke ordening"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:scopeNote "Een exploitatieplan omvat ondermeer een omschrijving van de werken en werkzaamheden voor het bouwrijp maken van het exploitatiegebied, de aanleg van nutsvoorzieningen en het inrichten van openbare ruimte in het exploitatiegebied"^^xsd:string;
    ns5:signature "05e1972ce84f4eaf5ad45d267269885e"
.
n1:Faillietverklaring rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Faillietverklaring"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een faillietverklaring is dat de rechter een persoon of een bedrijf failliet verklaart als hij niet meer kan betalen. Heeft de persoon of het bedrijf nog geld of bezittingen? Dan gaat dit naar degenen die nog geld van de persoon of het bedrijf moeten krijgen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de faillissementswet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 1 FW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Faillietverklaring is een rechtelijke vonnis waarbij de schuldenaar, die in de toestand verkeert dat hij heeft opgehouden te betalen in staat van faillissement wordt verklaard ten behoeve van het te gelde maken van het vermogen van de schuldenaar."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Faillietverklaring"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Schuldenaar;
    ns5:signature "ba327ea24229aa8fb1daa4c6a7e7f034"
.
n1:Fidei_commis rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Life time right"@en;
    rdfs:label "Fideï commis"@nl;
    rdfs:comment "Een fideï commis is dat iemand een erfenis pas krijgt nadat eerst een ander de erfenis heeft gekregen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Pitlo/Van der Brught, Ebben, Erfrecht, blz 221"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 56 BW Boek 4"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Tweetrapsmaking, beschikking over de hand"^^xsd:string;
    skos:definition "Een fideï commis is een testamentaire beschikking waarbij de bevoordeelde de erfportie niet onmiddellijk en rechtstreeks van de erflater ontvangt, maar via een voorganger die als eerste erfgenaam of legataris is aangewezen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Life time right"@en;
    skos:prefLabel "Fideï commis"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Registered as a combination of a suspensive condition and a reso-lutive condition"@en;
    skos:scopeNote "De erflater beschikt tweemaal of vaker over dezelfde zaak, met dien verstande dat twee of meer personen opeenvolgend hetzelfde recht verkrijgen. Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."@nl;
    skos:semanticRelation n1:Erfgenaam;
    skos:semanticRelation n1:Erflater;
    ns5:signature "ae7b695d2ac810b85d7fe29c6fa6bf6a"
.
n1:Fusie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Fusie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een fusie is een samenvoeging van twee of meer rechtspersonen, waarbij een van hen het vermogen van de ander krijgt. Of ze beslissen dat hun vermogen gaat naar de nieuwe rechtspersoon die ze samen oprichten."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 309 BW Boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "Een fusie is een rechtshandeling van twee of meer rechtspersonen waarbij een van deze het vermogen van de andere verkrijgt of waarbij een nieuwe rechtspersoon die bij deze rechtshandeling door hen samen wordt opgericht, hun vermogen verkrijgt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Fusie"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechtspersoon;
    ns5:signature "0106f439e904948296685619a6838d30"
.
n1:Gasleidingnetwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gas pipeline network"@en;
    rdfs:label "Gasleidingnetwerk"@nl;
    rdfs:comment "Een gasleidingnetwerk is een groep leidingen bedoeld om gas te vervoeren."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:17 lid k"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Netwerk;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gasleidingnetwerk is een netwerk bestaande uit leidingen bestemd voor de transport van gas."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gasleidingnetwerk"@nl;
    skos:prefLabel "Gas pipeline network"@en;
    ns5:signature "96350d10af3ffbe31a0aefe4dffca2c7"
.
n1:Gebouwd_met_subsidie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gebouwd met subsidie"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Gebouwd met subsidie is dat een bouwwerk gebouwd is met geld van de overheid."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gebouwd met subsidie is een feit dat een bouwwerk met subsidie is gebouwd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gebouwd met subsidie"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    ns5:signature "8f78b203288ccfb0775ab979f18c7061"
.
n1:Gedoogplicht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gedoogplicht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Gedoogplicht is dat iemand moet toestaan dat de overheid werkzaamheden uitvoert die een algemeen belang hebben. Als hij door die werkzaamheden schade heeft, kan de overheid de schade betalen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Belemmeringenwet Privaatrecht"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Belwp"^^xsd:string;
    skos:definition "Een gedoogplicht is de plicht om werken van algemeen belang te gedogen, zo nodig tegen een schadevergoeding."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gedoogplicht"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Aan particulieren kan de gedoogplicht alleen worden opgelegd als hun belangen redelijkerwijs geen onteigening vorderen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechthebbende;
    ns5:signature "1246962365affa11d31082369b7c5411"
.
n1:Gedoogplicht_Ontgrondingenwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gedoogplicht Ontgrondingenwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een gedoogplicht Ontgrondingenwet is dat een eigenaar of een ander die rechten heeft op een stuk grond of water, moet toestaan dat de overheid zijn stuk grond of water onderzoekt. Ook moet hij alles toestaan wat nodig is om dat onderzoek te laten doen. Het onderzoek en de medewerking daaraan zijn een opdracht van de minister."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gedoogplicht;
    ns4:source "Artikel 21g Ontgrw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gedoogplicht Ontgrondingenwet is een gedoogplicht opgelegd door de Minister om daar waar hij onderzoek ter plaatse nodig oordeelt, rechthebbenden ten aanzien van gronden of wateren de verplichting op te leggen het verrichten van dat onderzoek, alsmede het aanbrengen, het aanwezig zijn, het onderhoud, het gebruik en het verwijderen van de voor dat onderzoek nodige middelen te gedogen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gedoogplicht Ontgrondingenwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke plicht vloeit een publiekrechtelijke beperking voort."^^xsd:string;
    ns5:signature "92bab0fc55b7eb05080279ed275c89ee"
.
n1:Gedoogplicht_Wet_inzake_de_luchtverontreiniging rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging is dat iemand moet toestaan dat de overheid zijn stuk grond of gebouw gebruikt om metingen naar luchtvervuiling te doen. De overheid hoeft vooraf geen toestemming hiervoor te vragen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gedoogplicht;
    ns4:source "Artikel 60 Wet LUVO"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging is een gedoogplicht om ten behoeve van het bepalen van luchtverontreiniging duurzaam of tijdelijk gebruik te kunnen maken van onroerende zaken zonder dat in voorafgaand overleg over dit gebruik overeenstemming is bereikt met een ieder die enig recht ten aanzien van die onroerende zaken heeft"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gedoogplicht Wet inzake de luchtverontreiniging"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "3d7ea858a4959d573580ef0c2bd1765b"
.
n1:Gedoogplicht_op_basis_van_Grondwaterwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gedoogplicht op basis van Grondwaterwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De gedoogplicht op basis van Grondwaterwet is dat iemand die rechten heeft op grond waar grondwater in zit,  een onderzoek van het grondwater moet toestaan. Ook moet hij alles toestaan wat nodig is om dat onderzoek te laten doen. Het onderzoek en de medewerking daaraan zijn een beslissing van de provincie."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan artikel 31 jo. Art 32 Grondwaterwet. De grondwaterwet is per 22 december 2009 komen te vervallen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gedoogplicht;
    ns4:source "Artikel 32 GWW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 31 GWW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een gedoogplicht op basis van de Grondwaterwet is een gedoogplicht door Gedeputeerde Staten opgelegd aan rechthebbenden, op grond waarvan zij het verrichten van een onderzoek ter plaatse, zomede het aanbrengen, het aanwezig zijn, het onderhoud, het gebruik en het verwijderen van de voor dat onderzoek nodige middelen, moeten gedogen"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gedoogplicht op basis van Grondwaterwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns5:signature "7113066f9aa6ddaee505149284fea8e6"
.
n1:Gedoogverplichting_Wet_geluidhinder rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gedoogverplichting Wet geluidhinder"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een gedoogverplichting Wet geluidhinder is dat iemand geluidsmetingen moet toestaan."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gedoogplicht;
    ns4:source "Artikel 164 Wgh (01-01-2010)"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gedoogverplichting Wet Geluidhinder is een gedoogplicht om geluidmetingen te gedogen"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gedoogverplichting Wet geluidhinder"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns5:signature "963387e8ed083bf736868287a51fdc22"
.
n1:Gekozen_woonplaats rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gekozen woonplaats"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een gekozen woonplaats is dat iemand afspreekt in welke plaats hij bepaalde beslissingen zal nemen of acties zal doen. Soms bepaalt de wet die plaats. Soms beslist de persoon zelf in een overeenkomst wat de plaats wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 10 BW Boek 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 15 BW Boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gekozen woonplaats is een woonplaats van een natuurlijk persoon die hij in afwijking van artikel 1:10 Burgerlijk Wetboek kan kiezen, wanneer de wet hem daartoe verplicht, of wanneer de keuze bij schriftelijke of langs elektronische weg aangegane overeenkomst voor een of meer bepaalde rechtshandelingen of rechtsbetrekkingen geschiedt en voor de gekozen woonplaats een redelijk belang aanwezig is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gekozen woonplaats"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Natuurlijk_persoon;
    skos:semanticRelation n1:Overeenkomst;
    ns5:signature "c5992e3da6cb0916a9dccf5e2748293b"
.
n1:Gemeente rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gemeente"@nl;
    rdfs:label "County"@en;
    rdfs:comment "Een gemeente is een overheidsorganisatie die een deel van een provincie bestuurt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Geerts G en T den Boon, Van Dale, Groot Woordenboek der Nederlandse Taal"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Openbaar_lichaam;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 6 Gemw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 103 GW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 108 Gemw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een gemeente is een openbaar lichaam met zelfbestuur en bevoegdheid binnen een gebied kleiner dan dat van een provincie."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "County"@en;
    skos:prefLabel "Gemeente"@nl;
    skos:scopeNote "De gemeente is onderdeel van de Staat. Ze bezit publiekrechtelijke bevoegdheden. Het bestuur van een gemeente berust bij de raad, een burgemeester en twee of meer wethouders."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Provincie;
    ns5:signature "0b39237c67c9c48a8a6d7a8e95281d17";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie gewijzigd n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Gemeentelijk_monument rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gemeentelijk monument"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een gemeentelijk monument is een gebouw dat volgens een gemeente zo waardevol is dat het beschermd moet worden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan  de Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerend_monument;
    ns4:source "Artikel 1 Wkpboz"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gemeentelijk monument is een onroerend monument aangewezen door een bestuursorgaan van de gemeente."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gemeentelijk monument"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988;
    skos:scopeNote "Een monument is een gebouw met cultuurhistorische of wetenschappelijke waarde. In Nederland zijn er verschillende typen monumenten: rijksmonumenten, provinciale monumenten, gemeentelijke monumenten en beschermde stadsgezichten of dorpsgezichten. Als een gebouw van plaatselijk of regionaal belang is, kan de gemeente het op de gemeentelijke monumentenlijst zetten. De gemeente kan monumenten zelf, of op verzoek van een belanghebbende, aanwijzen. De gemeentelijke monumentencommissie geeft hierover een advies.Een dergelijke aanwijzing vindt plaats met een beperkingenbesluit. Hiervan kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk beperkingenbesluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Voordat een onroerend monument een beschermd monument wordt, kan een gemeente besluiten om al wel de richtlijnen van een beschermd monument van toepassing te laten verklaren. Het is dus nog geen beschermd monument, maar alle richtlijnen zijn er al wel op van toepassing."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bestuursorgaan;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    ns5:signature "c7b3daf8a196c8c2fd29c0790ce7c0f7"
.
n1:Gerechtigde rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gerechtigde"@nl;
    rdfs:label "Entitled person"@en;
    rdfs:comment "Een gerechtigde is een mens of een rechtspersoon die recht heeft op een zaak of die een vermogensrecht heeft."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    skos:definition "Een gerechtigde is een natuurlijk persoon of rechtspersoon met enig recht op een goed."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Entitled person"@en;
    skos:prefLabel "Gerechtigde"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Natuurlijk_persoon;
    skos:relatedMatch n1:Rechtspersoon;
    skos:relatedMatch n1:Rechthebbende;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "240fd656e4a2f5d5e5b92034cba49c3c"
.
n1:Goed rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Goed"@nl;
    rdfs:label "Asset"@en;
    rdfs:comment "Een goed is een zaak of een vermogensrecht. Een zaak is een concreet voorwerp dat is ontstaan door de natuur of door de mens. Een vermogensrecht is dat iemand een recht heeft dat een geldwaarde heeft en dat hij aan een ander kan geven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns3:narrowerGeneric n1:Vermogensrecht;
    ns3:narrowerGeneric n1:Zaak;
    skos:definition "Een goed is een zaak of een vermogensrecht ."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Goed"@nl;
    skos:prefLabel "Asset"@en;
    ns5:signature "5a045269a55b53a94c828cd9274644d4"
.
n1:Grondrente rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ground rent"@en;
    rdfs:label "Grondrente"@nl;
    rdfs:comment "Grondrente is het bedrag dat iemand krijgt van de eigenaar van een stuk grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan Artikel 784-802 Burgerlijk Wetboek Oud"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Oud-vaderlandsrecht;
    skos:definition "Grondrente is het recht om van de eigenaar van een onroerende zaak in diens hoedanigheid van eigenaar periodiek een vaste geldsom of een vaste waarde in de voortbrengselen te ontvangen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Grondrente"@nl;
    skos:prefLabel "Ground rent"@en;
    skos:relatedMatch n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:scopeNote "De vordering is uitsluitend op de onroerende zaak verhaalbaar. Het recht kan ook tenlaste van een beperkt gerechtigde tot een zaak bestaan. Met het vervreemden van de zaak gaat ook de positie van de debiteur van de vordering op de nieuwe eigenaar over. In de loop van de eeuwen heeft het hypotheekrecht het recht van grondrente verdrongen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Eigenaar;
    ns5:signature "19273cd5debad0f0c0fb6230166561e9"
.
n1:Handhavingsbesluit_Wabo rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Handhavingsbesluit Wabo"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een handhavingsbesluit Wabo is een besluit waarin de overheid eist dat iemand stopt met het overtreden van de Wabo. Doet hij dat niet, dan neemt de overheid maatregelen of moet die persoon geld betalen. Wabo is de afkorting van Wet algemene bepalingen omgevingsrecht."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 5.2 Wabo"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5.18 Wabo"^^xsd:string;
    skos:definition "Handhavingsbesluit Wabo is een besluit tot oplegging van een last onder bestuursdwang, respectievelijk besluit tot oplegging van een last onder dwangsom van het bevoegd gezag, gericht op naleving van het bepaalde bij of krachtens de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Handhavingsbesluit Wabo"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:semanticRelation n1:Bevoegd_gezag;
    ns5:signature "02d045191197dbd12d13666b4a4f482d"
.
n1:Heersende_erf rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Dominant land"@en;
    rdfs:label "Heersende erf"@nl;
    rdfs:comment "Het heersende erf is het stuk grond waarvan de eigenaar iets mag van de eigenaar van het dienende erf."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, artikel 5:70 e.v."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerende_zaak;
    ns4:source "Artikel 70 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een heersende erf is een onroerende zaak waarop een erfdienstbaarheid is gevestigd ten gunste van een ieder die het heersende erf verkrijgt of gebruikt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Heersende erf"@nl;
    skos:prefLabel "Dominant land"@en;
    skos:relatedMatch n1:Dienende_erf;
    skos:scopeNote "Onder erf wordt verstaan een grondstuk, een waterperceel daaronder begrepen."@nl;
    skos:scopeNote "The parcel to which the benefit of the servitude is connected"@en;
    skos:semanticRelation n1:Erfdienstbaarheid;
    ns5:signature "98a97a3ddf89f56cf277e59d6f654c03";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140219 zinsnede "Wat mag is beschreven in de erfdienstbaarheid" weggelaten, omdat dit bij erfdienstbaarheid niet helderder is omschreven. N.a.v. eigen bevindingen.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140220 "van het dienende erf" "eigenaar van het dienende erf" gemaakt, n.a.v. eigen bevindingen'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie aangepast n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Herinrichtingsrente rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Herinrichtingsrente"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Herinrichtingwet Oost-Groningen en de Groningse veenkoloniën"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 126 lid 1 Herinrichtingwet Oost-Groningen en de Groningse veenkoloniën"^^xsd:string;
    skos:definition "Herinrichtinsrente is een schuldplichtigheid ten behoeve van de Staat door de eigenaren andere dan op grond van artikel 102 herinrichtingswet Oost-Groningen en de Groningse-Drentse Veenkoloniën verschuldigde bedragen die rust op de hun toegedeelde kavels, ter zake van de op grond van de lijst der geldelijke regelingen zoals zij door de arrondissementsrechtbank is gesloten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Herinrichtingsrente"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Landinrichtingsrente;
    skos:semanticRelation n1:De_Staat;
    ns5:signature "044c3b3bf1ce28ebc36f58c442e69104";
    ns6:verificatie-annotatie "20150430: nog niet gedefinieerd: Reconstructierente"^^xsd:string;
    ns6:verificatie-annotatie "20150430: nog niet gedefinieerd: Ruilverkavelingsrente"^^xsd:string;
    ns6:verificatie-annotatie "20150430: nog niet gedefinieerd: Herverkavelingsrente"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140224 Herinrichtingsrente weggehaald bij gerelateerd begrip, omdat dit het begrip is, n.a.v. eigen bevindingen."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140217: begrip opgevoerd n.a.v. reactie op de begrippenlijst. SEM 2013-006"^^xsd:string
.
n1:Herverkaveling_in_voorbereiding rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Herverkaveling in voorbereiding"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een herverkaveling in voorbereiding is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat een stuk grond herverkaveld wordt. Dit betekent dat verschillende stukken grond een andere eigenaar krijgen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Herverkaveling in voorbereiding is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat het registergoed betrokken is in de voorbereiding van een herverkaveling."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Herverkaveling in voorbereiding"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Wettelijke_herverkaveling;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    ns5:signature "5852b081e22ad0a16d055603477636d8"
.
n1:Herverkavelingskosten_te_verwachten rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Herverkavelingskosten te verwachten"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Herverkavelingskosten te verwachten is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat de eigenaar van een perceel nog kosten voor herverkaveling moet betalen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 8 lid 3"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Herverkavelingskosten te verwachten is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat bij de herverkaveling nog kosten zijn te verwachten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Herverkavelingskosten te verwachten"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Wettelijke_herverkaveling;
    ns5:signature "ddb7521df1ecaa0d04b1e6b3472f9f22"
.
n1:Hoofdgerechtigde rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Hoofdgerechtigde"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een hoofdgerechtigde is iemand of een organisatie die een deel van een een recht heeft afgestaan of gedeeld. Het deel wat is afgestaan of gedeeld is een beperkt recht."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gerechtigde;
    ns4:source "Artikel 8 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 81 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een hoofdgerechtigde is een gerechtigde van een recht dat is bezwaard met een beperkt recht"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Hoofdgerechtigde"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "176ba990356bb00750fd81a5d34c1ae3";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140217 Klare Taal definitie gewijzigd n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Huurkoop rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Huurkoop"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Huurkoop is dat koper en verkoper afspreken dat de koper een goed koopt op afbetaling. Dit betekent dat de koper een deel aanbetaalt en de rest van het bedrag in delen betaalt. Pas als de koper het hele bedrag heeft betaald, wordt hij eigenaar van het goed."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Koopovereenkomst;
    ns4:source "Artikel 1576h BW Boek 7A"^^xsd:string;
    skos:definition "Huurkoop is de koop en verkoop op afbetaling, waarbij partijen overeenkomen, dat de verkochte zaak niet door enkele aflevering in eigendom overgaat, maar pas door vervulling van de opschortende voorwaarde van algehele betaling van wat door de koper uit hoofde van de koopovereenkomst verschuldigd is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Huurkoop"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Opschortende_voorwaarde;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Zaak;
    ns5:signature "a1f26b60a67e2973974cb3f3a4a2ae14"
.
n1:Huurrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Huurrecht"@nl;
    rdfs:label "Lease"@en;
    rdfs:comment "Huurrecht is dat iemand het recht heeft om een luchtvaartuig te mogen huren dat is ingeschreven in de openbare registers van het Kadaster. Dit is geregeld via een huurovereenkomst die minimaal zes maanden geldt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns4:source "Artikel 1309 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Zakelijk huurrecht"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Huurrecht is een zakelijk recht gevestigd op een teboekstaand luchtvaartuig bestaande in het recht van de houder tot gebruik van het luchtvaartuig uit een huurovereenkomst die voor ten minste zes maanden is gesloten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Huurrecht"@nl;
    skos:prefLabel "Lease"@en;
    skos:scopeNote "Een huurrecht is alleen mogelijk op een luchtvaartuig"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Teboekstaand_luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "daa90b600267b58922aad424ea0a0254"
.
n1:Hypotheekgever rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Mortagor"@en;
    rdfs:label "Hypotheekgever"@nl;
    rdfs:comment "De hypotheekgever is de persoon die een andere persoon, bank of instelling het recht geeft om als eerste een registergoed te mogen verkopen, als deze persoon de lening verbonden aan het recht van hypotheek niet meer kan betalen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:260 e.v."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Schuldenaar;
    ns4:source "Artikel 260 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "De hypotheekgever is degene die als zekerheid een recht van hypotheek geeft op zijn registergoed aan de hypotheeknemer."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Mortagor"@en;
    skos:prefLabel "Hypotheekgever"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    ns5:signature "35c65e48f636b7894fd666597b247b50"
.
n1:Hypotheeknemer rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Hypotheeknemer"@nl;
    rdfs:label "Mortagee"@en;
    rdfs:comment "De hypotheeknemer is de persoon, bank of instelling die als eerste een registergoed van een ander mag verkopen als die ander de lening verbonden aan het recht van hypotheek niet meer kan betalen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:260 e.v."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Schuldeiser;
    ns4:source "Artikel 260 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "De Hypotheeknemer is degene die een recht van hypotheek heeft op het registergoed van de hypotheekgever."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Hypotheeknemer"@nl;
    skos:prefLabel "Mortagee"@en;
    skos:semanticRelation n1:Hypotheekgever;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "a8e9c4c262ad79ad5d37f8dcc117584e"
.
n1:Kadastrale_grens rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Cadastral border"@en;
    rdfs:label "Kadastrale grens"@nl;
    rdfs:comment "De kadastrale grens is de grens tussen twee stukken grond op een kadastrale kaart. Het Kadaster bepaalt die grens met informatie van betrokken partijen en met andere documenten met landmeetkundige gegevens over de stukken grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 50 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Kadastrale Grens is de weergave van een grens op de kadastrale kaart die door de dienst van het Kadaster tussen percelen vastgesteld wordt, op basis van inlichtingen van belanghebbenden en met gebruikmaking van de aan de kadastrale kaart ten grondslag liggende bescheiden die in elk geval de landmeetkundige gegevens bevatten van hetgeen op die kaart wordt weergegeven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Cadastral border"@en;
    skos:prefLabel "Kadastrale grens"@nl;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    ns5:signature "1bb432de34fea512765b182a18ff4074";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140821 "een kadastrale grens is een grens....." aangepast in "een kadastrale grens is een weergave van een grens op de kadastrale kaart" dit wijkt af van de wetstekst, omdat dit anders geïmplementeerd. BOM BRK'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140909 (TM) ook doorgevoerd in de uitleg. Was "Dit is de grens tussen stukken grond die het Kadaster heeft vastgesteld. Het Kadaster bepaalt die grens volgens informatie van betrokken partijen en volgens andere documenten met landmeetkundige gegevens over de stukken grond."'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Kapverbod_op_basis_van_de_Boswet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kapverbod op basis van de Boswet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Dit is een verbod om bomen, bosplantsoenen, hagen en struiken  te kappen of te laten kappen. Dit verbod is bedoeld om natuur en landschap te beschermen. Kappen mag wel als dat bedoeld is om een bos of natuurgebied uit te dunnen. Hierbij worden bomen gekapt om te zorgen dat ze niet te dicht op elkaar staan en goed kunnen groeien."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Boswet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns4:source "Artikel 13 Bosw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een kapverbod op basis van de Boswet is een verbod op het vellen en doen vellen, anders dan bij wijze van dunning, van bossen en andere houtopstanden, ter bewaring van natuur- en landschapsschoon."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kapverbod op basis van de Boswet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk verbod kan een aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk verbod vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Een kapverbod wordt telkens voor 5 jaar afgegeven"^^xsd:string;
    ns5:signature "91fab568b4c65d77bb51f78fd815217b";
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Kerkgenootschap rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kerkgenootschap"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een kerkgenootschap is een organisatie die het doel heeft mensen met dezelfde godsdienst samen hun geloof te laten beleven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote '''De wetgever heeft bewust gekozen om het begrip "kerkgenootschap" niet nader te definieren. Uiteindelijk zal de rechter moeten beoordelen of het in voorkomende gevallen om een kerkgenootschap gaat. De definitie is opgesteld op basis van een arrest van de Hoge Raad (HR 23 juli 1946, NJ 1947, 1). Het ging in dit arrest overigens niet nadrukkelijk om het formuleren van een definitie van het begrip.'''^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtspersoon;
    ns4:source "Artikel 2 BW Boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Kerkgenootschap is een rechtspersoon welke zich de gemeenschappelijke godsverering harer leden, op de grondslag van gemeenschappelijke godsdienstige opvattingen, ten doel stelt"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kerkgenootschap"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Kerkgenootschappen, hun zelfstandige onderdelen en lichamen waarin zij zijn verenigd, bezitten rechtspersoonlijkheid."^^xsd:string;
    ns5:signature "3c50420ac81289f4d04519574d4ccd2f";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie aangepast n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Keur rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Keur"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Dit is een besluit van een waterschap waarin staat welke regels gelden voor de wateren en waterbouwwerken die het waterschap beheert."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 78 Wschw"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Waterschapskeur"^^xsd:string;
    skos:definition "Een keur is een verordening van een waterschap met gebods- en verbodsbepalingen die gelden voor bij het waterschap in beheer zijnde waterstaatswerken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Keur"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Een dergelijke verordening wordt per besluit vastgesteld"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Waterschap;
    ns5:signature "8e08300af7d105cb756f247db40d9ba8";
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Koninkrijk_der_Nederlanden rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koninkrijk der Nederlanden"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Dit is een zelfstandige staat met de landen Nederland, Aruba, Curaçao en Sint Maarten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Statuut voor het Koninkrijk der Nederlanden"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Statuut"^^xsd:string;
    skos:definition "Het Koninkrijk der Nederlanden is een soevereine staat en omvat de landen Nederland, Aruba, Curaçao en Sint Maarten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koninkrijk der Nederlanden"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Bonaire, Sint Eustatius en Saba maken ook elk deel uit van het staatsbestel van Nederland. Voor deze eilanden kunnen regels worden gesteld en andere specifieke maatregelen worden getroffen met het oog op de economische en sociale omstandigheden, de grote afstand tot het Europese deel van Nederland, hun insulaire karakter, kleine oppervlakte en bevolkingsomvang, geografische omstandigheden, het klimaat en andere factoren waardoor deze eilanden zich wezenlijk onderscheiden van het Europese deel van Nederland."^^xsd:string;
    ns5:signature "f57e0465ea09cc7f1f8c2e5ea4a81151";
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Koopovereenkomst rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koopovereenkomst"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Dit is een overeenkomst tussen een verkoper en een koper. De verkoper geeft iets aan een ander en deze koper betaalt daarvoor geld."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 7:1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 7"^^xsd:string;
    skos:definition "Een koopovereenkomst is de overeenkomst waarbij de een zich verbindt een zaak te geven en de ander daarvoor een prijs in geld te betalen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koopovereenkomst"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:semanticRelation n1:Zaak;
    ns5:signature "59853e8c87625db6ceeded7ff8ecc3c1";
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Koopsom rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koopsom"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een koopsom is het geldbedrag dat in een akte wordt genoemd als bedrag dat voor een goed moet worden betaald. Dit bedrag hebben de koper en de verkoper samen afgesproken en wordt door de notaris opgenomen in een akte. De koopsom is het bedrag dat het Kadaster uit de akte overneemt en kan betrekking hebben op meerdere goederen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan ARIS"^^xsd:string;
    skos:definition "Een koopsom is het bedrag dat vermeld staat in het ter inschrijving aangeboden stuk, dat als tegenprestatie geldt met betrekking tot een transactie of overdracht van een zakelijk recht van een object (of samen met meerdere objecten) en dat de verkrijger aan de vervreemder verschuldigd is. Dit bedrag hebben verkrijger en vervreemder onderling met elkaar afgesproken en wordt door een notaris opgenomen in de akte."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koopsom"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Notaris;
    skos:semanticRelation n1:Vervreemder;
    skos:semanticRelation n1:Verkrijger;
    skos:semanticRelation n1:Zakelijk_recht;
    ns5:signature "cb804e47cc2133e22db2fb4bf7b464f0";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140310 formele definitie: zie "dat als tegenprestatie geldt" van geld, geldt gemaakt. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140219 Begrip toegevoegd n.a.v. SEM 2014-002"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 De dienst weggehaald als gerelateerd begrip. Zakelijk recht, Verkrijger, Vervreemder en Akte toegevoegd als gerelateerd begrip."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 Uitleg toegevoegd. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Kwalitatieve_verplichting rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Kwalitatieve verplichting"@nl;
    rdfs:label "Restrictive covenant"@en;
    rdfs:comment "Een Kwalitatieve Verplichting is een afspraak om iets toe te staan, of om iets niet te doen, met een gebouw of stuk grond. Deze afspraak geldt ook voor iemand die het gebouw of stuk grond gebruikt of krijgt door overdracht, verjaring of onteigening."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Recht;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns4:source "Artikel 252 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Kwalitatieve Verplichting is een overeenkomst waarbij bedongen wordt dat de verplichting van een van de partijen om iets te dulden of niet te doen ten aanzien van een haar toebehorend registergoed, zal overgaan op degenen die het goed onder bijzondere titel zullen verkrijgen, en dat mede gebonden zullen zijn degenen die van de rechthebbende een recht tot gebruik van het goed zullen verkrijgen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Kwalitatieve verplichting"@nl;
    skos:prefLabel "Restrictive covenant"@en;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Tevens gaat de kwalitatieve verplichting over op rechtsopvolgers. De kwalitatieve verplichting moet worden aangegaan bij notariële akte.Van een dergelijke overeenkomst kan een aantekening worden gemaakt. Een dergelijke verplichting is niet nodig bij verkrijging onder algemene titel, aangezien bij een dergelijke verkrijging de kwalitatieve verplichting van rechtswege voortgezet wordt."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Verkrijging_onder_algemene_titel;
    skos:semanticRelation n1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    skos:semanticRelation n1:Rechthebbende;
    ns5:signature "faacaa44b403f0179f1983429b00c6a0";
    ns6:wijzigingsnotitie "201505013: Uitleg was: Deze overeenkomst betekent dat regels voor een geregistreerd goed waaraan iemand zich moet houden, ook gelden voor degene die het goed krijgt door overdracht, verjaring of onteigening. De regels gelden ook voor degene die het recht heeft om het goed te gebruiken."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Landgoed rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Landgoed"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een landgoed is een groot stuk grond met natuur, bos of andere bomen en struiken. Soms staat er ook een landhuis of een ander soort gebouw op dat past bij het karakter van het terrein. Het is belangrijk dat het terrein blijft bestaan omdat het een bijzondere betekenis heeft voor de natuur."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Natuurschoonwet 1928, Artikel 1 lid 1 sub a"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerende_zaak;
    ns4:source "Artikel 7 WAG"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 NSW"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:definition "Een landgoed is een in Nederland gelegen, geheel of gedeeltelijk met natuurterreinen, bossen of andere houtopstanden bezette onroerende zaak - daaronder begrepen die waarop een buitenplaats of andere, bij het karakter van het landgoed passende, opstallen voorkomen - voor zover het blijven voortbestaan van die onroerende zaak in zijn karakteristieke verschijningsvorm voor het behoud van het natuurschoon wenselijk is"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Landgoed"^^xsd:string;
    ns5:signature "5c001fcfd340803003a19ca3d4c02706"
.
n1:Landinrichtingsgebied rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Landinrichtingsgebied"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Landinrichtingsgebied is een gebied dat de overheid van plan is opnieuw in te richten."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 16 Wilg"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:definition "Een Landinrichtingsgebied is een gebied waar maatregelen voorzien zijn voor herinrichting van het landelijk gebied."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Landinrichtingsgebied"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Herverkaveling kan een van de maatregelen zijn."^^xsd:string;
    ns5:signature "fc777d5bb6492570e511a93e00c6c071"
.
n1:Landinrichtingsrente rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Landinrichtingsrente"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het besluit Landinrichtingsrente"^^xsd:string;
    ns4:source "artikel 1 Besluit Landinrichtingsrente"^^xsd:string;
    skos:definition "Landinrichtingsrente zijn de kosten die uit ‘s Rijks kas worden voorgeschoten en vervolgens over de verkavelde percelen worden omgeslagen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Landinrichtingsrente"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Herinrichtingsrente;
    ns5:signature "2901e9d9f525db5a14d0e35606dc0398";
    ns6:verificatie-annotatie "201504030: Nog niet gedefinieerd: Herverkavelingsrente"^^xsd:string;
    ns6:verificatie-annotatie "201504030: Nog niet gedefinieerd: Ruilverkavelingsrente"^^xsd:string;
    ns6:verificatie-annotatie "201504030: Nog niet gedefinieerd: Reconstructierente"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140224 Begrip toegevoegd"^^xsd:string
.
n1:Lastgeving rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Lastgeving"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een lastgeving is een overeenkomst waarin staat dat een persoon of organisatie iets moet doen in opdracht van een andere persoon of organisatie. De persoon of organisatie die de opdracht geeft, betaalt de kosten."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns4:source "Artikel 414 BW Boek 7"^^xsd:string;
    skos:definition "Een lastgeving is een overeenkomst van opdracht waarbij de ene partij, de lasthebber, zich jegens de andere partij, de lastgever, verbindt voor rekening van de lastgever een of meer rechtshandelingen te verrichten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Lastgeving"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Rechtshandeling;
    ns5:signature "3b5b19a19067013d2c0557eb59c6efcf"
.
n1:Lening_wet_bezitvormingsfonds rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Lening wet bezitvormingsfonds"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een lening wet bezitvormingsfonds is een lening volgens artikel 5 van de Wet bezitsvormingsfonds."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet bezitvormingsfonds, artikel 5 en de Intrekkingswet Wet bezitvormingsfonds. De Wet bezitvormingsfonds is ingetrokken op 3 december 1991"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel II BWBR0005303"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Lening wet bezitsvormingsfonds is een lening conform Artikel 5 van de Wet bezitvormingsfonds"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Lening wet bezitvormingsfonds"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote '''De overheid bood met deze lening Nederlanders met een inkomen tot 15.000 gulden de mogelijkheid tot een renteloze lening van 2400 gulden bij de aankoop van een eigen woning. Het bedrag moest na negen jaar terugbetaald zijn. 3 december 1991 is deze wet ingetrokken.
Van een dergelijke lening kan aantekening worden gemaakt. Een dergelijke lening kent haar grondslag in de Wet bezitvormingsfonds. Deze wet is introkken. Conform de intrekkingswet blijven nog niet afgeloste leningen onder het regime van de introkken wet vallen, met de uitzondering dat aflossings- en terugvorderingsbedragen in de 's Rijks kas worden gestort.'''^^xsd:string;
    ns5:signature "ca5ada7c1dfb729d06cea4b416a88e41"
.
n1:Locatiegegevens_ontleend_aan_Basisregistraties_Adressen_en_Gebouwen rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat de gegevens over de plek van een registergoed komen uit de Basisregistratie Adressen en Gebouwen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 8 lid 3 KAdw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat de locatiegegevens bij een registergoed zijn ontleend aan de Basisregistraties Adressen en Gebouwen"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Locatiegegevens ontleend aan Basisregistraties Adressen en Gebouwen"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    ns5:signature "bf42abc1f7c247990d0c457ba539c556"
.
n1:Luchtvaartuig rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Luchtvaartuig"@nl;
    rdfs:label "Airplane"@en;
    rdfs:comment "Een luchtvaartuig is een voertuig dat kan vliegen in de lucht."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek en de Wet Luchtvaart, Artikel 1.1 lid 1 sub 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zaak;
    ns4:source "Artikel 1.1 Wet luchtvaart"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Luchtvoertuig"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Vliegtuig"^^xsd:string;
    skos:definition "Een luchtvaartuig is een toestel, dat in de dampkring kan worden gehouden ten gevolge van krachten, die de lucht daarop uitoefent, anders dan de krachten van de lucht tegen het aardoppervlak."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Luchtvaartuig"@nl;
    skos:prefLabel "Airplane"@en;
    ns5:signature "e7392d6787ae79ab25efb0e58e289ecb"
.
n1:Mandeligheid rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Mandeligheid"@nl;
    rdfs:label "Common ownership"@en;
    rdfs:comment "Mandeligheid  is dat er bij een stuk grond een ander stuk grond of soms een gebouw hoort waar iemand samen met anderen eigenaar van is. De mandeligheid is geregeld in een akte bij de notaris die is ingeschreven in de openbare registers. Daarnaast is een vrijstaande muur, hek of heg ook mandelig wanneer de erfgrens van twee percelen hier in de lengterichting onderdoor loopt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Eigendom;
    ns4:source "Artikel 60 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Mandeligheid is het ontstaan van een gemeenschappelijk eigendom van een onroerende zaak, van eigenaars van twee of meer erven, doordat de bestemming van het gemeenschappelijk nut is vastgelegd in een tussen de eigenaars opgemaakte notariële akte en dat deze akte is ingeschreven in de openbare registers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Mandeligheid"@nl;
    skos:prefLabel "Common ownership"@en;
    skos:scopeNote "Mandeligheid is een afhankelijk recht: indien een der erven overgedragen wordt, houdt dit ook in dat het aandeel in de mandelige zaak overgedragen wordt. Omgekeerd is overdracht van genoemd aandeel - los van het erf - in het algemeen onmogelijk. Een vordering tot verdeling, die bij gewone gemeenschappelijke eigendom bestaat, is uitgesloten. Mandeligheid komt vaak voor bij gemeenschappelijke achterpaden, parkeerplaatsen en dergelijke."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "e47305c84ad62008c7ecde7bf4a6706d";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140821 definitie van toegankelijker gemaakt. Zie BOM BRK."^^xsd:string
.
n1:Met_aandeel_in_mandelig_perceel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Met aandeel in mandelig perceel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Met aandeel in mandelig perceel is een aantekening in de basisregistratie kadaster dat bij een stuk grond een ander stuk grond hoort waar iemand samen met anderen eigenaar van is."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 60 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Met aandeel in mandelig perceel is een aantekening van het feit dat bij een perceel een aandeel in een mandelig perceel hoort."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Met aandeel in mandelig perceel"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Mandeligheid;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "6af1e973e93fb2efcdd85047e3b561f0"
.
n1:Met_betrekking_tot_het_perceel_is_een_ruilverkavelingsovereenkomst_ingeschreven rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven is een aantekening in het Kadaster dat voor een stuk grond een overeenkomst van  ruilverkaveling geldt. Daarbij gaat het om een ruilverkaveling waarvoor de eigenaren zelf gekozen hebben."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 85 Wilg"^^xsd:string;
    skos:definition "Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven is een aantekening van een vrijwillige ruilverkaveling"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Met betrekking tot het perceel is een ruilverkavelingsovereenkomst ingeschreven"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Vrijwillige_ruilverkaveling;
    ns5:signature "a68f1ec340c3ef377d4ddbedf2b638c2"
.
n1:Minister_van_Infrastructuur_en_Milieu rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Minister van Infrastructuur en Milieu"^^xsd:string;
    rdfs:comment "De minister van Infrastructuur en Milieu."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Grondwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon;
    ns4:source "Artikel 44 GW"^^xsd:string;
    skos:definition "De Minister van Infrastructuur en Milieu is de bewindspersoon voor het ministerie van Infrastructuur en Milieu"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Minister van Infrastructuur en Milieu"^^xsd:string;
    ns5:signature "a501ee16598cdfba63b3d3bf4eab9711"
.
n1:Nalatenschap rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Nalatenschap"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Nalatenschap is het geheel van de bezittingen en schulden die iemand heeft op het moment dat hij overlijdt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch woordenboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 4"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Erfenis"^^xsd:string;
    skos:definition "Vermogen bestaande uit goederen en schulden, op het moment van iemands overlijden, bekeken vanuit de positie van erflate.r"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Nalatenschap"^^xsd:string;
    skos:scopeNote '''De term 'nalatenschap' wordt gebruikt als vanuit de positie van de erflater wordt gekeken. De term "erfenis" wordt gebruikt als vanuit de positie van de erfgenamen wordt gekeken.'''^^xsd:string;
    ns5:signature "dd475b1579fe22031ca6e94d68ddc069"
.
n1:Natuurlijk_persoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Human person"@en;
    rdfs:label "Natuurlijk persoon"@nl;
    rdfs:comment "Een natuurlijk persoon is iemand die rechten en plichten heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andrea's"^^xsd:string;
    skos:definition "Een natuurlijk persoon is een mens als subject en drager van rechten en plichten"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Natuurlijk persoon"@nl;
    skos:prefLabel "Human person"@en;
    skos:relatedMatch n1:Niet-natuurlijk_persoon;
    skos:scopeNote "Waar een mens een biologisch wezen is, wordt met een natuurlijk persoon diezelfde mens bedoeld, maar dan vanuit een juridisch perspectief"^^xsd:string;
    ns5:signature "f3ab0b0d219de28970d7de05a5e408ae";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie aangepas n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Natuurmonument rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Natuurmonument"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een natuurmonument is een gebied in Nederland dat belangrijk is voor de samenleving vanwege zijn bijzondere waarde voor de natuur of de natuurwetenschap."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Natuurbeschermingswet 1998"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 NBW 1998"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:definition "Een natuurmonument is een deel van het Nederlands grondgebied, dat van algemeen belang is om zijn natuurwetenschappelijke betekenis of zijn natuurschoon."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Natuurmonument"^^xsd:string;
    ns5:signature "60ff570600799dd11de4bfa2fecb8720"
.
n1:Nederlands_grondgebied rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Nederlands grondgebied"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Het Nederlands grondgebied is Nederland en de eilanden Bonaire, Sint Eustatius en Saba."^^xsd:string;
    skos:definition "Het Nederlands grondgebied is het grondgebied waarover de Staat gezag uitoefent."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Nederlands grondgebied"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:De_Staat;
    ns5:signature "a7e744571fa8c984046ec1d90f28b16d";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal gewijzigd n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Netwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Network"@en;
    rdfs:label "Netwerk"@nl;
    rdfs:comment "Een netwerk is een samenstel van kabels of leidingen die bedoeld zijn voor het vervoer van vaste of vloeibare stoffen, gassen, energie of informatie."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerende_zaak;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 20 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een netwerk is een samenstel van kabels of leidingen bestemd voor de transport van vaste, vloeibare of gasvormige stoffen, van energie of van informatie."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Netwerk"@nl;
    skos:prefLabel "Network"@en;
    ns5:signature "54205a4e1bf6dc50feddb5428f65a470";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140902 van "een verzameling van kabels" en "een net kabels" gewijzigd in Een samenstel van kabels. (verbetering verbeterd (TM)) Gemaakt nav Opmerking bij afsteming met BOM dat los liggende stuk kabel geen net is.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140820 van "een netwerk is een groep" "een netwerk is een net" gemaakt. Zie BOM BRK'''^^xsd:string
.
n1:Niet-natuurlijk_persoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Niet-natuurlijk persoon"@nl;
    rdfs:label "Nonhuman person"@en;
    rdfs:comment "Een niet-natuurlijk persoon is een organisatie of samenwerkingsverband dat rechten en plichten heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Dit begrip kent zijn oorsprong in het stelsel van basisregistraties en kent geen expliciete wettelijke grondslag"^^xsd:string;
    ns3:narrowerGeneric n1:Rechtspersoon;
    skos:definition "Een niet-natuurlijk persoon is een rechtspersoon of een samenwerkingsverband zonder rechtspersoonlijkheid"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Niet-natuurlijk persoon"@nl;
    skos:prefLabel "Nonhuman person"@en;
    skos:scopeNote "Een samenwerkingsverband zonder rechtspersoonlijkheid is een rechtsvorm behorend bij een georganiseerde groep van natuurlijke personen en/of rechtspersonen die zelf niet in het recht is erkend als drager van wettelijke rechten en plichten. Voorbeelden van samenwerkingsverbanden zonder rechtspersoonlijkheid zijn de maatschap, de vennootschap onder firma (VOF) en de commanditaire vennootschap (CV)."^^xsd:string;
    ns5:signature "7b8d365ef87c62a8eb76f9b446629c54";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie aangepas n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Notaris rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Notary"@en;
    rdfs:label "Notaris"@nl;
    rdfs:comment "Een notaris is een persoon die volgens de wet aktes voor anderen mag maken. Dit doet hij omdat anderen dit aan hem vragen of omdat het in de wet staat. Een notaris is door de minister benoemd en beëdigd als openbaar ambtenaar. Hij mag niet zijn geschorst of uit zijn ambt zijn gezet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Wet om het Notarisambt"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 2 Wna"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Notaris is een persoon die als openbaar ambtenaar is benoemd en beëdigd en niet geschorst of gedefungeerd is en die krachtens de wet is belast met het ten behoeve van partijen opmaken van bepaalde authentieke akten, indien hem dat door partijen wordt verzocht of als de wet dit aan hem opdraagt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Notary"@en;
    skos:prefLabel "Notaris"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    ns5:signature "a7e19797f446a3050a5498fe9fca182d"
.
n1:Olieleidingnetwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Oil pipeline network"@en;
    rdfs:label "Olieleidingnetwerk"@nl;
    rdfs:comment "Een olieleidingnetwerk is een groep leidingen bedoeld om olie te vervoeren."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Netwerk;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een olieleidingnetwerk is een netwerk bestaande leidingen bestemd voor de transport van olie."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Olieleidingnetwerk"@nl;
    skos:prefLabel "Oil pipeline network"@en;
    ns5:signature "6a0a2fde813fd24b7da60f2e656123fd"
.
n1:Onderbewindstelling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Onderbewindstelling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een onderbewindstelling is een besluit van de rechter dat iemand een of meer eigendommen niet meer zelf mag beheren. De rechter wijst iemand anders aan die deze eigendommen gaat beheren. Dat is de bewindvoerder."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 23 BW Boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 431-449 BW Boek 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 215 FW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 870 BW Boek 7"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 409 BW Boek 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 369 BW Boek 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 153 BW Boek 4"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 431 BW Boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Onderbewindstelling is het ontnemen van het beheer over één of meer goederen en overdragen van het beheer aan een bewindvoerder"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Onderbewindstelling"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "De onderbewindgestelde blijft wel handelingsbekwaam. Er bestaan verschillende vormen van onderbewindstelling, namelijk ten aanzien van bescherming van meerderjarigen; onder voogdij staande minderjarige; goederen van de afwezige; goederen van ontbonden rechtspersonen; goederen die bij erfstelling over de hand werden vermaakt; het vermogen van degene die surceance van betaling heeft aangevraagd."^^xsd:string;
    ns5:signature "a365f38f09aec873ed2364a8b8837ee3"
.
n1:Ondercuratelestelling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ondercuratelestelling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een ondercuratelestelling is een besluit van de rechter dat een meerderjarig iemand niet meer zelf mag beslissen wat hij met zijn eigendommen doet. De rechter wijst een curator aan. Hij beslist en handelt namens de eigenaar van de eigendommen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 378 BW Boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Ondercuratelestelling is een uitspraak van de kantonrechter waarbij een meerderjarige het beheer en de beschikking over zijn goederen is ontnomen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ondercuratelestelling"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Onderbewindstelling;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote '''Een ondercuratelestelling kan plaatsvinden wegens een geestelijke stoornis, waardoor iemand, al dan niet met tussenpozen, niet in staat is of bemoeilijkt wordt zijn belangen behoorlijk waar te nemen, of wegens verkwisting , of wegens gewoonte van drankmisbruik waardoor hij zijn belangen niet behoorlijk waarneemt, in het openbaar herhaaldelijk aanstoot geeft, of zijn eigen veiligheid in gevaar brengt. Iemand die onder curatele staat, is handelingsonbekwaam. Dit betekent dat hij zonder toestemming van de curator geen rechtshandelingen kan verrichten die niet kunnen worden teruggedraaid. Bijvoorbeeld het kopen van een huis.

Alle lopende ondercuratelestellingen zijn opgenomen in het openbare curateleregister.'''^^xsd:string;
    ns5:signature "c086b76f1b6cac36d047aca6b69185df"
.
n1:Ondergronds_bouwwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ondergronds bouwwerk"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een ondergronds bouwwerk is een bouwwerk onder de grond."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Juridisch zit er geen specifieke betekenis aan een ondergronds bouwwerk, vandaar de gekozen definitie"^^xsd:string;
    skos:definition "Ondergronds bouwwerk is een bouwwerk onder de grond."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ondergronds bouwwerk"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    ns5:signature "2ec4f9793271c0b28720ecbac6472c6d"
.
n1:Onroerend_monument rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Onroerend monument"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een onroerend monument is een stuk grond, gebouw of ander bouwwerk dat belangrijk is voor de samenleving omdat het bijzonder mooi is of omdat het een bijzondere wetenschappelijke of cultuurhistorische betekenis heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Monumentenwet 1988 en het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerende_zaak;
    ns4:source "Artikel 1 Mw 1988"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 3 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een onroerend monument is een onroerende zaak welke van algemeen belang is wegens zijn schoonheid, zijn betekenis voor de wetenschap of zijn cultuurhistorische waarde."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Onroerend monument"^^xsd:string;
    ns5:signature "9d488bf0beb1178817ae11f5c0fda61e";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 uitleg gewijzigd n.a.v. document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014"^^xsd:string
.
n1:Onroerende_zaak rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Real property"@en;
    rdfs:label "Onroerende zaak"@nl;
    rdfs:comment "Een onroerende zaak is de grond en alles wat erin zit of erop staat. Daarbij horen ook zaken die vastzitten aan de grond of aan een gebouw en die je niet kunt meenemen zonder iets te beschadigen. Voorbeelden zijn dakpannen, deuren, een keuken en bomen en vaste planten in de tuin."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:3 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zaak;
    ns4:source "Artikel 3 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een onroerende zaak is de grond, de niet gewonnen delfstoffen, de met de grond verenigde beplantingen, alsmede de gebouwen en werken die duurzaam met de grond zijn verenigd, hetzij rechtstreeks, hetzij door vereniging met andere gebouwen of werken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Real property"@en;
    skos:prefLabel "Onroerende zaak"@nl;
    skos:scopeNote "The land, which includes quarrying, plantings and the structures and buildings that are permanently connected with the land."@en;
    ns5:signature "545fc098745f40bdee5739b89c02a7a4"
.
n1:Ontbindende_voorwaarde rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Resolutive condition"@en;
    rdfs:label "Ontbindende voorwaarde"@nl;
    rdfs:comment "Een ontbindende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een overeenkomst stopt na een bepaalde gebeurtenis."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 22 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een ontbindende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een overeenkomst eindigt na het plaatsvinden van een gebeurtenis."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Ontbindende Voorwaarde"@nl;
    skos:prefLabel "Resolutive condition"@en;
    skos:semanticRelation n1:Overeenkomst;
    ns5:signature "a9b5c76c92a5f05adad30014dfb1a14f"
.
n1:Openbaar_lichaam rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Openbaar lichaam"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een openbaar lichaam is een overheidsorganisatie die in de wet staat."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 134 GW"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:De_Staat;
    skos:definition "Een openbaar lichaam is een bij of krachtens wet ingesteld onderdeel van de Staat."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Openbaar lichaam"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De taken, inrichting, samenstelling en bevoegdheid van hun besturen, alsmede de openbaarheid van vergaderingen van het openbaar lichaam worden bij wet geregeld."^^xsd:string;
    ns5:signature "48fe3a05a862de318ac23a8ca8e66647"
.
n1:Openbaar_telecommunicatienetwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Openbaar telecommunicatienetwerk"@nl;
    rdfs:label "Public telecom network"@en;
    rdfs:comment "Een openbaar telecommunicatienetwerk is een elektronisch communicatienetwerk dat wordt gebruikt om openbare telecommunicatiediensten te leveren. Voorbeelden van diensten zijn telefoon en internet. Radio-  en tv-programma's horen daar niet bij."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Telecommunicatiewet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Netwerk;
    ns4:source "artikel 1.1 Tw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Openbaar telecommunicatienetwerk is een elektronisch communicatienetwerk dat geheel of gedeeltelijk wordt gebruikt om openbare telecommunicatiediensten aan te bieden, voor zover het netwerk niet gebruikt wordt voor het verspreiden van programma's."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Public telecom network"@en;
    skos:prefLabel "Openbaar telecommunicatienetwerk"@nl;
    ns5:signature "8880cb590eb74df66463d7e927cd058f"
.
n1:Openbare_registers rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Openbare registers"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Openbare registers zijn registers waarin je alle notariële akten vindt die betrekking hebben op registergoederen in Nederland. De inschrijving in het openbaar register is nodig om het eigendomsrecht van een registergoed te krijgen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 16 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een openbaar register is een register waarin feiten die voor de rechtstoestand van registergoederen van belang zijn, worden ingeschreven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Openbare registers"^^xsd:string;
    ns5:signature "c353ff10187cab80c429c90fe4142809";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 uitleg aangepast n.a.v. document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 spellingsfoutje verwijderd in de uitleg SEM 2014-016"^^xsd:string
.
n1:Opschortende_voorwaarde rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Opschortende voorwaarde"@nl;
    rdfs:label "Suspensive condition"@en;
    rdfs:comment "Een opschortende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een overeenkomst pas geldt na een bepaalde gebeurtenis."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 22 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een opschortende voorwaarde is een voorwaarde die bepaalt dat een verbintenis pas in werking treed na het plaatsvinden van een gebeurtenis."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Suspensive condition"@en;
    skos:prefLabel "Opschortende voorwaarde"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Overeenkomst;
    skos:semanticRelation n1:Verbintenis;
    ns5:signature "225cbfea6051643b5e9a0dcfb0dd8575"
.
n1:Opstaller rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Opstaller"@nl;
    rdfs:label "Person entitled to build"@en;
    rdfs:comment "De opstaller is de persoon die het recht van opstal heeft. Dat betekent dat hij in of op een stuk grond of een gebouw van een ander een gebouw of werk mag plaatsen of iets mag planten en hier de eigenaar van wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 101 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een opstaller is een persoon die het recht van opstal heeft"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Opstaller"@nl;
    skos:prefLabel "Person entitled to build"@en;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_opstal;
    ns5:signature "bf1a52ddfa3a3d573ebeeab67f589d16"
.
n1:Optierecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Optierecht"@nl;
    rdfs:label "Right of option"@en;
    rdfs:comment "Een optierecht is het recht van de houder van een luchtvaartuig om dit vaartuig later te kopen en eigenaar te worden. Voordat hij eigenaar wordt, moet hij een afgesproken bedrag betalen of aan bepaalde voorwaarden voldoen. Hij moet altijd een koopovereenkomst ondertekenen. Het optierecht wordt geregeld via een akte bij de notaris. Daarin staat duidelijk om welk luchtvaartuig het gaat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns4:source "Artikel 1308 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Zakelijk optierecht"^^xsd:string;
    skos:definition "Een optierecht is een zakelijk recht, bestaande in het recht van de houder van het luchtvaartuig om na betaling van een zeker bedrag of na vervulling van enige andere voorwaarde de eigendom daarvan krachtens een door hem reeds gesloten of nog te sluiten koopovereenkomst te verkrijgen. In de notariële akte voor de vestiging van dit recht, wordt duidelijk het aan dit recht onderworpen luchtvaartuig vermeld."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Optierecht"@nl;
    skos:prefLabel "Right of option"@en;
    skos:scopeNote "Een optierecht is alleen mogelijk op een luchtvaartuig"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Koopovereenkomst;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    ns5:signature "0aa572004985935dfc4ac4a7ed6c1d95"
.
n1:Oud-vaderlandsrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Former homeland right"@en;
    rdfs:label "Oud-vaderlandsrecht"@nl;
    rdfs:comment "Oud-vaderlandsrechten zijn rechten die nog wel kunnen bestaan, maar die je nu niet meer kunt vestigen. Dit komt omdat ze nog wel in het oude Burgerlijk Wetboek stonden, maar niet meer in het Nieuwe Burgerlijk Wetboek staan."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Overgangswet Nieuw Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns4:source "Artikel 150 Overgangswet NBW"^^xsd:string;
    skos:definition "Oud-vaderlandse rechten zijn zakelijke rechten die onder het Burgerlijk Wetboek van 1838 al niet meer geregeld waren maar dankzij artikel 1 van de Overgangswet van 1829 zijn blijven voortbestaan; of zakelijke rechten die onder het oude Burgerlijke Wetboek wel geregeld werden, maar onder het Nieuw Burgerlijke Wetboek (NBW) niet."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Former homeland right"@en;
    skos:prefLabel "Oud-vaderlandsrecht"@nl;
    skos:scopeNote "In het eerste lid van artikel 150 Overgangswet wordt bepaald dat de zogenaamde oude zakelijke rechten onder het nieuwe recht registergoederen worden."^^xsd:string;
    ns5:signature "45dc7538027c88470d01f408bb5eb5ee"
.
n1:Overeenkomst rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Covenant"@en;
    rdfs:label "Overeenkomst"@nl;
    rdfs:comment "Een overeenkomst is een afspraak tussen twee of meer partijen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 213 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een overeenkomst is een meerzijdige rechtshandeling, waarbij een of meer partijen jegens een of meer andere partijen een verbintenis aan gaan."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Covenant"@en;
    skos:prefLabel "Overeenkomst"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Verbintenis;
    ns5:signature "c1d3a0b49d0a1f919e7a09a0079bbb03"
.
n1:Overgedragen_aan_NNP_in_oprichting rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Overgedragen aan NNP in oprichting"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Overgedragen aan NNP in oprichting is een aantekening bij de levering van een registergoed dat dit goed wordt geleverd aan een niet natuurlijk persoon (NNP) die nog in oprichting is. Voorbeelden van een NNP zijn een bedrijf, organisatie of samenwerkingsverband."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, Artikel 8 lid 3"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een overgedragen aan NNP in oprichting is een Aantekening bij een Tenaamstelling waarmee wordt aangegeven dat ten tijde van de tenaamstelling de verkrijgende partij een niet-natuurlijk persoon in oprichting was"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Overgedragen aan NNP in oprichting"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "NNP staat voor niet-natuurlijk persoon"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Niet-natuurlijk_persoon;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    ns5:signature "1bb4fa4661af1fa3d9074e3644c74534"
.
n1:Partij rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Partij"@nl;
    rdfs:label "Party"@en;
    rdfs:comment '''Een partij is een persoon of een rechtspersoon die samen met een andere persoon of rechtspersoon iets doet, waardoor zij samen een juridisch doel bereiken. Dit doel noemen juristen een "rechtsgevolg".'''^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 56 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Partij is degene die betrokken is bij een meerzijdige rechtshandeling."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Party"@en;
    skos:prefLabel "Partij"@nl;
    skos:scopeNote "Deze definitie ziet toe op de Partij in het civiele recht."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechtshandeling;
    ns5:signature "38d2da0fca924300eb64656fbaaccd00"
.
n1:Perceel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Parcel"@en;
    rdfs:label "Perceel"@nl;
    rdfs:comment "Een perceel is een stuk grond waarvan het Kadaster de grenzen heeft gemeten en dat bij het Kadaster een eigen nummer heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, Artikel 1 lid 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Kadw"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:definition "Een perceel is een begrensd deel van het Nederlands grondgebied dat kadastraal geïdentificeerd is en met kadastrale grenzen begrensd is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Perceel"@nl;
    skos:prefLabel "Parcel"@en;
    skos:semanticRelation n1:Kadastrale_grens;
    ns5:signature "9ddd83ef8ca5d9e2804e03f8b3b03f04";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140321 uitleg: "van in het Kadaster" "bij het Kadaster" gemaakt. Zie document beviningen redactieraad klare taal maart 2014.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20150513 verwijderd als alternatieve aanduiding: Kavel"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140217:In uitleg grootte vervangen door grenzen, de perceelgrootte is een afgeleid gegeven, de grenzen worden gemeten."^^xsd:string
.
n1:Persoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Person"@en;
    rdfs:label "Persoon"@nl;
    rdfs:comment "Een persoon is een natuurlijk persoon, een mens, of een niet-natuurlijk persoon."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Dit begrip kent zijn oorsprong in het stelsel van basisregistraties en kent geen expliciete wettelijke grondslag."^^xsd:string;
    ns3:narrowerGeneric n1:Natuurlijk_persoon;
    ns3:narrowerGeneric n1:Niet-natuurlijk_persoon;
    skos:definition "Een persoon is een natuurlijk persoon of een niet-natuurlijk persoon."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Persoon"@nl;
    skos:prefLabel "Person"@en;
    ns5:signature "90f2c1a109ce169fb97903766288a7c1"
.
n1:Plicht_tot_gebruik_of_beheer_door_derden_Woningwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet, is een besluit van de overheid om het gebruik of beheer van een gebouw, tuin of terrein aan anderen te geven."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 14 Wonw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet, is een besluit van het bevoegd gezag om het gebruik of beheer van een gebouw, een open erf of een terrein over te dragen aan derden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Plicht tot gebruik of beheer door derden, Woningwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:semanticRelation n1:Bevoegd_gezag;
    ns5:signature "94e67465eab442024562d6a3a8aa5ee2"
.
n1:Plicht_tot_het_treffen_van_voorzieningen_ten_behoeve_van_eisen_van_welstand_Woningwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet is dat de gemeente bepaalt dat iemand een gebouw moet aanpassen zodat het voldoet aan de redelijke eisen van welstand. Deze eisen staan in de welstandsnota van de gemeente en in de Woningwet."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns4:source "Artikel 13a Wonw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 13 Wonw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet is een door het bevoegd gezag opgelegde plicht tot het treffen van bouwkundige maatregelen om een bouwwerk in overeenstemming te brengen met redelijke eisen van welstand."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Plicht tot het treffen van voorzieningen ten behoeve van eisen van welstand, Woningwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijke plicht kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke plicht vloeit een publiekrechtelijke beperking voort"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Bevoegd_gezag;
    ns5:signature "dad6bb3eac7a95de306aa856e7188355"
.
n1:Plicht_tot_onderhoud_of_verbodsbepaling_krachtens_waterschapskeur rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur is dat het waterschap besluit dat iemand iets moet doen of laten voor het onderhoud en beheer van waterstaatswerken. Dit zijn bijvoorbeeld sloten, dijken en sluizen. Het waterschap besluit dit volgens de regels die staan in zijn verordening."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns4:source "Artikel 78 Wschw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur is een plicht tot onderhoud of verbod met betrekking tot waterstaatkundige verzorging die volgt uit de keur."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke keur vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. ‘Plicht tot onderhoud of verbodsbepaling krachtens waterschapskeur’ betekent dat op het betreffende perceel de Keur van toepassing is. Voor een goede taakuitoefening van het waterschap zijn er regels opgesteld waar iedereen in het beheersgebied zich aan moet houden. Deze regels staan in de Keur en zijn bedoeld om het watersysteembeheer goed te kunnen uitvoeren."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Keur;
    ns5:signature "f7024df69d777e6ca9e3bab927c3a960"
.
n1:Privaatrechtelijke_belemmering rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Private limatation"@en;
    rdfs:label "Privaatrechtelijke belemmering"@nl;
    rdfs:comment "Een privaatrechtelijke belemmering is dat de eigenaar van een stuk grond moet toestaan dat het Rijk, de provincie of een waterschap zijn grond gebruikt voor werkzaamheden of zaken die belangrijk zijn voor iedereen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gedoogplicht;
    ns4:source "Artikel 1 Belwp"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Privaatrechtelijke belemmering is een gedoogplicht ten behoeve van openbare werken die door het Rijk, de provincie of door een waterschap kan worden gevestigd op onroerende zaken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Privaatrechtelijke belemmering"@nl;
    skos:prefLabel "Private limatation"@en;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een privaatrechtelijke belemmering zal aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Provincie;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Waterschap;
    skos:semanticRelation n1:Rijk;
    ns5:signature "f4f01314389ac1e94c6a648779fac9a2"
.
n1:Privaatrechtelijke_beperking rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Privaatrechtelijke beperking"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een privaatrechtelijke beperking is dat iemand niet alles met een stuk grond of huis mag doen. Of niet alles mag doen met de rechten die hij heeft op de grond of het huis. Deze beperking wordt geregeld volgens het privaatrecht, bijvoorbeeld via een overeenkomst. Soms is er wel een wet nodig die het mogelijk maakt om dit soort beperkingen bij het kadaster in te schrijven. Bijvoorbeeld de Tijdelijke wet huurkoop onroerende zaken."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Wkpboz"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 16 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een privaatrechtelijke beperking is een beperking van de bevoegdheid tot gebruik van of beschikking over een onroerende zaak of een recht waaraan die zaak is onderworpen. De beperking in de bevoegdheid is niet publiekrechtelijk bij wet geregeld, maar privaatrechtelijk, bijvoorbeeld door een overeenkomst. Wel kan het zijn dat voor inschrijving van deze persoonlijke rechten vereist is dat een wet die inschrijving toestaat (bijvoorbeeld Tijdelijke wet huurkoop onroerende zaken)."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Privaatrechtelijke beperking"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:scopeNote "Op een perceel kunnen beperkingen ten aanzien van het gebruik rusten. Beperkingen kunnen ook privaatrechtelijk van aard zijn. Dat zijn veelal bindende afspraken tussen personen, echter zonder wettelijke basis. De aard van privaatrechtelijke beperkingen kan zeer divers zijn: recht van overpad, recht om gezamenlijke gebruik te maken van hemelwaterafvoer etcetera. Een privaatrechtelijke beperking op een vermogensrecht vloeit voort uit een privaatrechtelijke belemmering op een onroerende zaak waarop dit vermogensrecht rustEen privaatrechtelijke beperking op een vermogensrecht vloeit voort uit een privaatrechtelijke belemmering op een onroerende zaak waarop dit vermogensrecht rust. Voorbeelden van privaatrechtelijke beperkingen zijn: er zit een huurder of een andere gebruiker in het huis, er is een erfdienstbaarheid gevestigd (recht van overpad of vruchtgebruik), is de koper wel degene die mag verkopen? Privaatrechtelijke beperkingen kunnen ingeschreven worden in de openbare registers van het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Overeenkomst;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "913478deccd1d3ed18d4f6bf7bab23c1";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140321 van "in het Kadaster" "bij het Kadaster" gemaakt.'''^^xsd:string
.
n1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Privaatrechtelijke rechtspersoon"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een privaatrechtelijk rechtspersoon is een stichting, vereniging, coöperatie, onderlinge waarborgmaatschappij, naamloos vennootschap of een besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek. De gerelateerde begrippen zijn niet verder uitgesplitst. Zie hiervoor het handelsregister"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtspersoon;
    ns4:source "Artikel 3 BW Boek 2"^^xsd:string;
    ns3:narrowerGeneric n1:Vereniging;
    skos:definition "Een Privaatrechtelijke rechtspersoon is een vereniging, coöperatie, onderlinge waarborgmaatschappij, naamloos vennootschap, besloten vennootschap met beperkte aansprakelijkheid of een stichting."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Privaatrechtelijke rechtspersoon"^^xsd:string;
    ns5:signature "425d1f7b156098bc3377c643431f045b"
.
n1:Privatieve_last rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Privatieve last"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een privatieve last is een afspraak waarbij iemand bepaalt dat een ander iets mag doen of beslissen en hij zelf niet meer."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Lastgeving;
    ns4:source "Artikel 423 BW Boek 7"^^xsd:string;
    skos:definition "Privatieve last is een lastgeving waarbij de lastgever wordt uitgesloten zelf nog de overgedragen bevoegdheid uit te oefenen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Privatieve last"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns5:signature "d5d9e13bb14c9d2f8c3c3ef6941c838a"
.
n1:Provinciaal_monument rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Provinciaal monument"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een provinciaal monument is een gebouw of ander bouwwerk dat volgens de provincie een monument is omdat het heel bijzonder is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan Artikel 1 lid b sub 5 Wkpb"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Onroerend_monument;
    ns4:source "Artikel 1 Wkpboz"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Provinciaal monument is een onroerend monument aangewezen door een bestuursorgaan van de provincie."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Provinciaal monument"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Besluit_op_basis_van_Monumentenwet_1988;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Een dergelijke aanwijzing vindt plaats met een beperkingenbesluit. Hiervan kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijk beperkingenbesluit vloeit een publiekrechtelijke beperking voort. Voordat een onroerend monument een beschermd monument wordt, kan een provincie besluiten om al wel de richtlijnen van een beschermd monument van toepassing te laten verklaren. Het is dus nog geen beschermd monument, maar alle richtlijnen zijn er al wel op van toepassing."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Provincie;
    skos:semanticRelation n1:Bestuursorgaan;
    ns5:signature "25c82dc02cba4c0a6ffe4c54b244667c"
.
n1:Provincie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Provincie"@nl;
    rdfs:label "Province"@en;
    rdfs:comment "Een provincie is een overheidsorganisatie die een deel van het Nederlands grondgebied bestuurt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijke Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Openbaar_lichaam;
    ns4:source "Artikel 6 PW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 2"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 105 PW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 103 GW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een provincie is een openbaar lichaam met zelfbestuur en bevoegdheid binnen een gebied kleiner dan die van het Rijk."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Province"@en;
    skos:prefLabel "Provincie"@nl;
    skos:scopeNote "De huidige provincies zijn: Friesland, Groningen, Drente, Overijsel, Flevopolder, Noord-Holland, Zuid-Holland, Utrecht, Gelderland, Zeeland, Brabant en Limburg"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rijk;
    ns5:signature "3669aee76f1cc33055bfbdb66366aee3";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie aangepast n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Provisioneel_bewind rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Provisioneel bewind"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een provisioneel bewind is een besluit van de rechter dat een persoon die onder curatele staat en een of meer eigendommen niet meer zelf mag beheren. Dit gebeurt voordat wordt besloten dat iemand onder curatele wordt gesteld. De rechter wijst iemand anders aan die deze eigendommen meteen gaat beheren. Dat is de provisioneel bewindvoerder."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 380 BW Boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Provisioneel bewind is het onder beheer brengen bij een provisioneel bewindvoerder van bepaalde of alle goederen van een onder curatele te stellen persoon."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Provisioneel bewind"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De provisioneel bewindvoerder wordt benoemd door de rechter voor wie het verzoek tot ondercuratelestelling aanhangig is of laatselijk aanhangig was."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    skos:semanticRelation n1:Ondercuratelestelling;
    ns5:signature "608cdf9d3353901ca4e671b508aae290"
.
n1:Publiekrechtelijke_beperking rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Public limitation"@en;
    rdfs:label "Publiekrechtelijke beperking"@nl;
    rdfs:comment "Een publiekrechtelijke beperking is dat de overheid besluit dat iemand niet alles met een huis of stuk grond mag doen. Of niet alles mag doen met de rechten die hij heeft op een huis of stuk grond. Bij een publiekrechtelijke beperking gaat het niet om een beperking volgens het privaatrecht. Ook een schuld voor een huis kan geen publiekrechtelijke beperking zijn."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet Publiekrechtelijke Beperkingen Onroerende Zaken"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns4:source "Aanwijzingsbesluit Wet kenbaarheid publiekrechtelijke beperkingen onroerende zaken"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Wkpboz"^^xsd:string;
    skos:definition "Een publiekrechtelijke beperking is een beperking van de bevoegdheid tot gebruik van of beschikking over een onroerende zaak of een recht waaraan die onroerende zaak is onderworpen, niet zijnde een privaatrechtelijke beperking en/of een schuldplichtigheid die rust op een onroerende zaak of een recht waaraan die onroerende zaak is onderworpen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Publiekrechtelijke beperking"@nl;
    skos:prefLabel "Public limitation"@en;
    skos:relatedMatch n1:Privaatrechtelijke_belemmering;
    skos:scopeNote '''Onder een publiekrechtelijke beperking wordt verstaan iedere inbreuk op het recht van gebruik en beschikking van onroerende zaken, welke krachtens wet- of regelgeving door de overheid wordt gemaakt. Het zijn door de overheid opgelegde beperkingen. Deze beperkingen bepalen wat wel of niet met een stuk grond of gebouw mag gebeuren. Het aanwijzingsbesluit bevat een overzicht waaruit de verschillende publiekrechtelijke beperkingen gehaald kunnen worden.
Hierbij gaat het om bijvoorbeeld:

•beschermde monumenten;  
•beschermde leefomgeving (natuurmonumenten);
•bodembescherming (verplichting tot registratie van verontreinigde grond);
•maatregelen nodig voor de landsverdediging;
•eisen die in het kader van de Woningwet worden gesteld, zoals middelen om bepaalde voorzieningen voor een pand af te kunnen dwingen.'''@nl;
    skos:scopeNote "The public rights or limitations from municipalities are registered in a National Public Rights Base Register. The other public rights from e.g a province are registered in the Land Registry."@en;
    skos:semanticRelation n1:Privaatrechtelijke_beperking;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "02cb9fd8830d2f2f9e8e83b6940a3049"
.
n1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Publiekrechtelijke rechtspersoon"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een publiekrechtelijk rechtspersoon is het Rijk, een provincie, gemeente, waterschap of andere overheden die volgens de Grondwet een verordenende bevoegdheid heeft. Dit betekent dat zij over bepaalde zaken regels mogen maken en beslissingen mogen nemen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 2"^^xsd:string;
    ns3:narrowerGeneric n1:Provincie;
    ns3:narrowerGeneric n1:Gemeente;
    ns3:narrowerGeneric n1:De_Staat;
    ns3:narrowerGeneric n1:Waterschap;
    skos:definition "Een Publiekrechtelijke rechtspersoon is De Staat, een provincie, een gemeente, een waterschap of een lichaam waaraan krachtens de Grondwet verordenende bevoegdheid is verleend."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Publiekrechtelijke rechtspersoon"^^xsd:string;
    ns5:signature "d890dc9e7a572411e7c47ecfaeae3093"
.
n1:RVK-rente_te_verwachten rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "RVK-rente te verwachten"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een ruilverkavelingsrente te verwachten is een aantekening in het kadaster dat een eigenaar van een stuk grond rente moet betalen nadat zijn grond is herverkaveld."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 8 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een RVK-rente te verwachten is een aantekening waarmee wordt aangegeven dat bij de eigenaar van een perceel grond ruilverkavelingsrente in rekening gebracht wordt, nadat dit perceel in een ruilverkaveling betrokken is geweest"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "RVK-rente te verwachten"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "RVK staat voor ruilverkaveling."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Eigenaar;
    skos:semanticRelation n1:Perceel;
    ns5:signature "2a046b5ddd73d629f19b0b345b5d7992"
.
n1:Rangwisseling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Rangwisseling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een rangwisseling is dat een hypotheek voorrang heeft boven eerder ingeschreven hypotheken of rechten op datzelfde goed. Hiervoor is een akte van een notaris nodig die wordt ingeschreven in het openbare register van het Kadaster.  In de akte staan dat degenen die recht hebben op de andere hypotheken of rechten akkoord gaan met de rangwisseling."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 262 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Rangwisseling is een bepaling in een notariële akte die in de openbare registers van het Kadaster wordt ingeschreven waarin wordt bepaald dat een hypotheek ten aanzien van een of meer hypotheken of andere beperkte rechten op hetzelfde goed een hogere rang heeft dan haar volgens het tijdstip van haar inschrijving toekomt, mits uit de akte blijkt dat de gerechtigden tot die andere hypotheken of beperkte rechten daarin toestemmen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Rangwisseling"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Bij een notariële akte die in de registers wordt ingeschreven, kan worden bepaald dat een hypotheek ten aanzien van een of meer hypotheken op het zelfde goed een hogere rang heeft dan haar volgens het tijdstip van inschrijving toekomt, mits uit de akte blijkt dat de gerechtigden tot die andere hypotheek of hypotheken daarin toestemmen. Met overeenkomstige toepassing van het eerste lid kan ook worden bepaald dat een hypotheek en een ander beperkt recht ten aanzien van elkaar worden geacht in andere volgorde te zijn ontstaan dan is geschied. Let wel: rangwisseling tussen een hypotheek en een beslag is NIET mogelijk omdat een beslag geen beperkt recht is ! Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Beperkt_recht;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Recht_van_hypotheek;
    ns5:signature "49ca03ace2150fe44a536ecfc6fe8663"
.
n1:Recht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Right"@en;
    rdfs:label "Recht"@nl;
    rdfs:comment "Een recht is iets wat iemand of een organisatie volgens de geschreven en ongeschreven regels mag."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 213 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een recht is een door het objectieve recht verleende en beschermde bevoegdheid van een persoon."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Right"@en;
    skos:prefLabel "Recht"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Gerechtigde;
    skos:relatedMatch n1:Rechthebbende;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    skos:semanticRelation n1:Verbintenis;
    ns5:signature "31d9e1648dd13b4682764a7c9eef3151";
    ns6:wijzigingsnotitie "20141802 Klare taal definitie n.a.v. INKA bericht aangepast."^^xsd:string
.
n1:Recht_op_gedeelte_van_een_aanwas rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Recht op gedeelte van een aanwas"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Recht op gedeelte van een aanwas is dat de eigenaar van een stuk grond aan een water extra grond erbij krijgt. Dit gebeurt nadat die grond door het water is aangespoeld. De grens van zijn grond wordt dan in de registratie van het Kadaster aangepast. Dat gebeurt niet als het gaat om opzettelijke drooglegging of een tijdelijke overstroming."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Recht;
    ns4:source "Artikel 29 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een recht op gedeelte van een aanwas is een recht op een gedeelte van door aanspoeling tegen de oever ontstaan land."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Recht op gedeelte van een aanwas"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    ns5:signature "542cba600c14bdea441f2ce2958c827e"
.
n1:Recht_van_gebruik_en_bewoning rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Recht van gebruik en bewoning"@nl;
    rdfs:label "Right of use and occupancy"@en;
    rdfs:comment "Een recht van gebruik is dat iemand een beperkt recht heeft waardoor hij een goed mag gebruiken voor zichzelf of zijn gezin.  Als dat goed nog wat oplevert, mag hij dat ook hebben of houden. Bijvoorbeeld de oogst van een stuk land, of de rente bij aandelen. Een recht van bewoning is dat iemand een beperkt recht heeft waardoor hij met zijn gezin in een huis mag wonen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "De definitie komt niet letterlijk uit de wet, de toelichting wel."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Recht_van_vruchtgebruik;
    ns4:source "artikel 226 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Gebruik en bewoning"^^xsd:string;
    skos:definition "Een recht van gebruik en bewoning is een recht van vruchtgebruik die de rechthebbende de bevoegdheid geeft een zaak te gebruiken en de vruchten ervan te genieten voor zover de rechthebbende ze voor zichzelf of voor zijn gezin nodig heeft. Het recht van bewoning geeft de rechthebbende de bevoegdheid een woning met zijn gezin te bewonen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Right of use and occupancy"@en;
    skos:prefLabel "Recht van gebruik en bewoning"@nl;
    skos:scopeNote "De rechten van gebruik en bewoning worden doorgaans tezamen gevestigd, maar zijn ook voor afzonderlijke vestiging vatbaar."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechthebbende;
    ns5:signature "04ed4be3e84cf8318fa1e5c977ce125c"
.
n1:Recht_van_hypotheek rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Recht van hypotheek"@nl;
    rdfs:label "Right of mortage"@en;
    rdfs:comment "Het recht van hypotheek is een beperkt recht en houdt in dat een bank of andere geldgever een huis of ander registergoed mag verkopen als de eigenaar de lening die ten grondslag ligt aan het recht van hypotheek niet meer kan terugbetalen. Het geld uit de verkoop gaat eerst naar de bank of geldgever die het recht op hypotheek heeft. Als er nog geld overblijft, gaat dat naar andere schuldeisers."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:227"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns4:source "Artikel 227 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Hypotheek"^^xsd:string;
    skos:definition "Het recht van hypotheek is een beperkt recht, strekkende om op de daaraan onderworpen registergoederen, een vordering tot voldoening van een geldsom bij voorrang boven andere schuldeisers te verhalen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Right of mortage"@en;
    skos:prefLabel "Recht van hypotheek"@nl;
    skos:scopeNote "A mortgage right is a real property right and carries with it a power for the mortgagee to sell the property in the event of default of the mortgagor. The mortgage right has to depend on a debt. .A mortgage  to secure future debts  from a credit facility is possibe. Independent of any (current or future) debt  is not possible."@en;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    ns5:signature "14fd94a415d7ef0db432378cd936745d";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 Zie ook Recht_van _pand verwijderd. Het begrip recht van pand is verwijderd omdat dit alleen als gerelateerd begrip voorkwam. Hier hoeft daarom niet naar verwijst te worden."^^xsd:string
.
n1:Recht_van_opstal rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Right to build"@en;
    rdfs:label "Recht van opstal"@nl;
    rdfs:comment "Een recht van opstal is dat iemand het recht heeft om een gebouw, ander bouwwerk of planten of bomen in, op of boven een stuk grond of een gebouw te plaatsen, terwijl de grond of het gebouw niet van hem is."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns4:source "Artikel 101 BW Boek 5"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 6 Kadb"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Opstalrecht"^^xsd:string;
    skos:definition "Een recht van opstal is een zakelijk recht om in, op of boven een onroerende zaak van een ander gebouwen, werken of beplantingen in eigendom te hebben of te verkrijgen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Recht van opstal"@nl;
    skos:prefLabel "Right to build"@en;
    skos:scopeNote "Opstalrecht leidingen en opstalrecht nutsvoorzieningen zijn specifieke vormen van opstalrecht. Zie artikel 6 lid 3 onder b Kadasterbesluit"@nl;
    skos:scopeNote "Separate ownership of the land and the buildings, structures, plantings in, on and above the land. This is an exception to the general rule of accession"@en;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "7e502ba672d09f9f88d2a4bf4992e678"
.
n1:Recht_van_vruchtgebruik rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Right of usufruct"@en;
    rdfs:label "Recht van vruchtgebruik"@nl;
    rdfs:comment "Een recht van vruchtgebruik is het recht om goederen van een ander te gebruiken. Als die goederen nog wat opleveren, mag hij dat ook hebben of houden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beperkt_recht;
    ns3:broaderGeneric n1:Zakelijk_recht;
    ns4:source "Artikel 201 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Vruchtgebruik"^^xsd:string;
    skos:definition "Een recht van vruchtgebruik is een zakelijk recht om goederen die aan een ander toebehoren, te gebruiken en daarvan de vruchten te genieten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Right of usufruct"@en;
    skos:prefLabel "Recht van vruchtgebruik"@nl;
    skos:scopeNote "Right to use and enjoy the benefit and gain of the property of an-other person."@en;
    skos:scopeNote '''Wanneer iemand eigenaar is van een stuk land, dan heeft hij onder meer het recht op de vruchten en andere opbrengsten van dat land; is het verpacht dan moet de pacht dus aan hem worden afgedragen.
Nu vestigt hij ten behoeve van een derde het recht van vruchtgebruik op zijn land. Hierdoor verkrijgt die derde het recht om het land te gebruiken en er de vruchten van te genieten.
Vestiging van vruchtgebruik vindt overeenkomstig de regels van overdracht plaats.
Het recht van vruchtgebruik kan voor een aantal jaren worden gevestigd, maar meestal is de duur van het recht afhankelijk gesteld van het leven van de genieter; in ieder geval gaat het bij diens overlijden teniet, ook al is de termijn nog niet verstreken. Vruchtgebruik kan niet worden gevestigd voor langer dan het leven van de vruchtgebruiker. Is de vruchtgebruiker een rechtspersoon, dan eindigt het vruchtgebruik door ontbinding van de rechtspersoon, en in ieder geval na verloop van een periode van dertig jaren na de dag van vestiging.
Een bijzonderheid van vruchtgebruik is nog, dat het ook ten opzichte van roerende goederen en van verbruikbare zaken kan worden ingesteld.'''@nl;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    ns5:signature "59ebb6d7ee66832a579e4dea58611c92"
.
n1:Rechter rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Rechter"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een rechter is een ambtenaar die recht spreekt."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Wet RO"^^xsd:string;
    skos:definition "Een rechter is een rechterlijk ambtenaar met rechtspraak belast"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Rechter"^^xsd:string;
    ns5:signature "11ba8ddb63e83c62f37c54232b9707c9";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140219 uitleg veranderd n.a.v. inka bericht"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140220 bij uitleg openbaar weggehaald"^^xsd:string
.
n1:Rechthebbende rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Rightful claimant"@en;
    rdfs:label "Rechthebbende"@nl;
    rdfs:comment "Een rechthebbende is een persoon of een organisatie die een recht heeft."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    skos:definition "Een rechthebbende is een persoon die een recht bezit."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Rightful claimant"@en;
    skos:prefLabel "Rechthebbende"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Gerechtigde;
    skos:relatedMatch n1:Natuurlijk_persoon;
    skos:relatedMatch n1:Rechtspersoon;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "068df546593476ca0663a58a62a88bf5";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 Uitleg: organisatie toegevoegd."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 Definitie: punt toegevoegd. N.a.v. document bevindingen redactieraad maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Rechtshandeling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Rechtshandeling"^^xsd:string;
    rdfs:comment '''Een rechtshandeling is dat een persoon of rechtspersoon  iets doet om een juridisch doel te bereiken. Dit doel noemen juristen een "rechtsgevolg"'''^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 33 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een rechtshandeling is een handeling van een persoon met de bedoeling om een bepaald rechtsgevolg tot stand te brengen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Rechtshandeling"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Een rechtshandeling vereist een op een rechtsgevolg gerichte wil die zich door een verklaring heeft geopenbaard."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    ns5:signature "9953b2f17b4b64122741a617e24472fd"
.
n1:Rechtspersoon rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Legal person"@en;
    rdfs:label "Rechtspersoon"@nl;
    rdfs:comment "Een rechtspersoon is een organisatie die net als een natuurlijk persoon rechten en plichten heeft."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andrea's. Het burgerlijk wetboek deel 2, eerste titel beschrijft welke entiteiten rechtspersoonlijkheid bezitten. Artikel 5 noemt dat rechtspersonen wat betreft het vermogensrecht gelijk staan aan natuurlijke personen"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5 BW Boek 2"^^xsd:string;
    ns3:narrowerGeneric n1:Privaatrechtelijke_rechtspersoon;
    ns3:narrowerGeneric n1:Kerkgenootschap;
    ns3:narrowerGeneric n1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon;
    skos:definition "Een rechtspersoon is een rechtssubject die zelfstandig drager is van rechten en met een natuurlijk persoon gelijk staat, tenzij uit de wet het tegendeel voortvloeit."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Legal person"@en;
    skos:prefLabel "Rechtspersoon"@nl;
    skos:scopeNote "Rechtspersonen zijn publiekrechtelijke rechtspersonen, privaatrechtelijke rechtspersonen of kerkgenootschappen."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Natuurlijk_persoon;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "08cbca293119cc3ee573fed5052d1e22";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Uitleg gewijzigd n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Reconstructiegebied rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Reconstructiegebied"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een reconstructiegebied is een gebied dat volgens een zogeheten reconstructieplan opnieuw wordt ingericht. In een reconstructieplan bepaalt de overheid hoe een gebied er in de toekomst uit gaat zien."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet reconstructie concentratiegebieden"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 WAG"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Rwc"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:definition "Een reconstructiegebied is een bij een reconstructieplan nader begrensd gebied binnen een concentratiegebied waar de reconstructie daadwerkelijk plaatsvindt"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Reconstructiegebied"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Gerelateerd aan het voorkeursrecht van het bureau beheer landbouwgronden"^^xsd:string;
    ns5:signature "a30423f206bcd1c0073d6cc611a84f75"
.
n1:Registergoed rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Registergoed"@nl;
    rdfs:label "Registered asset"@en;
    rdfs:comment "Een registergoed is een goed waarbij inschrijving in de openbare registers van het Kadaster nodig is voordat het wordt overgedragen of er beperkte rechten op worden gevestigd."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Goed;
    ns4:source "Artikel 10 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Registergoed is een goed waarbij voor overdracht of vestiging inschrijving in daartoe bestemde openbare registers noodzakelijk is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Registered asset"@en;
    skos:prefLabel "Registergoed"@nl;
    skos:scopeNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"@nl;
    skos:scopeNote "Adopted from the Civil Code"@en;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "68811d4cf024b460881b34d65660e944";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie gewijzigd n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Reglement_mede-eigenaren rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Reglement mede-eigenaren"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een reglement mede-eigenaren is een overeenkomst tussen personen die samen eigenaar zijn van bepaalde goederen. In de overeenkomst spreken ze af dat ze die goederen samen gebruiken en beheren en hoe ze dat doen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk wetboek en de Kadasterwet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 31 Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 168 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Reglement mede-eigenaren is een overeenkomst tussen medegerechtigden waarin het genot, gebruik en beheer van gemeenschappelijke goederen wordt geregeld."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Reglement mede-eigenaren"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Gerechtigde;
    ns5:signature "ccfce3cd54a8e670e4faa7c063e40d2d"
.
n1:Reservefonds rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Reservefonds"^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 5:126 lid 1 Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Koopsom;
    skos:definition "Een reservefonds is een fonds dat een vereniging van eigenaren volgens artikel 5:126 Burgerlijk Wetboek verplicht is om in stand te houden, ter bestrijding van andere dan de gewone jaarlijkse kosten."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Reservefonds"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Appartementsrecht;
    skos:semanticRelation n1:Vereniging_van_eigenaren;
    ns5:signature "34b6c8ee71e1af860a5789c0292a06ae"
.
n1:Rijk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Rijk"@nl;
    rdfs:label "State"@en;
    rdfs:comment "Het Rijk is de overheidsorganisatie die het Nederlands grondgebied bestuurt."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Openbaar_lichaam;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_rechtspersoon;
    skos:altLabel "Rijksoverheid; Centrale overheid"^^xsd:string;
    skos:definition "Het Rijk is een openbaar lichaam met zelfbestuur en bevoegdheid binnen het Nederlands grondgebied"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "State"@en;
    skos:prefLabel "Rijk"@nl;
    skos:scopeNote "Het Rijk betreft de centrale overheid. Hieronder staan de lagere overheden: provincie, gemeenten en waterschap"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Nederlands_grondgebied;
    ns5:signature "816d50f2a43c0ea23cdbc09d6b839769";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal definitie toegevoegd n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140321 uitleg van "het rijk" "Het Rijk" gemaakt. N.a.v. document bevindingen redactieraad klare taal 2014'''^^xsd:string
.
n1:Roerende_zaak rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Movable property"@en;
    rdfs:label "Roerende zaak"@nl;
    rdfs:comment "Een roerende zaak is een zaak die niet onroerend is. Een onroerende zaak is de grond en alles wat erin zit of erop staat. Daarbij horen ook zaken die vastzitten aan de grond of aan een gebouw en die je niet kunt meenemen zonder iets te beschadigen. Voorbeelden zijn dakpannen, deuren, een keuken en bomen en vaste planten in de tuin."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:3 lid 2"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zaak;
    ns4:source "Artikel 3 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een roerende zaak is een zaak die niet een onroerende zaak is"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Roerende zaak"@nl;
    skos:prefLabel "Movable property"@en;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    ns5:signature "35cd13af3e4173878ce1a10944660a80"
.
n1:Schip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Ship"@en;
    rdfs:label "Schip"@nl;
    rdfs:comment "Een schip is een zaak die bedoeld is om te drijven."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 8:1 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zaak;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:definition "Een schip is een zaak, geen luchtvaartuig zijnde, die blijkens zijn constructie bestemd is om te drijven, drijft of heeft gedreven."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Schip"@nl;
    skos:prefLabel "Ship"@en;
    skos:scopeNote "Een Teboekstaand schip is een registergoed."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Luchtvaartuig;
    ns5:signature "dcb3932a82f2c24039bca9a9b8da0c7b";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 bij uitleg: toevoeging een luchtvaartuig is nooit een schip is weggehaald. Bij hoge uitzondering is hierbij niet aangesloten bij de formele definitie. De redactieraad heeft besloten dat deze toevoeging voor leken een onzinnige toevoeging is. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Uitleg aangepas n.a.v INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Schuldeiser rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Creditor"@en;
    rdfs:label "Schuldeiser"@nl;
    rdfs:comment "Een schuldeiser is een persoon die volgens een overeenkomst nog geld moet krijgen van een ander."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 2 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Crediteur"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Schuldeiser is een persoon die krachtens een verbintenis een vorderingsrecht heeft tegen een schuldenaar."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Schuldeiser"@nl;
    skos:prefLabel "Creditor"@en;
    skos:semanticRelation n1:Vorderingsrecht;
    skos:semanticRelation n1:Verbintenis;
    skos:semanticRelation n1:Schuldenaar;
    ns5:signature "cccf5c4428d57cd36f0d650ed3f26549"
.
n1:Schuldenaar rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Schuldenaar"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een schuldenaar is een persoon die volgens een overeenkomst nog geld moet betalen aan een ander."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 2 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Debiteur"^^xsd:string;
    skos:definition "Een schuldenaar is een persoon die krachtens verbintenis is gehouden tot voldoening van een verbintenis aan een schuldeiser"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Schuldenaar"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Vorderingsrecht;
    skos:semanticRelation n1:Verbintenis;
    ns5:signature "86fee13c76f61dfe15271307a5281d86"
.
n1:Splitsing rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Splitsing"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Bij een splitsing kan het gaan om een zuivere splitsing van vermogen of om een afsplitsing van vermogen. In allebei de  gevallen gaat een deel of het hele vermogen van een rechtspersoon over op één of meer andere rechtspersonen.  Bij een zuivere splitsing houdt de splitsende rechtspersoon op te bestaan. Bij een afsplitsing blijft de splitsende rechtspersoon wel bestaan. Bij iedere splitsing geldt dat minstens één van de andere rechtspersonen lidmaatschapsrechten of aandelen in zijn kapitaal geeft aan de splitsende rechtspersoon. Of minstens één van de nieuwe rechtspersonen wordt door de splitsende rechtspersoon opgericht."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 334a BW Boek 2"^^xsd:string;
    ns3:narrowerGeneric n1:Afsplitsing;
    ns3:narrowerGeneric n1:Zuivere_splitsing;
    skos:definition "Een splitsing is een zuivere splitsing of een afsplitsing."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Splitsing"^^xsd:string;
    ns5:signature "bf01fc2352a35c197cb0e562c27f45e2"
.
n1:Stadsmeierrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Right to rent city owned property"@en;
    rdfs:label "Stadsmeierrecht"@nl;
    rdfs:comment "Een Stadsmeierrecht is een recht volgens een overeenkomst tussen de gemeente Groningen en een of meerdere personen. In die overeenkomst staat dat die personen  voor altijd de gronden van de gemeente Groningen mogen gebruiken die liggen in Oost-Groningen en de Gronings-Drente veenkoloniën."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Artikel 1 Herinrichtingswet Oost-Groningen en de Groningen-Drentse Veenkoloniën. (vervallen per 01-07-2010)"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Oud-vaderlandsrecht;
    skos:altLabel "Recht van huurcerter"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Stadsmeierrecht is elk altijd durend gebruiksrecht, dat voortvloeit uit een overeenkomst tussen de gemeente Groningen en een persoon aan wie daarbij door die gemeente een altijddurend gebruiksrecht is toegekend op aan de gemeente toebehorende onroerende zaken gelegen in Oost-Groningen en de Gronings-Drentse Veenkolonieën."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Stadsmeierrecht"@nl;
    skos:prefLabel "Right to rent city owned property"@en;
    skos:semanticRelation n1:Overeenkomst;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    ns5:signature "a14a45ddf8a0442efc1b12f59cb4e5e6"
.
n1:Stadsverwarmingsnetwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "District heating network"@en;
    rdfs:label "Stadsverwarmingsnetwerk"@nl;
    rdfs:comment "Een stadverwarmingsnetwerk is een groep van een of meer kabels of leidingen die bedoeld zijn voor het vervoer van heet water of stoom voor de verwarming van woningen die op dat netwerk zijn aangesloten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Netwerk;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een stadsverwarmingsnetwerk is een netwerk bestaande uit een of meer kabels of leidingen bestemd voor heet water of stoom dat via het netwerk getransporteerd wordt naar aangesloten woningen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "District heating network"@en;
    skos:prefLabel "Stadsverwarmingsnetwerk"@nl;
    ns5:signature "050395f4b704deb8430437e707e5b927"
.
n1:Strafvorderlijk_beslag rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Judicial attachment"@en;
    rdfs:label "Strafvorderlijk beslag"@nl;
    rdfs:comment "Een strafvorderlijk beslag is dat Justitie een voorwerp van een persoon in beslag neemt, zodat die persoon kan worden vervolgd en bestraft omdat hij ervan verdacht wordt de wet te hebben overtreden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Onleend aan het Wetboek van Strafvordering, artikel 134 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beslag;
    ns4:source "Artikel 1 WvSv"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 134 WvSv"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Strafvorderlijk Beslag is een beslag ten behoeve van de vervolging en berechting van strafbare feiten en de executie van de opgelegde straffen"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Strafvorderlijk beslag"@nl;
    skos:prefLabel "Judicial attachment"@en;
    ns5:signature "5e00011a2565d236ebbbf2c3daf9113d"
.
n1:Structuurvisiegebied rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Structuurvisiegebied"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een structuurvisiegebied is een gebied waarvoor een overheid een structuurvisie heeft gemaakt. Dit is een plan waarin staat hoe de ruimte in het gebied zal worden gebruikt en ingericht. Het gebied is aangewezen door het Rijk, de provincie of gemeente."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet ruimtelijke ordening"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 37 WAG"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2.3 Wro"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:definition "Een Structuurvisiegebied is een door de gemeenteraad, provinciale staten of Onze Minister aangewezen gebied waar ten behoeve van een goede ruimtelijke ordening voor het gehele grondgebied een structuurvisie voor is vastgesteld."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Structuurvisiegebied"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De structuurvisie bevat de hoofdlijnen van de voorgenomen ontwikkeling van dat gebied, alsmede de hoofdzaken van het door de gemeente, provincie te voeren ruimtelijk beleid of de wijze waarop Onze Minister zich voorstelt die voorgenomen ontwikkeling te doen verwezenlijken."^^xsd:string;
    ns5:signature "732fb7c02386607e6cc8206405ab6008"
.
n1:Subrogatie rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Subrogatie"@nl;
    rdfs:label "Subrogation"@en;
    rdfs:comment "Bij subrogatie komt een nieuwe schuldeiser in de plaats van de oude schuldeiser. Dit gebeurt doordat de nieuwe schuldeiser alle schulden aan de oude schuldeiser betaalt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 6:150-154"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 150 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een subrogatie is een nieuwe schuldeiser in de plaats stellen van de bestaande, op grond van de door de nieuwe schuldeiser gedane betaling aan de oude schuldeiser"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Subrogation"@en;
    skos:prefLabel "Subrogatie"@nl;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Er zijn vier wijzen van subrogatie welke in art. 6:150 sub a t/m d Burgerlijk Wetboek staan beschreven."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Schuldeiser;
    ns5:signature "e24bcdf03c3e0f6f69bb9843345f9b46"
.
n1:Surseance rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Surseance"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Surseance is dat een bedrijf aan de rechter vraagt of het uitstel kan krijgen om zijn schulden te betalen. Een bedrijf kan om dit uitstel vragen als het verwacht dat het zijn schulden niet meer kan betalen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Faillissementswet, artikel 214 lid 1"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 214 FW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Surseance is een algemeen uitstel van betaling voor alle concurrente schuldeisers, dat aangevraagd kan worden door degene die voorziet dat hij niet zal kunnen voortgaan met de betaling voor alle concurrente schuldeisers."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Surseance"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Schuldeiser;
    ns5:signature "770ceffb8be2b0a8f10e6bbd1a606b4c"
.
n1:Teboekgestelde_zaak rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Teboekgestelde zaak"@nl;
    rdfs:label "Registered thing"@en;
    rdfs:comment "Een teboekgestelde zaak is een roerende zaak die als registergoed in het openbaar register van het Kadaster is ingeschreven."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zaak;
    ns3:broaderGeneric n1:Registergoed;
    ns4:source "Artikel 1306 BW Boek 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 790 BW Boek 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 199 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:definition "Een teboekgestelde zaak is een zaak die als registergoed teboekgesteld is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Teboekgestelde zaak"@nl;
    skos:prefLabel "Registered thing"@en;
    skos:scopeNote "In de praktijk betreft het een teboekstaand schip of een teboekstaand luchtvaartuig."^^xsd:string;
    ns5:signature "03fe4ab37b3a3d451ce76ba3da16f329";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140820 van zaak een onroerende zaak gemaakt. Zie BOM BRK."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140902 van onroerende zaak een roerende zaak gemaakt. Nav afstemming met BOM."^^xsd:string
.
n1:Teboekstaand_luchtvaartuig rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Teboekstaand luchtvaartuig"@nl;
    rdfs:label "Registered airplane"@en;
    rdfs:comment "Een teboekstaand luchtvaartuig is een luchtvaartuig dat in het  openbaar register van het Kadaster is ingeschreven."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Luchtvaartuig;
    ns3:broaderGeneric n1:Teboekgestelde_zaak;
    ns4:source "Artikel 1306 BW Boek 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 4 Maatr lv 1996"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Geregistreerd Luchtvaartuig"^^xsd:string;
    skos:definition "Een teboekstaand luchtvaartuig is een als luchtvaartuig teboekgestelde zaak."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Registered airplane"@en;
    skos:prefLabel "Teboekstaand luchtvaartuig"@nl;
    skos:scopeNote "De teboekstelling van luchtvaartuigen vindt plaats door de inschrijving van het verzoek tot teboekstelling in de openbare registers. De teboekstelling van luchtvaartuigen geschiedt voor ieder luchtvaartuig onder een eigen nummer, welke nummers een ononderbroken reeks vormen."^^xsd:string;
    ns5:signature "ddfc9d3264ea62b0407974e8afeaebda";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140902 een teboekstaande luchtvaartuig gewijzigd in teboekstaand luchtvaartuig"^^xsd:string
.
n1:Teboekstaand_schip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Registered ship"@en;
    rdfs:label "Teboekstaand schip"@nl;
    rdfs:comment "Een teboekstaand schip is een schip dat in het openbaar register van het kadaster is ingeschreven."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Schip;
    ns3:broaderGeneric n1:Teboekgestelde_zaak;
    ns4:source "Artikel 8 Mts 1992"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 790 BW Boek 8"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 199 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Geregistreerd Schip"^^xsd:string;
    skos:definition "Een teboekstaand schip is een als schip teboekgestelde zaak."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Teboekstaand schip"@nl;
    skos:prefLabel "Registered ship"@en;
    skos:scopeNote "De teboekstelling vindt plaats door de inschrijving van het verzoek tot teboekstelling in de openbare registers van het Kadaster. De teboekstelling geschiedt voor ieder schip onder een eigen nummer, het brandmerk."^^xsd:string;
    ns5:signature "44caba9987ba2c5e984907b8bf558a0f";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140217 Bij uitleg ', het brandmerk'  toegevoegd, ter verduideling dat het nummer het brandmerk is. SEM 2013-003"^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 Bij uitleg: de teboekstelling vindt plaats door de inschrijving van het verzoek tot teboekstelling in de openbare registers. Hierachter hebben we van het kadaster toegevoegd, zodat dit begrip hetzelfde opbouw heeft als Geregistreerd luchtvaartuig. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Verbintenis rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verbintenis"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een verbintenis is een relatie tussen twee partijen waarbij de ene partij iets moet doen voor een andere partij. Dit kan zijn omdat ze dit afgesproken hebben of omdat het in de wet staat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "ontleend aan Fockema Andreae's Juridisch Woordenboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een verbintenis is een juridische relatie tussen twee partijen krachtens welke de ene partij tot een prestatie verplicht is waarop haar wederpartij recht heeft."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verbintenis"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Recht;
    ns5:signature "b63ab9b2f72bca5f415239b903216556"
.
n1:Verbod_op_basis_van_de_Luchtvaartwet rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verbod op basis van de Luchtvaartwet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Verbod op basis van de Luchtvaartwet is dat iemand iets niet mag doen in een gebied, omdat dit gebied volgens de wet te dicht bij een vliegveld ligt. Hij mag bepaalde spullen niet hebben, en hij mag geen gebouwen, andere bouwwerken of bomen plaatsen die hoger zijn dan wat in de wet staat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Luchtvaartwet, Artikel 38-49. Artikelen zijn per 24-12-2008 vervallen."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns4:source "Artikel 38 LVW (23-12-2008)"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Verbod op basis van de Luchtvaartwet is een verbod op het hebben van roerende zaken, het oprichten of het hebben van bouwwerken of andere opstallen dan wel het planten of het hebben van gewassen op die terreinen of op die terreinen boven een bepaalde hoogte, op terreinen gelegen binnen een wettelijk bepaalde afstand van de grens van een luchtvaartterrein."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verbod op basis van de Luchtvaartwet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "De wettelijk bepaalde afstand is 500 meter. Het is aan de Minister om de hoogte te bepalen"^^xsd:string;
    ns5:signature "a92397846da8348ba0e74c0924a411f0"
.
n1:Vereniging rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vereniging"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vereniging is een rechtspersoon waar mensen lid van kunnen zijn. Ze houden zich bezig met een bepaald doel. Dit doel is anders dan voor een coöperatie of een onderlinge waarborgmaatschappij."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtspersoon;
    ns4:source "Artikel 26 BW Boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vereniging is een rechtspersoon met leden die is gericht op een bepaald doel, anders dan omschreven voor een coöperatie of onderlinge waarborgmaatschappij."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vereniging"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "een vereniging wordt bij meerzijdige rechtshandeling opgericht en mag geen winst onder haar leden verdelen."^^xsd:string;
    ns5:signature "d42a6a986ab6c03d0d286564d4b0f8e6"
.
n1:Vereniging_van_eigenaren rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vereniging van eigenaren"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vereniging van eigenaren is een vereniging met als doel om de belangen te regelen die de eigenaren van een appartement samen hebben. De vereniging maakt ook de statuten waarin het doel en de belangrijkste regels van de vereniging staan."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Vereniging;
    ns4:source "Artikel 112 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vereniging van eigenaren is een vereniging met als doel het behartigen van de gemeenschappelijke belangen van de appartementseigenaren, en de statuten van de vereniging"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vereniging van eigenaren"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Iedere appartementseigenaar is van rechtswege lid van de vereniging van eigenaren."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Appartementseigenaar;
    ns5:signature "27d405120a15793f054695f1c6967cc4"
.
n1:Verkrijger rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verkrijger"@nl;
    rdfs:label "Transferee"@en;
    rdfs:comment "Een verkrijger is iemand die goederen krijgt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:80 lid 2 en 3"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Persoon;
    ns4:source "Artikel 80 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Verkrijger is een persoon die goederen onder algemene of onder bijzondere titel verkrijgt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Transferee"@en;
    skos:prefLabel "Verkrijger"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    skos:semanticRelation n1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel;
    skos:semanticRelation n1:Verkrijging_onder_algemene_titel;
    ns5:signature "756d081c4a26f93223d8a3e7f7c85592"
.
n1:Verkrijging_onder_algemene_titel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verkrijging onder algemene titel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Verkrijging onder algemene titel is dat iemand eigenaar wordt van een goed doordat hij dit erft, doordat hij trouwt of een geregistreerd partnerschap aangaat. Of doordat een bedrijf fuseert of juist gesplitst wordt."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 80 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Verkrijging onder algemene titel is een wijze van eigendomsverkrijging door erfopvolging, door boedelmenging, door fusie of door splitsing"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verkrijging onder algemene titel"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel;
    skos:scopeNote "Men verkrijgt goederen onder algemene titel door erfopvolging, door boedelmenging, door fusie en door splitsing. Dit houdt in dat er geen aparte overdrachtsformaliteit per vermogensbestanddeel is en dat schuldeisers niet om toestemming hoeft te worden gevraagd."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Fusie;
    skos:semanticRelation n1:Splitsing;
    ns5:signature "3a1995203a3ff3c6cbd12f143766cc62"
.
n1:Verkrijging_onder_bijzondere_titel rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verkrijging onder bijzondere titel"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Verkrijging onder bijzondere titel is dat iemand eigenaar wordt van een goed doordat hij het juridisch krijgt nadat het goed aan hem is verkocht of door verjaring. Daarnaast kan een overheid een goed ook verkrijgen door iemand te onteigenen, de rechter bepaalt in dat geval dat de oude eigenaar geen eigenaar meer mag zijn. Iemand kan ook eigenaar worden door een andere manier die in de wet staat."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 99 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 80 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 105 BW Boek 3"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 59 Onteigeningswet"^^xsd:string;
    skos:definition "Verkrijging onder bijzondere titel is een verkrijging van eigendom door overdracht, door verjaring en door onteigening, en voorts op de overige in de wet voor iedere soort aangegeven wijzen van rechtsverkrijging."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verkrijging onder bijzondere titel"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 3:80 lid 1 en 3"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Eigendom;
    ns5:signature "5ba5e91c2bbf8c689b023d949acf805a"
.
n1:Vermogensrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Property right"@en;
    rdfs:label "Vermogensrecht"@nl;
    rdfs:comment "Een vermogensrecht is dat iemand een recht heeft dat een geldwaarde heeft en dat hij aan een ander kan geven. Hij kan het recht gebruiken om een ander geld te geven. Of hij kan het recht krijgen in ruil voor geld dat hij zelf heeft betaald of gaat betalen. Voorbeelden van vermogensrechten zijn aandelen en lijfrenten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgelijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Recht;
    ns4:source "Artikel 6 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Vermogensrecht is een recht dat, hetzij afzonderlijk hetzij tezamen met een ander recht, overdraagbaar is, of er toe strekt de rechthebbende stoffelijk voordeel te verschaffen, ofwel verkregen is in ruil voor, verstrekt of in het vooruitzicht gesteld, stoffelijk voordeel."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Property right"@en;
    skos:prefLabel "Vermogensrecht"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Rechthebbende;
    ns5:signature "d96d137c6b3ed79656101337ba01bd6d"
.
n1:Vervreemder rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Transferor"@en;
    rdfs:label "Vervreemder"@nl;
    rdfs:comment "Een vervreemder is degene die juridisch iets met een goed mag doen. Hij mag bijvoorbeeld het goed overdragen of er een recht van hypotheek op vestigen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Pitlo, Reehuis & Heisterkamp2012, Goederenrecht, p. 109; Artikel 3:84 lid 1 BW"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Beschikkingsbevoegde_persoon;
    ns4:source "Artikel 84 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vervreemder is een beschikkingsbevoegde persoon die een goed overdraagt of bezwaart."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vervreemder"@nl;
    skos:prefLabel "Transferor"@en;
    skos:semanticRelation n1:Goed;
    ns5:signature "f3dc520c540f66802f56107c758e6d68"
.
n1:Verwerping_nalatenschap rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Verwerping nalatenschap"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een verwerping nalatenschap is dat iemand voor de rechtbank verklaart dat hij een erfenis niet wil hebben. De rechtbank ligt in het gebied waar de overledene het laatst woonde."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 191 BW Boek 4"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 190 BW Boek 4"^^xsd:string;
    skos:definition "Verwerping nalatenschap is een negatieve keuze met betrekking tot een nalatenschap door het afleggen van een daartoe strekkende verklaring ter griffie van de rechtbank van het sterfhuis door de erfgenaam."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Verwerping nalatenschap"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Aanvaarding_nalatenschap;
    skos:scopeNote "De verklaring wordt ingeschreven in het boedelregister. Van een dergelijke verklaring kan aantekening worden gemaakt."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Nalatenschap;
    skos:semanticRelation n1:Erfgenaam;
    ns5:signature "ec71389b8abd0a086ab9f70dabc65d17"
.
n1:Vicair_beheer rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vicair beheer"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Vicair beheer is het beheer van vicariegoederen. Dit zijn goederen die eigendom zijn van de kerk."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Nieuw Burgerlijk Wetboek."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 55 Overgangswet NBW"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 van de Wet van 29 oktober 1892 (Stb. 240)"^^xsd:string;
    skos:definition "Vicair beheer is een vorm van beheer over vicariegoederen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vicair beheer"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Vicair beheer is een oude term uit het kerkelijk recht. Een vicair beheerder werd later erkend als rechtspersoon (stichting) en valt sinds 26 juli 1976 onder boek 2 Burgerlijk Wetboek. De Wet van 29 oktober 1892 (Stb. 240) geeft voorlopige maatregelen tot behoud van vicariegoederen."^^xsd:string;
    ns5:signature "7f39d74484530898c151556ea515b66e"
.
n1:Vonnis_van_boedelverzegeling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vonnis van boedelverzegeling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vonnis van boedelverzegeling is dat de rechtbank toestemming geeft om de spullen in een huis of ander gebouw te verzegelen. De verzegeling is nodig om onderzoek te doen. Het betekent dat niemand aan de spullen mag komen totdat het onderzoek klaar is."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 7 FW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Vonnis van boedelverzegeling is een door de rechtbank verleende toestemming om hangende een onderzoek de boedel te verzegelen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vonnis van boedelverzegeling"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk vonnis kan aantekening worden gemaakt."^^xsd:string;
    ns5:signature "8f0d33582b99ed9b4418ee14ca3ffe71";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140319 definitie: er stond 2x door. Dit is aangepast."^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140319 toelichting: punt toegevoegd."^^xsd:string
.
n1:Voogdij rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Voogdij"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Voogdij is dat niet een ouder, maar een ander persoon gezag heeft over een kind dat jonger is dan 18 jaar."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek en Nieuwenhuis, J.H. e.a. 1998 (T&C Pers.- en fam.), art. 1:245; 1:280 e.v.), afd. 6 , titel 14, p. 332-336."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 245 BW Boek 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 280 BW Boek 1"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 377 BW Boek 1"^^xsd:string;
    skos:definition "Voogdij is het gezag uitgeoefend over een minderjarige door een ander dan een ouder."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Voogdij"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Voogdij komt tot stand door aanwijzing bij testament door de met gezag belaste ouder of door benoeming door de rechter."^^xsd:string;
    ns5:signature "f6129dec21fac56a8e7f5047a4a77d66"
.
n1:Voorkeursrecht_gemeenten rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Voorkeursrecht gemeenten"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Voorkeursrecht gemeenten is dat een gemeente als eerste het recht heeft om een stuk grond of gebouwen te kopen. Dit recht kan de gemeente regelen als ze verwacht dat de koop van de grond of de gebouwen in de toekomst nodig kan zijn om een gebied op een bepaalde manier te kunnen inrichten of gebruiken."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns4:source "Wet Voorkeursrecht Gemeenten"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Voorkeursrecht gemeenten is een voorrang van gemeenten tot verwerving van een registergoed dat gezien zijn feitelijke gebruik en zijn planologische bestemming in beginsel in aanmerking komt voor verwerving."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Voorkeursrecht gemeenten"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Het betreft gronden die begrepen zijn in een structuurvisie of in een bestemmingsplan waartoe de gemeenteraad een uitdrukkelijk besluit tot aanwijzing krachtens artikel 3 en 4 Wet voorkeursrecht Gemeenten."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Registergoed;
    ns5:signature "40a103d430513b4a3de5739d2679b2fc";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140321 begrip is juist. Zie document bevindingen redactieraad klare taal."^^xsd:string
.
n1:Voornemen_vernieuwing rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Voornemen vernieuwing"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een voornemen vernieuwing is het plan van het Kadaster om de basisregistratie van een onroerende zaak te vernieuwen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kadasterwet, artikel 75 lid 3, en meer in het algemeen Artikel 74 t/m 78"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 74 Kadw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 75 Kadw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Voornemen vernieuwing is een voornemen van de Dienst om de registratie van een onroerende zaak te vernieuwen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Voornemen vernieuwing"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit wordt aantekening gemaakt"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:De_dienst;
    ns5:signature "fbd125f72a4ad83cbbd01941b2d1c716"
.
n1:Voorrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Voorrecht"@nl;
    rdfs:label "Priority right"@en;
    rdfs:comment "Een voorrecht is dat een schuldeiser als eerste zijn deel uit de opbrengst van een verkoop krijgt. Dit gebeurt als er nog andere schuldeisers zijn, maar de opbrengst van de verkoop te laag is om iedereen te kunnen betalen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het burgerlijk wetboek, Artikel 3:278"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Vorderingsrecht;
    ns4:source "Artikel 278 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Voorrecht is een Vorderingsrecht die in het geval van samenloop van verhaalsrechten voorrang verschaft bij de verdeling van de netto-executieopbrengst vóór medeschuldeisers, indien de opbrengst te laag is om hen allen te voldoen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Voorrecht"@nl;
    skos:prefLabel "Priority right"@en;
    ns5:signature "0ef9c5ce390f6ef3f9f7c1cf5c618288"
.
n1:Vorderingsbesluit_Wabo rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vorderingsbesluit Wabo"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vorderingsbesluit Wabo is dat de minister beslist dat de overheid maatregelen neemt als iemand de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht heeft overtreden. Bij de maatregelen kan het gaan om een last onder bestuursdwang, een last onder dwangsom of een intrekking van een vergunning."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet Algemene Bepalingen Omgevingsrecht, Artikel 5:24 (vervallen per 01-10-2010)"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Besluit;
    ns4:source "Artikel 5.24 Wabo (30-09-2010)"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vorderingsbesluit Wabo is een besluit tot het uitvoeren van een last onder bestuursdwang, een last onder dwangsom of een intrekking van een vergunning, die is opgelegd door Onze Minister ter zake van een overtreding van de Wet algemene bepalingen omgevingsrecht."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vorderingsbesluit Wabo"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    ns5:signature "d008e207f80462a65d8e5ed1a995af15"
.
n1:Vorderingsrecht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vorderingsrecht"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vorderingsrecht is het recht dat iemand mag eisen dat een ander in een bepaalde situatie zich naar hem gedraagt volgens de afspraken in de wet of in een overeenkomst."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Fockema Anreae's Juridisch Woordenboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Recht;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 6"^^xsd:string;
    skos:definition "Een vorderingsrecht is een recht dat een persoon in een verbintenis heeft tegenover een andere persoon"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vorderingsrecht"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Een vorderingsrecht heeft twee aspecten namelijk de verbintenisrechtelijke aanspraak op het presteren door de schuldenaar en een goederenrechtelijk tegenover iedereen te handhaven recht op een vordering."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Persoon;
    skos:semanticRelation n1:Verbintenis;
    ns5:signature "733b0e58ce884e17d7bf9150e199fe9d"
.
n1:Vrijwillige_ruilverkaveling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vrijwillige ruilverkaveling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een vrijwillige ruilverkaveling is dat drie of meer eigenaren in een schriftelijke overeenkomst afspreken dat ze hun grond en gebouwen samenvoegen en opnieuw verdelen. Hiervoor is een akte van een notaris nodig die wordt ingeschreven in het openbare register van het Kadaster."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet inrichting landelijk gebied"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns4:source "Artikel 85 Wilg"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Ruilverkaveling bij overeenkomst"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Vrijwillige ruilverkaveling is de schriftelijk aan te gane en in de openbare registers in te schrijven overeenkomst waarbij drie of meer eigenaren zich verbinden bepaalde, hun toebehorende onroerende zaken samen te voegen, de gegeven massa op bepaalde wijze te verkavelen en onder elkaar bij notariële akte te verdelen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vrijwillige ruilverkaveling"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Akte;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "1fb962397aac547ec0ca813144a2f24b"
.
n1:VvE_bestuur rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "VvE bestuur"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een VvE-bestuur is een bestuur van een vereniging van eigenaren."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 131 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een VvE bestuur is een bestuur van een vereniging van eigenaren"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "VvE bestuur"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Vereniging_van_eigenaren;
    ns5:signature "ab268195b41bd254d10352cd133ca5ca"
.
n1:Waterleidingnetwerk rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Waterleidingnetwerk"@nl;
    rdfs:label "Water pipeline network"@en;
    rdfs:comment "Een waterleidingnetwerk is een groep leidingen die bedoeld zijn voor het vervoer van water."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Netwerk;
    ns4:source "Artikel 17 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Waterleidingnetwerk is een netwerk bestaande uit leidingen bestemd voor het transport van water."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Water pipeline network"@en;
    skos:prefLabel "Waterleidingnetwerk"@nl;
    ns5:signature "ef0ad2e538d7a28503875036b7cd82cf";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140310 het woordje kabel weggehaald bij definitie en uitleg. Zie document bevindingen klare taal redactieraad maart 2014."^^xsd:string
.
n1:Waterschap rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Waterschap"@nl;
    rdfs:label "Water board"@en;
    rdfs:comment "Een waterschap is een overheidsinstelling die alle waterstaatswerken in een bepaald gebied beheert en onderhoudt. Het gaat dan bijvoorbeeld om sloten, dijken en sluizen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Waterschapswet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Openbaar_lichaam;
    ns4:source "Artikel 134 Gw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 133 Gw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 Wschw"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 1 BW Boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Waterschap is een openbaar lichaam welke de waterstaatkundige verzorging van een bepaald gebied ten doel heeft."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Water board"@en;
    skos:prefLabel "Waterschap"@nl;
    skos:scopeNote "Een Waterschap heeft de zorg voor het watersysteem en voor het zuiveren van afvalwater; de zorg voor een of meer andere waterstaatsaangelegenheden kan aan haar opgedragen zijn of worden. Een waterschap staat onder toezicht van Provinciale Staten."^^xsd:string;
    ns5:signature "96577da80c4374b535423f9317a9fe1e"
.
n1:Wettelijke_herverkaveling rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Wettelijke herverkaveling"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een wettelijke herverkaveling is dat stukken grond volgens de wet worden samengevoegd en opnieuw verdeeld. De grond wordt verkaveld zoals in het inrichtingsplan van de provincie staat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet inrichting landelijk gebied"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 1 Wilg"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Wettelijke herverkaveling is het op wettelijke basis overeenkomstig het inrichtingsplan samenvoegen, verkavelen en verdelen van onroerende zaken."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Wettelijke herverkaveling"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Een wettelijke herverkaveling vindt plaats met rechterlijke tussenkomst en onder leiding van Rijksdeskundigen ter verkrijging van zo veel mogelijk aaneengesloten landbouwgronden waarop een doelmatige bedrijfsuitoefening mogelijk is. Nieuw verkregen kavels treden met titelzuiverende werking in de plaats van de kavels die zijn ingebracht in de wettelijke herverkaveling. Via herverkaveling wordt een nieuwe kavelindeling tot stand gebracht, waarbij de rechten van grondeigenaren en pachters worden vastgesteld en de nieuwe kavels worden toegedeeld. Wettelijke herverkaveling is dus het ruilen van grond tussen de eigenaren in het gebied. Dit gebeurt op basis van een ruilplan dat daarvoor wordt opgesteld."^^xsd:string;
    ns5:signature "0afc656df487c257224f79ed09bf23da"
.
n1:Zaak rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Zaak"@nl;
    rdfs:label "Thing"@en;
    rdfs:comment "Een zaak is een tastbaar iets dat is ontstaan door de natuur of door een mens."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 2 BW Boek 3"^^xsd:string;
    skos:definition "Een zaak is een voor menselijke beheersing vatbaar stoffelijk object"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Zaak"@nl;
    skos:prefLabel "Thing"@en;
    skos:relatedMatch n1:Vermogensrecht;
    ns5:signature "26a34524e5a855174a5be1eafe8ba7de";
    ns6:wijzigingsnotitie '''20140220 "een iets tastbaars" veranderd in een tastbaar iets" n.a.v. eigen bevindingen.'''^^xsd:string;
    ns6:wijzigingsnotitie "20140218 Klare Taal gewijzigd n.a.v. INKA bericht"^^xsd:string
.
n1:Zakelijk_recht rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Real property right"@en;
    rdfs:label "Zakelijk recht"@nl;
    rdfs:comment "Een zakelijk recht is het recht dat iemand op een zaak heeft en dat iemand anders niet aan kan tasten."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Juridisch Woordenboek, Fockema Andreae's"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Vermogensrecht;
    ns4:source "Burgerlijk Wetboek Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Zakelijk recht is een absoluut recht op een zaak dat tegenover iedereen te handhaven is."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Zakelijk recht"@nl;
    skos:prefLabel "Real property right"@en;
    skos:scopeNote "Met een zakelijk recht wordt bedoeld een recht dat samenhangt met een zaak of een goed. Dit in tegenstelling met een persoonlijk recht, een recht dat samenhangt met de persoon. Om het verschil tussen beide rechten duidelijk te maken een voorbeeld. Eigendom is een zakelijk recht. Dat betekent onder meer dat het recht niet eindigt door het overlijden van de eigenaar. Als een eigenaar overlijdt vallen al zijn eigendommen in zijn nalatenschap. Huur is een persoonlijk recht. Door het overlijden van de huurder eindigt in principe wel de huur. Zakelijke rechten zijn, behalve het recht van eigendom, de rechten van erfpacht, opstal, vruchtgebruik, gebruik en bewoning en erfdienstbaarheid. Een Zakelijk recht kan zijn een zakelijk genotsrecht of een zakelijk zekerheidsrecht"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Zaak;
    ns5:signature "9f679a9500ca5a819f04ef99a3e495b9"
.
n1:Zeeschip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Maritime ship"@en;
    rdfs:label "Zeeschip"@nl;
    rdfs:comment "Een zeeschip is een schip dat als zeeschip ingeschreven staat in de openbare registers. Is het schip niet ingeschreven? Dan is het ook een zeeschip als het door zijn bouw alleen maar of vooral bedoeld is om mee op zee te varen."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Teboekstaand_schip;
    ns3:broaderGeneric n1:Schip;
    ns4:source "Artikel 2 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:definition "Een zeeschip is een schip dat als zeeschip teboekstaat in de openbare registers en een schip dat niet teboekstaat in die registers en blijkens zijn constructie uitsluitend of in hoofdzaak voor drijven in zee is bestemd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Maritime ship"@en;
    skos:prefLabel "Zeeschip"@nl;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "6381aac4f096e5aa30b4e30959246dc5"
.
n1:Zeevissersschip rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Zeevissersschip"@nl;
    rdfs:label "Fishing seevessel"@en;
    rdfs:comment "Een zeevissersschip is een zeeschip dat door zijn bouw alleen maar of vooral bedoeld is voor de bedrijfsmatige visvangst."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Zeeschip;
    ns4:source "Artikel 2 BW Boek 8"^^xsd:string;
    skos:definition "Een zeevissersschip is een zeeschip, dat blijkens zijn constructie uitsluitend of in hoofdzaak voor de bedrijfsmatige visvangst is bestemd."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Fishing seevessel"@en;
    skos:prefLabel "Zeevissersschip"@nl;
    ns5:signature "cd98f29af3e5adb55022fa035fc9626d"
.
n1:Zelfstandig_bestuursorgaan rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Zelfstandig bestuursorgaan"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een zelfstandig bestuursorgaan (ZBO) is een zelfstandig door de wet aangewezen persoon of instantie die een overheidstaak uitvoert. Dit is geregeld in de wet, een algemene maatregel van bestuur of een besluit van de minister."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Kaderwet zelfstandige bestuursorganen"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Bestuursorgaan;
    ns4:source "Artikel 1 Kzbo"^^xsd:string;
    skos:altLabel "ZBO"^^xsd:string;
    skos:definition "Een zelfstandig bestuursorgaan is een bestuursorgaan van de centrale overheid dat bij de wet, krachtens de wet bij algemene maatregel van bestuur of krachtens de wet bij ministeriële regeling met openbaar gezag is bekleed, en dat niet hiërarchisch ondergeschikt aan een minister."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Zelfstandig bestuursorgaan"^^xsd:string;
    ns5:signature "b252fc096a2435cd9a169d642b279d28";
    ns6:wijzigingsnotitie "20140319 een stuk van de formele definitie is weggevallen. Zie document bevindingen redactieraad klare taal 14 mei."^^xsd:string
.
n1:Zuivere_splitsing rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Zuivere splitsing"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een zuivere splitsing is dat het vermogen van een rechtspersoon naar twee of meer andere rechtspersonen gaat. Daarbij houdt de splitsende rechtspersoon op te bestaan."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Rechtshandeling;
    ns4:source "Artikel 334a BW Boek 2"^^xsd:string;
    skos:definition "Een zuivere splitsing is een rechtshandeling waarbij het vermogen van een rechtspersoon die bij de splitsing ophoudt te bestaan, wordt verkregen door twee of meer andere rechtspersonen."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Zuivere splitsing"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "De verkrijging vindt plaats overeenkomstig de aan de akte van splitsing gehechte beschrijving."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Rechtspersoon;
    ns5:signature "997fa3d399070fef8301110ae7c629f5"
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Gedoogplicht_ex._Art_10_lid_2_12_of_12a_Waterstaatswet_1900> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900 is dat iemand zaken moet toestaan die nodig of belangrijk zijn voor het waterstaatsbelang."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gedoogplicht;
    ns4:source "Artikel 10 Waterstaatswet 1900 (22-12-2009)"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 12 Waterstaatswet 1900 (22-12-2009)"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 12a Waterstaatswet 1900 (22-12-2009)"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900 is een gedoogplicht ten behoeve van waterstaatsbelang"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gedoogplicht ex. Art 10, lid 2, 12 of 12a Waterstaatswet 1900"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Zie ook de Waterwet"^^xsd:string;
    ns5:signature "52ab20f1aa0a5716bcd4f43269da61aa"
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Gedoogplicht_ex._hoofdstuk_5_Telecommunicatiewet> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Gedoogplicht ex. hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een gedoogplicht ex. Hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet is dat de beheerder of een ander die rechten heeft op een stuk openbare grond, moet toestaan dat deze grond wordt gebruikt voor kabels voor telefoon, televisie of internet."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan de Telecommunicatiewet"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Gedoogplicht;
    ns4:source "Artikel 5.2 Tw"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Gedoogplicht Ex. Hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet is een gedoogplicht op grond waarvan de rechthebbende op of de beheerder van openbare gronden verplicht is te gedogen dat ten dienste van een openbaar elektronisch communicatienetwerk kabels in en op deze gronden worden aangelegd, instandgehouden of opgeruimd"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Gedoogplicht ex. hoofdstuk 5 Telecommunicatiewet"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Publiekrechtelijke_beperking;
    skos:relatedMatch n1:Rechthebbende;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Uit een dergelijke plicht vloeit een publiekrechtelijke beperking voort"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Openbaar_telecommunicatienetwerk;
    ns5:signature "87ab480581c92e687c8974c31358c72b"
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Geluidszone_ex._art.41_Wet_geluidhinder> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Geluidszone ex. art.41 Wet geluidhinder"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Geluidszone ex. Artikel 41 Wet geluidhinder is een gebied rond een industrieterrein waarvoor volgens de Wet geluidhinder bepaalde geluidsregels gelden. Volgens deze wet mag het industrieterrein buiten dat gebied niet meer geluid maken dan wat er in de wet staat."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan de Wet Geluidhinder"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 40 WGH"^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 41 WGH"^^xsd:string;
    ns3:broaderPartitive n1:Nederlands_grondgebied;
    skos:definition "Een Geluidszone ex. Artikel 41 Wet geluidhinder is een afgebakend deel van het Nederlands grondgebied rondom in een bestemmingsplan als industrieterrein aangewezen gronden, waarbuiten de geluidsbelasting vanwege dat terrein de wettelijke norm niet te boven mag gaan."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Geluidszone ex. art.41 Wet geluidhinder"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    ns5:signature "8c2cdf678d3da2c54e0ebdf008e817f6"
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Koopovereenkomst_art._10_WVG> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koopovereenkomst, art. 10 WVG"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Dit is een overeenkomst waarbij de verkoper een bepaald stuk grond niet eerst aan de gemeente hoeft aan te bieden."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan Wet Voorkeursrechten Gemeenten"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Overeenkomst;
    ns3:broaderGeneric n1:Koopovereenkomst;
    ns4:source "Artikel 10 WVGem"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Koopovereenkomst, art. 10 WVG is een koopovereenkomst betreffende een onroerende zaak, dan wel een overeenkomst behelzende een verplichting van de vervreemder betreffende een onroerende zaak, waarbij de verkoper een aangewezen grond niet eerst aan de gemeente hoeft aan te bieden"^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koopovereenkomst, art. 10 WVG"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt. Een dergelijk feit heeft gevolgen voor de publiekrechtelijke beperking"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Aanwijzing_van_gronden_Wet_voorkeursrecht_gemeenten;
    skos:semanticRelation n1:Gemeente;
    skos:semanticRelation n1:Partij;
    skos:semanticRelation n1:Onroerende_zaak;
    skos:semanticRelation n1:Vervreemder;
    ns5:signature "994ae6af63d3d5ad6f918dec1e660a9d";
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Koopovereenkomst_art._7_3_BW> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Koopovereenkomst, art. 7:3 BW"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Deze overeenkomst beschermt de koper tegen situaties die kunnen gebeuren in de tijd tussen de koop van een product en de levering ervan. In boek 7, artikel 3 van het Burgerlijk Wetboek staat welke situaties dat zijn."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleend aan het Burgerlijk Wetboek, Artikel 7:3"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Koopovereenkomst;
    ns4:source "Artikel 3 BW Boek 7"^^xsd:string;
    skos:altLabel "Vormerkung"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Koopovereenkomst, art. 7:3 BW is een koopovereenkomst welke kan worden ingeschreven in de openbare registers en daarmee de koper beschermt tegen de in dit artikel genoemde rechtsfeiten die zich kunnen voordoen in de periode tussen het sluiten van de koopovereenkomst en de levering."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Koopovereenkomst, art. 7:3 BW"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijk feit kan aantekening worden gemaakt."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Openbare_registers;
    ns5:signature "7f00f91f121d51ace780a24a973a4e86";
    ns6:wijzigingsnotitie "Uitleg voldoet niet aan standaard opbouw, dit hoeft bij de uitleg niet, om het niet ingewikkelder te maken. Zie document bevindingen redactieraad klare taal maart 2014."^^xsd:string
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Regeling_artikel_18_van_de_Reconstr._Wet_M-Delfland> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland is een aantekening in de basisregistratie dat een grondeigenaar geld krijgt als zijn grond herverkaveld wordt en hij die grond niet meer wil."^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 18 Reconctructiewet Midden Delfland"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland is een aantekening inhoudende dat de eigenaar betrokken bij een reconstructie een algehele vergoeding in geld ontvangt."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Regeling artikel 18 van de Reconstr. Wet M-Delfland"^^xsd:string;
    skos:scopeNote "Van een dergelijke regeling kan aantekening worden gemaakt. Een dergelijke regeling is een afwijking van de normale regeling dat de eigenaar een recht verkrijgt van dezelfde aard als hij had."^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Eigenaar;
    ns5:signature "564a12e70e0485d00140be5be7358e13"
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Toestemming_om_boom_enz._binnen_verboden_afstand_te_hebben> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben is dat iemand toestemming heeft om een boom, struik of heg dichter bij de grens met de buren te planten dan volgens de regels of een plaatselijke gewoonte mag."^^xsd:string;
    ns4:source "Artikel 42 BW Boek 5"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben is een toestemming ingevolge een verordening of plaatselijke gewoonte om een boom, heester of heg te hebben binnen de verboden afstand."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Toestemming om boom, enz. binnen verboden afstand te hebben"^^xsd:string;
    skos:relatedMatch n1:Aantekening;
    skos:scopeNote "Van een dergelijke toestemming kan aantekening worden gemaakt"^^xsd:string;
    ns5:signature "d21d0f7b37ca80c3ace69cc119b1ac00"
.
<http://brk.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Vanwege_lopende_registratieprocedure_mogelijk_niet_overdraagbaar_(art._155a_lid_3_ONBW)> rdf:type skos:Concept;
    rdfs:label "Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art. 155a, lid 3 ONBW)"^^xsd:string;
    rdfs:comment "Een Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art155a, lid 3 ONBW) is een aantekening in de basisregistratie dat een groep leidingen en kabels in de grond tijdelijk niet de eigendom van iemand anders kan worden. Ook kan er tijdelijk geen lening voor worden afgesloten. Dit geldt totdat iemand heeft aangetoond dat de kabels en leidingen zijn eigendom zijn."^^xsd:string;
    skos:editorialNote "Ontleent aan de overgangswet Nieuw Burgerlijk Wetboek"^^xsd:string;
    ns3:broaderGeneric n1:Aantekening;
    ns4:source "Artikel 155a Overgangswet NBW"^^xsd:string;
    skos:definition "Een Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art155a, lid 3 ONBW) is een aantekening dat een netwerk mogelijk niet overdraagbaar is of bezwaard kan worden."^^xsd:string;
    skos:prefLabel "Vanwege lopende registratieprocedure mogelijk niet overdraagbaar (art. 155a, lid 3 ONBW)"^^xsd:string;
    skos:semanticRelation n1:Netwerk;
    ns5:signature "577789cbfdceb02bd4dec54ce6521365"
.