# Dump of graph <http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version>, as of 2017-12-15 08:10:20.329711
@base <> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
ns1:Dagwaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kantoorgebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kwaliteitsverklaring	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Leefzone	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woongebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zorgclusterwoning	rdf:type	skos:Concept .
<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Aankleding	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AansluitendTerrein	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Airconditioningsysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Asbestinventarisatierapport	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bedgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bedruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeschermdeRoute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeschermdeVluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bijeenkomstfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwconstructie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwschil	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwwerkinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwwerkperceel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandvoorschriftengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandweerlift	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Celeenheid	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Celfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Constructieonderdeel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Energielabel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Energieprestatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Explosievoorschriftengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Functiegebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Functieruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebruiksfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebruiksgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebruiksoppervlakte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Groepszorgwoning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:HogeSpanning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Industriefunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Kantoorfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Klimlijn	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Koelsysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LageSpanning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LichteIndustriefunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Lift	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Logiesfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Logiesgebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Logiesverblijf	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Loopafstand	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Meetniveau	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NenEn	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nevengebruiksfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NominaleBelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Nooddeur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Onderwijsfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PermanenteVuurbelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PermanenteVuurlast	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Prestatieverklaring	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijbaan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Sportfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stookplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Subbrandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Systeemrendement	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TechnischBouwsysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TechnischeRuimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Toegankelijkheidssector	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Trappenhuis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Tunnelbuislengte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Tunnellengte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Veiligheidsroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Ventilatiesysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verblijfsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verblijfsruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verbouwen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkeersroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkeersruimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VerordeningBouwproducten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verwarmingssysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vluchtroute	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VrijeBreedte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VrijeHoogte	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Vuurbelasting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Warmtapwatersysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wegtunnel	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wegtunnelbuis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Winkelfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wooneenheid	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZorgOpAfroep	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZorgOpAfspraak	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Asbest	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gebouw	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woonfunctie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Brandcompartiment	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Woonwagen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TijdelijkBouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns3:	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/collection/> .
ns3:BBLGebruiksfuncties	rdf:type	skos:Collection .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	rdf:type	skos:Collection .
@prefix ns4:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:26.538+01:00Upload>	rdf:type	ns4:Activity .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version>	rdf:type	ns4:Entity .
@prefix ns5:	<http://purl.org/dc/terms/> .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/datasets/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version>	ns5:modified	"2017-12-15T08:08:26.538+01:00" .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:Bijeenkomstfunctie	rdfs:label	"bijeenkomstfunctie"^^xsd:string .
ns1:Celfunctie	rdfs:label	"celfunctie"^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	rdfs:label	"gezondheidszorgfunctie"^^xsd:string .
ns1:Industriefunctie	rdfs:label	"industriefunctie"^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	rdfs:label	"kantoorfunctie"^^xsd:string .
ns1:Logiesfunctie	rdfs:label	"logiesfunctie"^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	rdfs:label	"onderwijsfunctie"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	rdfs:label	"overige gebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:Sportfunctie	rdfs:label	"sportfunctie"^^xsd:string .
ns1:Winkelfunctie	rdfs:label	"winkelfunctie"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	rdfs:label	"woonfunctie"^^xsd:string .
<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	rdfs:label	"24-uurszorg"^^xsd:string .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	rdfs:label	"Besluit bouwwerken leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Nen	rdfs:label	"NEN"^^xsd:string .
ns1:NenEn	rdfs:label	"NEN-EN"^^xsd:string .
ns1:Aankleding	rdfs:label	"aankleding"^^xsd:string .
ns1:AansluitendTerrein	rdfs:label	"aansluitend terrein"^^xsd:string .
ns1:Airconditioningsysteem	rdfs:label	"airconditioningsysteem"^^xsd:string .
ns1:Asbest	rdfs:label	"asbest"^^xsd:string .
ns1:Asbestinventarisatierapport	rdfs:label	"asbestinventarisatierapport"^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	rdfs:label	"bedgebied"^^xsd:string .
ns1:Bedruimte	rdfs:label	"bedruimte"^^xsd:string .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	rdfs:label	"beschermd subbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeRoute	rdfs:label	"beschermde route"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeVluchtroute	rdfs:label	"beschermde vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	rdfs:label	"bijeenkomstfunctie voor kinderopvang"^^xsd:string .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	rdfs:label	"bijna energieneutraal gebouw"^^xsd:string .
ns1:Bouwconstructie	rdfs:label	"bouwconstructie"^^xsd:string .
ns1:Bouwschil	rdfs:label	"bouwschil"^^xsd:string .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	rdfs:label	"bouwwerk geen gebouw zijnde"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkinstallatie	rdfs:label	"bouwwerkinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkperceel	rdfs:label	"bouwwerkperceel"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	rdfs:label	"brandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	rdfs:label	"brandvoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:Brandweerlift	rdfs:label	"brandweerlift"^^xsd:string .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	rdfs:label	"bruto-vloeroppervlakte"^^xsd:string .
ns1:Celeenheid	rdfs:label	"celeenheid"^^xsd:string .
ns1:Constructieonderdeel	rdfs:label	"constructieonderdeel"^^xsd:string .
ns1:Energielabel	rdfs:label	"energielabel"^^xsd:string .
ns1:Energieprestatie	rdfs:label	"energieprestatie"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	rdfs:label	"explosievoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	rdfs:label	"extra beschermde vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Functiegebied	rdfs:label	"functiegebied"^^xsd:string .
ns1:Functieruimte	rdfs:label	"functieruimte"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	rdfs:label	"gebouw"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksfunctie	rdfs:label	"gebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksgebied	rdfs:label	"gebruiksgebied"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksoppervlakte	rdfs:label	"gebruiksoppervlakte"^^xsd:string .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	rdfs:label	"gecorrigeerde loopafstand"^^xsd:string .
ns1:Groepszorgwoning	rdfs:label	"groepszorgwoning"^^xsd:string .
ns1:HogeSpanning	rdfs:label	"hoge spanning"^^xsd:string .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	rdfs:label	"inwendige scheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Klimlijn	rdfs:label	"klimlijn"^^xsd:string .
ns1:Koelsysteem	rdfs:label	"koelsysteem"^^xsd:string .
ns1:LageSpanning	rdfs:label	"lage spanning"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctie	rdfs:label	"lichte industriefunctie"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	rdfs:label	"lichte industriefunctie voor het houden van dieren"^^xsd:string .
ns1:Lift	rdfs:label	"lift"^^xsd:string .
ns1:Logiesgebouw	rdfs:label	"logiesgebouw"^^xsd:string .
ns1:Logiesverblijf	rdfs:label	"logiesverblijf"^^xsd:string .
ns1:Loopafstand	rdfs:label	"loopafstand"^^xsd:string .
ns1:Meetniveau	rdfs:label	"meetniveau"^^xsd:string .
ns1:Nevengebruiksfunctie	rdfs:label	"nevengebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:NominaleBelasting	rdfs:label	"nominale belasting"^^xsd:string .
ns1:Nooddeur	rdfs:label	"nooddeur"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	rdfs:label	"overige gebruiksfunctie voor het personenvervoer"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurbelasting	rdfs:label	"permanente vuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurlast	rdfs:label	"permanente vuurlast"^^xsd:string .
ns1:Prestatieverklaring	rdfs:label	"prestatieverklaring"^^xsd:string .
ns1:Rijbaan	rdfs:label	"rijbaan"^^xsd:string .
ns1:Stookplaats	rdfs:label	"stookplaats"^^xsd:string .
ns1:Subbrandcompartiment	rdfs:label	"subbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Systeemrendement	rdfs:label	"systeemrendement"^^xsd:string .
ns1:TechnischBouwsysteem	rdfs:label	"technisch bouwsysteem"^^xsd:string .
ns1:TechnischeRuimte	rdfs:label	"technische ruimte"^^xsd:string .
ns1:Toegankelijkheidssector	rdfs:label	"toegankelijkheidssector"^^xsd:string .
ns1:Trappenhuis	rdfs:label	"trappenhuis"^^xsd:string .
ns1:Tunnelbuislengte	rdfs:label	"tunnelbuislengte"^^xsd:string .
ns1:Tunnellengte	rdfs:label	"tunnellengte"^^xsd:string .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	rdfs:label	"uitwendige scheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsroute	rdfs:label	"veiligheidsroute"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	rdfs:label	"veiligheidsvluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Ventilatiesysteem	rdfs:label	"ventilatiesysteem"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsgebied	rdfs:label	"verblijfsgebied"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	rdfs:label	"verblijfsruimte"^^xsd:string .
ns1:Verbouwen	rdfs:label	"verbouwen"^^xsd:string .
ns1:Verkeersroute	rdfs:label	"verkeersroute"^^xsd:string .
ns1:Verkeersruimte	rdfs:label	"verkeersruimte"^^xsd:string .
ns1:VerordeningBouwproducten	rdfs:label	"verordening bouwproducten"^^xsd:string .
ns1:Verwarmingssysteem	rdfs:label	"verwarmingssysteem"^^xsd:string .
ns1:Vluchtroute	rdfs:label	"vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	rdfs:label	"voor personen bestemde vloer of ruimte"^^xsd:string .
ns1:VrijeBreedte	rdfs:label	"vrije breedte"^^xsd:string .
ns1:VrijeHoogte	rdfs:label	"vrije hoogte"^^xsd:string .
ns1:Vuurbelasting	rdfs:label	"vuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:Warmtapwatersysteem	rdfs:label	"warmtapwatersysteem"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnel	rdfs:label	"wegtunnel"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnelbuis	rdfs:label	"wegtunnelbuis"^^xsd:string .
ns1:Wet	rdfs:label	"wet"^^xsd:string .
ns1:Wooneenheid	rdfs:label	"wooneenheid"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	rdfs:label	"woonfunctie voor zorg"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	rdfs:label	"woonwagen"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfroep	rdfs:label	"zorg op afroep"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfspraak	rdfs:label	"zorg op afspraak"^^xsd:string .
ns1:Dagwaarde	rdfs:label	"dagwaarde"^^xsd:string .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	rdfs:label	"gelijkwaardige maatregel"^^xsd:string .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	rdfs:label	"geluidsgevoelig terrein"^^xsd:string .
ns1:Kantoorgebouw	rdfs:label	"kantoorgebouw"^^xsd:string .
ns1:Kwaliteitsverklaring	rdfs:label	"kwaliteitsverklaring"^^xsd:string .
ns1:Leefzone	rdfs:label	"leefzone"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	rdfs:label	"woonfunctie voor kamergwijze verhuur"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	rdfs:label	"woonfunctie voor particulier eigendom"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	rdfs:label	"woongebouw"^^xsd:string .
ns1:Zorgclusterwoning	rdfs:label	"zorgclusterwoning"^^xsd:string .
ns1:TijdelijkBouwwerk	rdfs:label	"tijdelijk bouwwerk"^^xsd:string .
ns3:BBLGebruiksfuncties	rdfs:label	"Besluit bouwwerken leefomgeving gebruiksfuncties"^^xsd:string .
<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:26.538+01:00Upload>	rdfs:label	"Upload dataset 2017-12-15T08:08:26.538+01:00" .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version>	rdfs:label	"Concepten - DSO-programma (publicatiedatum 2017-12-15T08:08:26.538+01:00)" .
@prefix ns8:	<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/id/dataset/> .
ns8:concepten	rdfs:isDefinedBy	<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version> .
ns8:Datasets	rdfs:isDefinedBy	<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/datasets/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version> .
ns1:Koelsysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem met als doel het koelen van een ruimte binnen een gebouw of gedeelte daarvan, door het toevoeren van koude of het ontvochtigen van de lucht of een combinatie van beide; "^^xsd:string .
ns1:Ventilatiesysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem, geen onderdeel uitmakend van een verwarmings- of koelsysteem, dat verse lucht toevoert of verontreinigde binnenlucht afvoert, of een combinatie daarvan; "^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfroep	skos:definition	"vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg voor professionele zorgverlening aan de bewoners op afroep; "^^xsd:string .
ns1:Brandweerlift	skos:definition	"lift die met een eenvoudige handeling ter beschikking van de brandweer kan worden gesteld voor het vervoer van materieel en manschappen; "^^xsd:string .
ns1:Airconditioningsysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem voor een vorm van inpandige luchtbehandeling, waardoor de temperatuur wordt geregeld of kan worden verlaagd; "^^xsd:string .
ns1:Stookplaats	skos:definition	"opstelplaats voor een verbrandingstoestel voor open verbranding van vaste brandstoffen; "^^xsd:string .
ns1:BeschermdeVluchtroute	skos:definition	"buiten een subbrandcompartiment gelegen gedeelte van een vluchtroute die alleen voert door een verkeersruimte; "^^xsd:string .
ns1:Warmtapwatersysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem waarin warmtapwater wordt opgewekt, gedistribueerd of afgegeven; "^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	skos:definition	"in een verblijfsgebied gelegen ruimte voor het verblijven van personen; "^^xsd:string .
ns1:VrijeBreedte	skos:definition	"kleinste afstand tussen constructieonderdelen aan weerskanten van een doorgang; "^^xsd:string .
ns1:Asbestinventarisatierapport	skos:definition	"rapport dat voldoet aan de eisen, gesteld in artikel 4.54a, eerste, derde en vierde lid, van het Arbeidsomstandighedenbesluit; "^^xsd:string .
ns1:VerordeningBouwproducten	skos:definition	"verordening van het Europees parlement en de Raad van 9 maart 2011 tot vaststelling van geharmoniseerde voorwaarden voor het verhandelen van bouwproducten en tot intrekking van Richtlijn 89/106/EEG van de Raad (305/2011/EU, PbEU L88); "^^xsd:string .
ns1:TechnischBouwsysteem	skos:definition	"gebouwgebonden samenstelling van alle bestanddelen van een installatie, waaronder de isolatiekenmerken daarvan, die is bedoeld voor het verwarmen, koelen, ventileren, of het voorzien van warmtapwater, of een combinatie daarvan, van een gebouw of een gedeelte daarvan; "^^xsd:string .
ns1:Aankleding	skos:definition	"op of aan een constructieonderdeel bevestigd materiaal; "^^xsd:string .
ns1:Winkelfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het verhandelen van materialen, goederen of diensten; "^^xsd:string .
<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	skos:definition	"vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg voor professionele zorgverlening aan de bewoners gedurende 24 uur per dag. "^^xsd:string .
ns1:Verkeersroute	skos:definition	"route die begint bij een doorgang van een ruimte, alleen voert over vloeren, trappen of hellingbanen en eindigt bij de doorgang van een andere ruimte; "^^xsd:string .
ns1:Energieprestatie	skos:definition	"berekende of gemeten hoeveelheid energie die nodig is om aan de vraag naar energie te voldoen bij een genormaliseerd gebruik van een gebouw, waaronder energie die wordt gebruikt voor verwarming, koeling, ventilatie, warmwatervoorziening en verlichting; "^^xsd:string .
ns1:NominaleBelasting	skos:definition	"maximale belasting van een verbrandingstoestel, bepaald op basis van de calorische bovenwaarde van de brandstof waarvoor dat toestel is ingericht; "^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:definition	"gedeelte van een of meer bouwwerken bestemd als maximaal uitbreidingsgebied van brand; "^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:definition	"Omgevingswet"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfspraak	skos:definition	"vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg voor professionele zorgverlening aan de bewoners op afspraak; "^^xsd:string .
ns1:Toegankelijkheidssector	skos:definition	"voor personen met een functiebeperking zelfstandig bruikbaar en toegankelijk gedeelte van een gebouw; "^^xsd:string .
ns1:Klimlijn	skos:definition	"denkbeeldige, vloeiend verlopende lijn die de voorkanten van de treden van een trap met elkaar verbindt; "^^xsd:string .
ns1:Verbouwen	skos:definition	"gedeeltelijk vernieuwen, veranderen of vergroten, anders dan een gedeeltelijk vernieuwen na sloop waarbij alleen de oorspronkelijke fundering resteert; "^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	skos:definition	"lichte industriefunctie waarin dieren als bedoeld in bijlage II bij het Besluit houders van dieren, bedrijfsmatig worden gehouden; "^^xsd:string .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	skos:definition	"bruto-vloeroppervlakte als bedoeld in NEN 2580; "^^xsd:string .
ns1:Wegtunnel	skos:definition	"tunnel of tunnelvormig bouwwerk alleen of mede bestemd voor motorrijtuigen als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onder c, van de Wegenverkeerswet 1994, met uitzondering van bromfietsen als bedoeld in artikel 1, eerste lid, onderdeel e, van die wet; "^^xsd:string .
ns1:Nooddeur	skos:definition	"deur die alleen is bestemd om te vluchten; "^^xsd:string .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	skos:definition	"gebouw met een zeer hoge energieprestatie, waarbij de dicht bij nul liggende of zeer lage hoeveelheid energie die is vereist in zeer aanzienlijke mate wordt geleverd uit hernieuwbare bronnen die deels ter plaatse of dichtbij wordt geproduceerd; "^^xsd:string .
ns1:Bouwconstructie	skos:definition	"onderdeel van een bouwwerk voor het dragen van belastingen; "^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor administratie; "^^xsd:string .
ns1:Celfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor dwangverblijf van personen; "^^xsd:string .
ns1:Sportfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het beoefenen van sport; "^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het geven van onderwijs; "^^xsd:string .
ns1:Wegtunnelbuis	skos:definition	"gedeelte van een wegtunnel voor een rijbaan; "^^xsd:string .
ns1:Functieruimte	skos:definition	"in een functiegebied gelegen ruimte; "^^xsd:string .
ns1:Tunnellengte	skos:definition	"lengte van de langste tunnelbuis in een tunnel; "^^xsd:string .
ns1:Vuurbelasting	skos:definition	"hoeveelheid warmte die vrijkomt per eenheid vloeroppervlakte bij verbranding van alle in een gebouw of een daarin gelegen ruimte aanwezige brandbare materialen; "^^xsd:string .
ns1:Prestatieverklaring	skos:definition	"verklaring als bedoeld in artikel 4, eerste lid, van de verordening bouwproducten; "^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	skos:definition	"verblijfsgebied met een of meer bedruimten; "^^xsd:string .
ns1:Trappenhuis	skos:definition	"verkeersruimte waarin een trap ligt; "^^xsd:string .
ns1:VrijeHoogte	skos:definition	"vrije hoogte als bedoeld in NEN 2580; "^^xsd:string .
ns1:Bouwschil	skos:definition	"de ge\u00EFntegreerde onderdelen die de binnenruimte van een gebouw scheiden van de daar buiten gelegen onderdelen van de fysieke leefomgeving; "^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkperceel	skos:definition	"perceel dat als uitgangspunt dient bij het toetsen van een bouwwerk aan de regels van dit besluit; "^^xsd:string .
ns1:AansluitendTerrein	skos:definition	"aan een bouwwerk grenzend onbebouwd gedeelte van een bouwwerkperceel of openbaar toegankelijk gebied; "^^xsd:string .
ns1:Logiesgebouw	skos:definition	"gebouw of gedeelte van een gebouw met alleen logiesfuncties of nevengebruiksfuncties daarvan, waarin meer dan een logiesverblijf ligt, dat is aangewezen op een gezamenlijke verkeersroute; "^^xsd:string .
ns1:Loopafstand	skos:definition	"afstand, gemeten langs een denkbeeldige, kortst realiseerbare lijn tussen twee punten, waarover op een afstand van ten minste 0,3 m van constructieonderdelen kan worden gelopen en waarbij de loopafstand over een trap samenvalt met de klimlijn; "^^xsd:string .
ns1:Gebruiksfunctie	skos:definition	"gedeelten van een of meer bouwwerken die dezelfde gebruiksbestemming hebben en die samen een gebruikseenheid vormen; "^^xsd:string .
ns1:Verkeersruimte	skos:definition	"ruimte voor het bereiken van een andere ruimte, die niet ligt in een verblijfsgebied of in een functiegebied, een toiletruimte, een badruimte of een technische ruimte; "^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurbelasting	skos:definition	"volgens NEN 6090 bepaalde vuurbelasting van de brandbare materialen in de constructieonderdelen van een bouwwerk of van een daarin gelegen ruimte, of de constructieonderdelen die dat bouwwerk of die ruimte begrenzen; "^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:definition	"bouwwerk dat een voor mensen toegankelijke overdekte geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt; "^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	skos:definition	"niet in dit onderdeel benoemde gebruiksfunctie voor activiteiten waarbij het verblijven van personen een ondergeschikte rol speelt; "^^xsd:string .
ns1:Subbrandcompartiment	skos:definition	"gedeelte van een bouwwerk dat binnen de begrenzing van een brandcompartiment ligt of daarmee samenvalt, voor beperking van verspreiding van rook of verdere beperking van het uitbreidingsgebied van brand; "^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurlast	skos:definition	"product van de permanente vuurbelasting van een ruimte of een groep van ruimten en de volgens NEN 2580 bepaalde netto-vloeroppervlakte van het beschouwde gedeelte van het bouwwerk; "^^xsd:string .
ns1:Verblijfsgebied	skos:definition	"gebruiksgebied of een gedeelte daarvan voor het verblijven van personen; "^^xsd:string .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	skos:definition	"constructie die de scheiding vormt tussen een voor personen toegankelijke besloten ruimte van een gebouw en de buitenlucht, de grond of het water, inclusief de op die constructie aansluitende delen van andere constructies, voor zover die delen van invloed zijn op het voldoen van die scheidingsconstructie aan een in dit besluit gestelde eis; "^^xsd:string .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	skos:definition	"vloer of ruimte waarvan het kenmerkende gebruik verbonden is met de aanwezigheid van personen; "^^xsd:string .
ns1:Energielabel	skos:definition	"schriftelijke verklaring over de energieprestatie van een gebouw; "^^xsd:string .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	skos:definition	"buiten een brandcompartiment gelegen gedeelte van een beschermde vluchtroute; "^^xsd:string .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	skos:definition	"bouwwerk of gedeelte daarvan, voor zover dat geen gebouw of onderdeel daarvan is; "^^xsd:string .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het samenkomen van personen voor kunst, cultuur, godsdienst, communicatie, kinderopvang, het verstrekken van consumpties voor het gebruik ter plaatse, ontspanning of het aanschouwen van sport; "^^xsd:string .
ns1:HogeSpanning	skos:definition	"nominale wisselspanning van meer dan 1.000 volt of een nominale gelijkspanning van meer dan 1.500 volt; "^^xsd:string .
ns1:Functiegebied	skos:definition	"gebruiksgebied of een gedeelte daarvan, waar de voor die gebruiksfunctie kenmerkende activiteiten anders dan het verblijven van personen plaatsvinden; "^^xsd:string .
ns1:Celeenheid	skos:definition	"voor een enkel persoon of een afzonderlijke groep personen bestemd gedeelte van een celfunctie; "^^xsd:string .
ns1:Verwarmingssysteem	skos:definition	"technisch bouwsysteem waarin warmte wordt opgewekt, gedistribueerd of afgegeven of een combinatie daarvan; "^^xsd:string .
ns1:Groepszorgwoning	skos:definition	"woonfunctie waarbij aan ten minste vijf bewoners professionele zorg wordt verleend met een vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg; "^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkinstallatie	skos:definition	"voor het functioneren van een bouwwerk of een gedeelte daarvan noodzakelijke voorziening van niet-bouwkundige aard; "^^xsd:string .
ns1:Nevengebruiksfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie die ten dienste staat van een andere gebruiksfunctie; "^^xsd:string .
ns1:Industriefunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het bedrijfsmatig bewerken of opslaan van materialen en goederen, of voor bedrijfsmatige agrarische doeleinden; "^^xsd:string .
ns1:Logiesverblijf	skos:definition	"voor een enkel persoon of een afzonderlijke groep personen bestemd gedeelte van een logiesfunctie; "^^xsd:string .
ns1:Wooneenheid	skos:definition	"gedeelte van een woonfunctie voor kamergewijze verhuur voor afzonderlijke "^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor medisch onderzoek, verpleging, verzorging of behandeling; "^^xsd:string .
ns1:Rijbaan	skos:definition	"rijbaan als bedoeld in artikel 1 van het Reglement verkeersregels en verkeerstekens 1990; "^^xsd:string .
ns1:TechnischeRuimte	skos:definition	"ruimte voor het plaatsen van de apparatuur, noodzakelijk voor het functioneren van het bouwwerk, waartoe in ieder geval behoort een meterruimte, een liftmachineruimte en een stookruimte; "^^xsd:string .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	skos:definition	"constructie die de scheiding vormt tussen twee voor personen toegankelijke besloten ruimten van een gebouw, inclusief de op die constructie aansluitende delen van andere constructies, voor zover die delen van invloed zijn op het voldoen van die scheidingsconstructie aan een in dit besluit gestelde eis; "^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsroute	skos:definition	"gedeelte van een extra beschermde vluchtroute dat voert door een niet-besloten ruimte en aansluitend daarop door een ruimte die in de vluchtrichting alleen kan worden bereikt vanuit een niet-besloten ruimte; "^^xsd:string .
ns1:Vluchtroute	skos:definition	"route die begint in ruimte voor personen, alleen voert over vloeren, trappen of hellingbanen en eindigt op een veilige plaats, zonder dat gebruik moet worden gemaakt van een lift; "^^xsd:string .
ns1:Gebruiksgebied	skos:definition	"vrij indeelbaar gedeelte van een gebruiksfunctie waar voor de gebruiksfunctie kenmerkende activiteiten plaatsvinden, dat bestaat uit een of meer op dezelfde bouwlaag gelegen ruimten gelegen in een brandcompartiment die niet door een dragende scheidingsconstructie van elkaar zijn gescheiden en die geen toiletruimte, badruimte, technische ruimte of verkeersruimte zijn, tenzij die ruimte zelf een functieruimte is; "^^xsd:string .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	skos:definition	"gedeelte van een bouwwerk dat binnen de begrenzing van een subbrandcompartiment ligt of daarmee samenvalt, dat meer bescherming biedt tegen brand of rook dan een subbrandcompartiment; "^^xsd:string .
ns1:BeschermdeRoute	skos:definition	"buiten het subbrandcompartiment waar de vluchtroute begint gelegen gedeelte van een vluchtroute; "^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	skos:definition	"overige gebruiksfunctie voor aankomst of vertrek van vervoermiddelen voor weg-, spoorweg-, water- of luchtverkeer van personen; "^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	skos:definition	"gedeelte van een extra beschermde vluchtroute dat voert door een nietbesloten ruimte en aansluitend daarop door een ruimte die alleen kan worden bereikt vanuit nietbesloten ruimten; "^^xsd:string .
ns1:Logiesfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het bieden van recreatief verblijf of tijdelijk onderdak aan personen; "^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctie	skos:definition	"industriefunctie waarin activiteiten plaatsvinden, waarbij het verblijven van personen een ondergeschikte rol speelt; "^^xsd:string .
ns1:LageSpanning	skos:definition	"nominale wisselspanning van niet meer dan 1.000 volt, of nominale gelijkspanning van niet meer dan 1.500 volt; "^^xsd:string .
ns1:Tunnelbuislengte	skos:definition	"lengte van het omsloten gedeelte van een tunnelbuis; "^^xsd:string .
ns1:Systeemrendement	skos:definition	"verhouding tussen de door het technisch bouwsysteem nuttig geleverde energie voor het doelmatig functioneren van dat systeem en de door dat systeem aangewende primaire energie; "^^xsd:string .
ns1:Bedruimte	skos:definition	"verblijfsruimte bestemd voor een of meer bedden bestemd voor slapen of voor het verblijf van aan bed gebonden patienten in die ruimte; "^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:definition	"bijeenkomstfunctie voor het bedrijfsmatig opvangen, verzorgen, opvoeden en begeleiden van kinderen die het basisonderwijs nog niet hebben beeindigd, maar geen gastouderopvang als bedoeld in de Wet kinderopvang en kwaliteitseisen peuterspeelzalen; "^^xsd:string .
ns1:Asbest	skos:definition	"asbest als bedoled in het Asbestverwijderingsbesluit 2005"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:definition	"brandvoorschriftengebied als bedoeld in bijlage I van het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Constructieonderdeel	skos:definition	"onderdeel van een bouwwerk voor het voldoen van het bouwwerk aan de technische eisen van de hoofdstukken 3 tot en met 5"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:definition	"explosievoorschriftengebied als bedoeld in bijlage I bij het Besluit kwaliteit leefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksoppervlakte	skos:definition	"gebruiksoppervlakte als bedoeld in NEN 2580"^^xsd:string .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	skos:definition	"loopafstand waarbij constructieonderdelen die geen onderdeel uitmaken van de bouwconstructie buiten beschouwing worden gelaten, waarbij de loopafstand voor zover deze door een gebruiksgebied voert met 1,5 wordt vermenigvuldigd"^^xsd:string .
ns1:Lift	skos:definition	"lift voor personen als bedoeld in artikel 1 van het Warenwetbesluit liften 2016 "^^xsd:string .
ns1:Meetniveau	skos:definition	"hoogte van het aansluitende terrein, gemeten ter plaatse van de toegang van het gebouw"^^xsd:string .
ns1:Nen	skos:definition	"norm die door de Stichting Nederlands Normalisatie-instituut is uitgegeven"^^xsd:string .
ns1:NenEn	skos:definition	"door CEN gepubliceerde Europese norm, die door de Stichting Nederlands Normalisatie-instituut is uitgegeven"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:definition	"gebruiksfunctie voor het wonen"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:definition	"woonfunctie waarbij aan de bewonders professionele zorg wordt verleend met een vanuit het zorgaanbod georganiseerde koppeling tussen wonen en zorg"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	skos:definition	"woonfunctie op een locatie bestemd voor het plaaten van een woonwagen"^^xsd:string .
ns1:Dagwaarde	skos:definition	"de waarde van het langtijdsgemiddeld beoordelingsniveau voor geluid tussen 07.00 tot 19.00 uur op de gevel van een woonfunctie, bijeenkomstfunctie voor kinderopvang, gezondheidszorgfunctie of onderwijsfunctie, of op de grens van een geluidsgevoelig terrein, inclusief een eventuele toeslag voor geluid met een impulskarakter bepaald volgens de Handleiding meten en rekenen industrielawaai, internetuitgave 2004"^^xsd:string .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	skos:definition	"gelijkwaardige maatregel als bedoeld in artikel 4.7 van de wet"^^xsd:string .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	skos:definition	"geluidsgevoelig terrein als bedoeld in artikel 1 van de Wet Geluidhinder"^^xsd:string .
ns1:Kantoorgebouw	skos:definition	"gebouw of gedeelte daarvan met uitsluitend een of meer kantoorfuncties en nevenfuncties daarvan"^^xsd:string .
ns1:Kwaliteitsverklaring	skos:definition	"schriftelijkbewijs, voorzien van een merkteken, aangewezen door Onze Minister minister van Binnenlandse zaken en Koninkrijksrelaties, afgegeven door een deskundig, onafhankelijk instituut, aangewezen door deze minister, op grond waarvan een bouwmateriaal, bouwdeel of samenstel van bouwmaterialen of bouwdelen dan wel een bouwwijze, indien dat bouwmateriaal, bouwdeel of samenstel van bouwmaterialen of bouwdelen dan wel die bouwwijze bij het bouwen van een bouwwerk wordt toegepast, wordt geacht te voldoen aan krachtens deze wet aan dat bouwmateriaal, bouwdeel of samenstel van bouwmaterialen of bouwdelen dan wel die bouwwijze gestelde eisen"^^xsd:string .
ns1:Leefzone	skos:definition	"gedeelte van een verblijfsgebied waarbij de ruimte gelegen binnen 1 m van een uitwendige scheidingsconstructie, binnen 0,2 m van een inwendige scheidingsconstructie en hoger gelegen dan 1,8 m boven de vloer buiten beschouwing blijft"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	skos:definition	"niet-gemeenschappelijk deel van een woonfunctie waarin zich vijf of meer wooneenheden bevinden"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	skos:definition	"woonfunctie die wordt gebouwd in particulier opdrachgeverschap als bedoeld in het Omgevingsbesluit of die wordt bewoond door de eigenaar"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	skos:definition	"gebouw of gedeelte daarvan, waarin meer dan een woonfunctie ligt die is aangewezedn op een gemeenschappelijke verkeersoute"^^xsd:string .
ns1:Zorgclusterwoning	skos:definition	"woonfunctie in een cluster van meer dan drie aan elkaar grenzende woonfuncties voor zorg"^^xsd:string .
@prefix ns9:	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/> .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Dagwaarde	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Kantoorgebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Kwaliteitsverklaring	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Leefzone	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Woongebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Zorgclusterwoning	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Aankleding	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:AansluitendTerrein	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Airconditioningsysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Asbestinventarisatierapport	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bedgebied	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bedruimte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BeschermdeRoute	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BeschermdeVluchtroute	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bouwconstructie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bouwschil	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bouwwerkinstallatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Bouwwerkperceel	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Brandweerlift	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Celeenheid	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Celfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Constructieonderdeel	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Energielabel	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Energieprestatie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Functiegebied	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Functieruimte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gebruiksfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gebruiksgebied	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gebruiksoppervlakte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Groepszorgwoning	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:HogeSpanning	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Industriefunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Kantoorfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Klimlijn	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Koelsysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:LageSpanning	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:LichteIndustriefunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Lift	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Logiesfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Logiesgebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Logiesverblijf	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Loopafstand	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Meetniveau	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Nen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:NenEn	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Nevengebruiksfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:NominaleBelasting	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Nooddeur	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PermanenteVuurbelasting	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:PermanenteVuurlast	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Prestatieverklaring	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Rijbaan	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Sportfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Stookplaats	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Subbrandcompartiment	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Systeemrendement	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:TechnischBouwsysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:TechnischeRuimte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Toegankelijkheidssector	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Trappenhuis	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Tunnelbuislengte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Tunnellengte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Veiligheidsroute	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Ventilatiesysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Verblijfsgebied	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Verblijfsruimte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Verbouwen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Verkeersroute	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Verkeersruimte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VerordeningBouwproducten	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Verwarmingssysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Vluchtroute	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VrijeBreedte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:VrijeHoogte	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Vuurbelasting	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Warmtapwatersysteem	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Wegtunnel	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Wegtunnelbuis	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Winkelfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Wooneenheid	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ZorgOpAfroep	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:ZorgOpAfspraak	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Asbest	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Gebouw	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Woonfunctie	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Brandcompartiment	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Wet	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:Woonwagen	skos:inScheme	ns9:Regelgeving .
ns1:TijdelijkBouwwerk	skos:inScheme	ns9:Regelgeving ;
	skos:defintion	"bouwwerk met een instandhoudingstermijn van ten hoogste 15 jaar op dezelfde locatie"^^xsd:string .
ns1:Gebouw	skos:prefLabel	"Gebouw"^^xsd:string .
<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	skos:prefLabel	"24Uurszorg"^^xsd:string .
ns1:Aankleding	skos:prefLabel	"Aankleding"^^xsd:string .
ns1:AansluitendTerrein	skos:prefLabel	"AansluitendTerrein"^^xsd:string .
ns1:Airconditioningsysteem	skos:prefLabel	"Airconditioningsysteem"^^xsd:string .
ns1:Asbest	skos:prefLabel	"Asbest"^^xsd:string .
ns1:Asbestinventarisatierapport	skos:prefLabel	"Asbestinventarisatierapport"^^xsd:string .
ns1:Bedgebied	skos:prefLabel	"Bedgebied"^^xsd:string .
ns1:Bedruimte	skos:prefLabel	"Bedruimte"^^xsd:string .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	skos:prefLabel	"BeschermdSubbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeRoute	skos:prefLabel	"BeschermdeRoute"^^xsd:string .
ns1:BeschermdeVluchtroute	skos:prefLabel	"BeschermdeVluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Bijeenkomstfunctie	skos:prefLabel	"Bijeenkomstfunctie"^^xsd:string .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	skos:prefLabel	"BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang"^^xsd:string .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	skos:prefLabel	"BijnaEnergieneutraalGebouw"^^xsd:string .
ns1:Bouwconstructie	skos:prefLabel	"Bouwconstructie"^^xsd:string .
ns1:Bouwschil	skos:prefLabel	"Bouwschil"^^xsd:string .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	skos:prefLabel	"BouwwerkGeenGebouwZijnde"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkinstallatie	skos:prefLabel	"Bouwwerkinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerkperceel	skos:prefLabel	"Bouwwerkperceel"^^xsd:string .
ns1:Brandcompartiment	skos:prefLabel	"Brandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Brandvoorschriftengebied	skos:prefLabel	"Brandvoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:Brandweerlift	skos:prefLabel	"Brandweerlift"^^xsd:string .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	skos:prefLabel	"Bruto-Vloeroppervlakte"^^xsd:string .
ns1:Celeenheid	skos:prefLabel	"Celeenheid"^^xsd:string .
ns1:Celfunctie	skos:prefLabel	"Celfunctie"^^xsd:string .
ns1:Constructieonderdeel	skos:prefLabel	"Constructieonderdeel"^^xsd:string .
ns1:Energielabel	skos:prefLabel	"Energielabel"^^xsd:string .
ns1:Energieprestatie	skos:prefLabel	"Energieprestatie"^^xsd:string .
ns1:Explosievoorschriftengebied	skos:prefLabel	"Explosievoorschriftengebied"^^xsd:string .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	skos:prefLabel	"ExtraBeschermdeVluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Functiegebied	skos:prefLabel	"Functiegebied"^^xsd:string .
ns1:Functieruimte	skos:prefLabel	"Functieruimte"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksfunctie	skos:prefLabel	"Gebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksgebied	skos:prefLabel	"Gebruiksgebied"^^xsd:string .
ns1:Gebruiksoppervlakte	skos:prefLabel	"Gebruiksoppervlakte"^^xsd:string .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	skos:prefLabel	"GecorrigeerdeLoopafstand"^^xsd:string .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	skos:prefLabel	"Gezondheidszorgfunctie"^^xsd:string .
ns1:Groepszorgwoning	skos:prefLabel	"Groepszorgwoning"^^xsd:string .
ns1:HogeSpanning	skos:prefLabel	"HogeSpanning"^^xsd:string .
ns1:Industriefunctie	skos:prefLabel	"Industriefunctie"^^xsd:string .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	skos:prefLabel	"InwendigeScheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Kantoorfunctie	skos:prefLabel	"Kantoorfunctie"^^xsd:string .
ns1:Klimlijn	skos:prefLabel	"Klimlijn"^^xsd:string .
ns1:Koelsysteem	skos:prefLabel	"Koelsysteem"^^xsd:string .
ns1:LageSpanning	skos:prefLabel	"LageSpanning"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctie	skos:prefLabel	"LichteIndustriefunctie"^^xsd:string .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	skos:prefLabel	"LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren"^^xsd:string .
ns1:Lift	skos:prefLabel	"Lift"^^xsd:string .
ns1:Logiesfunctie	skos:prefLabel	"Logiesfunctie"^^xsd:string .
ns1:Logiesgebouw	skos:prefLabel	"Logiesgebouw"^^xsd:string .
ns1:Logiesverblijf	skos:prefLabel	"Logiesverblijf"^^xsd:string .
ns1:Loopafstand	skos:prefLabel	"Loopafstand"^^xsd:string .
ns1:Meetniveau	skos:prefLabel	"Meetniveau"^^xsd:string .
ns1:Nen	skos:prefLabel	"Nen"^^xsd:string .
ns1:NenEn	skos:prefLabel	"NenEn"^^xsd:string .
ns1:Nevengebruiksfunctie	skos:prefLabel	"Nevengebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:NominaleBelasting	skos:prefLabel	"NominaleBelasting"^^xsd:string .
ns1:Nooddeur	skos:prefLabel	"Nooddeur"^^xsd:string .
ns1:Onderwijsfunctie	skos:prefLabel	"Onderwijsfunctie"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	skos:prefLabel	"OverigeGebruiksfunctie"^^xsd:string .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	skos:prefLabel	"OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurbelasting	skos:prefLabel	"PermanenteVuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:PermanenteVuurlast	skos:prefLabel	"PermanenteVuurlast"^^xsd:string .
ns1:Prestatieverklaring	skos:prefLabel	"Prestatieverklaring"^^xsd:string .
ns1:Rijbaan	skos:prefLabel	"Rijbaan"^^xsd:string .
ns1:Sportfunctie	skos:prefLabel	"Sportfunctie"^^xsd:string .
ns1:Stookplaats	skos:prefLabel	"Stookplaats"^^xsd:string .
ns1:Subbrandcompartiment	skos:prefLabel	"Subbrandcompartiment"^^xsd:string .
ns1:Systeemrendement	skos:prefLabel	"Systeemrendement"^^xsd:string .
ns1:TechnischBouwsysteem	skos:prefLabel	"TechnischBouwsysteem"^^xsd:string .
ns1:TechnischeRuimte	skos:prefLabel	"TechnischeRuimte"^^xsd:string .
ns1:Toegankelijkheidssector	skos:prefLabel	"Toegankelijkheidssector"^^xsd:string .
ns1:Trappenhuis	skos:prefLabel	"Trappenhuis"^^xsd:string .
ns1:Tunnelbuislengte	skos:prefLabel	"Tunnelbuislengte"^^xsd:string .
ns1:Tunnellengte	skos:prefLabel	"Tunnellengte"^^xsd:string .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	skos:prefLabel	"UitwendigeScheidingsconstructie"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsroute	skos:prefLabel	"Veiligheidsroute"^^xsd:string .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	skos:prefLabel	"Veiligheidsvluchtroute"^^xsd:string .
ns1:Ventilatiesysteem	skos:prefLabel	"Ventilatiesysteem"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsgebied	skos:prefLabel	"Verblijfsgebied"^^xsd:string .
ns1:Verblijfsruimte	skos:prefLabel	"Verblijfsruimte"^^xsd:string .
ns1:Verbouwen	skos:prefLabel	"Verbouwen"^^xsd:string .
ns1:Verkeersroute	skos:prefLabel	"Verkeersroute"^^xsd:string .
ns1:Verkeersruimte	skos:prefLabel	"Verkeersruimte"^^xsd:string .
ns1:VerordeningBouwproducten	skos:prefLabel	"VerordeningBouwproducten"^^xsd:string .
ns1:Verwarmingssysteem	skos:prefLabel	"Verwarmingssysteem"^^xsd:string .
ns1:Vluchtroute	skos:prefLabel	"Vluchtroute"^^xsd:string .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	skos:prefLabel	"VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte"^^xsd:string .
ns1:VrijeBreedte	skos:prefLabel	"VrijeBreedte"^^xsd:string .
ns1:VrijeHoogte	skos:prefLabel	"VrijeHoogte"^^xsd:string .
ns1:Vuurbelasting	skos:prefLabel	"Vuurbelasting"^^xsd:string .
ns1:Warmtapwatersysteem	skos:prefLabel	"Warmtapwatersysteem"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnel	skos:prefLabel	"Wegtunnel"^^xsd:string .
ns1:Wegtunnelbuis	skos:prefLabel	"Wegtunnelbuis"^^xsd:string .
ns1:Wet	skos:prefLabel	"Wet"^^xsd:string .
ns1:Winkelfunctie	skos:prefLabel	"Winkelfunctie"^^xsd:string .
ns1:Wooneenheid	skos:prefLabel	"Wooneenheid"^^xsd:string .
ns1:Woonfunctie	skos:prefLabel	"Woonfunctie"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	skos:prefLabel	"WoonfunctieVoorZorg"^^xsd:string .
ns1:Woonwagen	skos:prefLabel	"Woonwagen"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfroep	skos:prefLabel	"ZorgOpAfroep"^^xsd:string .
ns1:ZorgOpAfspraak	skos:prefLabel	"ZorgOpAfspraak"^^xsd:string .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:prefLabel	"BesluitBouwwerkenLeefomgeving"^^xsd:string .
ns1:Dagwaarde	skos:prefLabel	"Dagwaarde"^^xsd:string .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	skos:prefLabel	"GelijkwaardigeMaatregel"^^xsd:string .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	skos:prefLabel	"GeluidsgevoeligTerrein"^^xsd:string .
ns1:Kantoorgebouw	skos:prefLabel	"Kantoorgebouw"^^xsd:string .
ns1:Kwaliteitsverklaring	skos:prefLabel	"Kwaliteitsverklaring"^^xsd:string .
ns1:Leefzone	skos:prefLabel	"Leefzone"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	skos:prefLabel	"WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur"^^xsd:string .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	skos:prefLabel	"WoonfunctieVoorParticulierEigendom"^^xsd:string .
ns1:Woongebouw	skos:prefLabel	"Woongebouw"^^xsd:string .
ns1:Zorgclusterwoning	skos:prefLabel	"Zorgclusterwoning"^^xsd:string .
ns1:TijdelijkBouwwerk	skos:prefLabel	"TijdelijkBouwwerk"^^xsd:string .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:prefLabel	"BBLGebruiksfuncties"^^xsd:string .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Dagwaarde ,
		ns1:GelijkwaardigeMaatregel ,
		ns1:GeluidsgevoeligTerrein ,
		ns1:Kantoorgebouw ,
		ns1:Kwaliteitsverklaring ,
		ns1:Leefzone .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur ,
		ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom ,
		ns1:Woongebouw ,
		ns1:Zorgclusterwoning .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg> ,
		ns1:Aankleding ,
		ns1:AansluitendTerrein ,
		ns1:Airconditioningsysteem ,
		ns1:Asbestinventarisatierapport ,
		ns1:Bedgebied ,
		ns1:Bedruimte ,
		ns1:BeschermdSubbrandcompartiment ,
		ns1:BeschermdeRoute ,
		ns1:BeschermdeVluchtroute .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Bijeenkomstfunctie ,
		ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw ,
		ns1:Bouwconstructie ,
		ns1:Bouwschil .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Bouwwerkinstallatie ,
		ns1:Bouwwerkperceel ,
		ns1:Brandvoorschriftengebied ,
		ns1:Brandweerlift ,
		ns1:BrutoVloeroppervlakte .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Celeenheid ,
		ns1:Celfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Constructieonderdeel ,
		ns1:Energielabel ,
		ns1:Energieprestatie ,
		ns1:Explosievoorschriftengebied ,
		ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute ,
		ns1:Functiegebied ,
		ns1:Functieruimte ,
		ns1:Gebruiksfunctie ,
		ns1:Gebruiksgebied ,
		ns1:Gebruiksoppervlakte ,
		ns1:GecorrigeerdeLoopafstand .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Gezondheidszorgfunctie ,
		ns1:Groepszorgwoning .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:HogeSpanning .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Industriefunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:InwendigeScheidingsconstructie .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Kantoorfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Klimlijn ,
		ns1:Koelsysteem ,
		ns1:LageSpanning .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:LichteIndustriefunctie ,
		ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Lift .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Logiesfunctie ,
		ns1:Logiesgebouw ,
		ns1:Logiesverblijf .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Loopafstand ,
		ns1:Meetniveau ,
		ns1:Nen ,
		ns1:NenEn ,
		ns1:Nevengebruiksfunctie ,
		ns1:NominaleBelasting ,
		ns1:Nooddeur .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Onderwijsfunctie ,
		ns1:OverigeGebruiksfunctie ,
		ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:PermanenteVuurbelasting ,
		ns1:PermanenteVuurlast ,
		ns1:Prestatieverklaring ,
		ns1:Rijbaan .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Sportfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Stookplaats ,
		ns1:Subbrandcompartiment ,
		ns1:Systeemrendement ,
		ns1:TechnischBouwsysteem ,
		ns1:TechnischeRuimte ,
		ns1:Toegankelijkheidssector ,
		ns1:Trappenhuis ,
		ns1:Tunnelbuislengte ,
		ns1:Tunnellengte ,
		ns1:UitwendigeScheidingsconstructie ,
		ns1:Veiligheidsroute ,
		ns1:Veiligheidsvluchtroute ,
		ns1:Ventilatiesysteem ,
		ns1:Verblijfsgebied ,
		ns1:Verblijfsruimte ,
		ns1:Verbouwen ,
		ns1:Verkeersroute ,
		ns1:Verkeersruimte ,
		ns1:VerordeningBouwproducten ,
		ns1:Verwarmingssysteem ,
		ns1:Vluchtroute ,
		ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte ,
		ns1:VrijeBreedte ,
		ns1:VrijeHoogte ,
		ns1:Vuurbelasting ,
		ns1:Warmtapwatersysteem ,
		ns1:Wegtunnel ,
		ns1:Wegtunnelbuis .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Winkelfunctie ,
		ns1:Wooneenheid .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:ZorgOpAfroep ,
		ns1:ZorgOpAfspraak ,
		ns1:Asbest ,
		ns1:Gebouw .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:Woonfunctie .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:Brandcompartiment ,
		ns1:Wet .
ns3:BBLGebruiksfuncties	skos:member	ns1:WoonfunctieVoorZorg ,
		ns1:Woonwagen .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	skos:member	ns1:TijdelijkBouwwerk .
ns3:BBLGebruiksfuncties	ns5:temporal	_:b384113 ,
		_:b384114 ,
		_:b384115 ,
		_:b384116 ,
		_:b384117 ,
		_:b384118 ,
		_:b384119 ,
		_:b384120 ,
		_:b384121 ,
		_:b384122 ,
		_:b384123 ,
		_:b384124 ,
		_:b384125 ,
		_:b384126 ,
		_:b384127 ,
		_:b384128 ,
		_:b384129 ,
		_:b384130 ,
		_:b384131 ,
		_:b384132 ,
		_:b384133 ,
		_:b384134 ,
		_:b384135 ,
		_:b384136 ,
		_:b384137 ,
		_:b384138 ,
		_:b384139 ,
		_:b384140 ,
		_:b384141 ,
		_:b384142 ,
		_:b384143 ,
		_:b384144 .
ns1:Dagwaarde	ns5:temporal	_:b384145 ,
		_:b384146 ,
		_:b384147 ,
		_:b384148 ,
		_:b384149 ,
		_:b384150 .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	ns5:temporal	_:b384151 ,
		_:b384152 ,
		_:b384153 ,
		_:b384154 ,
		_:b384155 ,
		_:b384156 .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	ns5:temporal	_:b384157 ,
		_:b384158 ,
		_:b384159 ,
		_:b384160 ,
		_:b384161 ,
		_:b384162 .
ns1:Kantoorgebouw	ns5:temporal	_:b384163 ,
		_:b384164 ,
		_:b384165 ,
		_:b384166 ,
		_:b384167 ,
		_:b384168 .
ns1:Kwaliteitsverklaring	ns5:temporal	_:b384169 ,
		_:b384170 ,
		_:b384171 ,
		_:b384172 ,
		_:b384173 ,
		_:b384174 .
ns1:Leefzone	ns5:temporal	_:b384175 ,
		_:b384176 ,
		_:b384177 ,
		_:b384178 ,
		_:b384179 ,
		_:b384180 .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	ns5:temporal	_:b384181 ,
		_:b384182 ,
		_:b384183 ,
		_:b384184 ,
		_:b384185 ,
		_:b384186 .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	ns5:temporal	_:b384187 ,
		_:b384188 ,
		_:b384189 ,
		_:b384190 ,
		_:b384191 ,
		_:b384192 .
ns1:Woongebouw	ns5:temporal	_:b384193 ,
		_:b384194 ,
		_:b384195 ,
		_:b384196 ,
		_:b384197 ,
		_:b384198 .
ns1:Zorgclusterwoning	ns5:temporal	_:b384199 ,
		_:b384200 ,
		_:b384201 ,
		_:b384202 ,
		_:b384203 ,
		_:b384204 .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	ns5:temporal	_:b384205 ,
		_:b384206 ,
		_:b384207 ,
		_:b384208 ,
		_:b384209 ,
		_:b384210 ,
		_:b384211 ,
		_:b384212 ,
		_:b384213 ,
		_:b384214 ,
		_:b384215 ,
		_:b384216 ,
		_:b384217 ,
		_:b384218 ,
		_:b384219 ,
		_:b384220 ,
		_:b384221 ,
		_:b384222 ,
		_:b384223 ,
		_:b384224 ,
		_:b384225 ,
		_:b384226 ,
		_:b384227 ,
		_:b384228 ,
		_:b384229 ,
		_:b384230 ,
		_:b384231 ,
		_:b384232 ,
		_:b384233 ,
		_:b384234 ,
		_:b384235 ,
		_:b384236 ,
		_:b384237 ,
		_:b384238 ,
		_:b384239 ,
		_:b384240 ,
		_:b384241 ,
		_:b384242 ,
		_:b384243 ,
		_:b384244 ,
		_:b384245 ,
		_:b384246 ,
		_:b384247 ,
		_:b384248 ,
		_:b384249 ,
		_:b384250 ,
		_:b384251 ,
		_:b384252 ,
		_:b384253 ,
		_:b384254 ,
		_:b384255 ,
		_:b384256 ,
		_:b384257 ,
		_:b384258 ,
		_:b384259 ,
		_:b384260 ,
		_:b384261 ,
		_:b384262 ,
		_:b384263 ,
		_:b384264 ,
		_:b384265 ,
		_:b384266 ,
		_:b384267 ,
		_:b384268 ,
		_:b384269 ,
		_:b384270 ,
		_:b384271 ,
		_:b384272 ,
		_:b384273 ,
		_:b384274 ,
		_:b384275 ,
		_:b384276 ,
		_:b384277 ,
		_:b384278 ,
		_:b384279 ,
		_:b384280 ,
		_:b384281 ,
		_:b384282 ,
		_:b384283 ,
		_:b384284 ,
		_:b384285 ,
		_:b384286 ,
		_:b384287 ,
		_:b384288 ,
		_:b384289 ,
		_:b384290 ,
		_:b384291 ,
		_:b384292 ,
		_:b384293 ,
		_:b384294 ,
		_:b384295 ,
		_:b384296 ,
		_:b384297 .
<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	ns5:temporal	_:b384298 ,
		_:b384299 ,
		_:b384300 ,
		_:b384301 ,
		_:b384302 ,
		_:b384303 .
ns1:Aankleding	ns5:temporal	_:b384304 ,
		_:b384305 ,
		_:b384306 ,
		_:b384307 ,
		_:b384308 ,
		_:b384309 .
ns1:AansluitendTerrein	ns5:temporal	_:b384310 ,
		_:b384311 ,
		_:b384312 ,
		_:b384313 ,
		_:b384314 ,
		_:b384315 .
ns1:Airconditioningsysteem	ns5:temporal	_:b384316 ,
		_:b384317 ,
		_:b384318 ,
		_:b384319 ,
		_:b384320 ,
		_:b384321 .
ns1:Asbestinventarisatierapport	ns5:temporal	_:b384322 ,
		_:b384323 ,
		_:b384324 ,
		_:b384325 ,
		_:b384326 ,
		_:b384327 .
ns1:Bedgebied	ns5:temporal	_:b384328 ,
		_:b384329 ,
		_:b384330 ,
		_:b384331 ,
		_:b384332 ,
		_:b384333 .
ns1:Bedruimte	ns5:temporal	_:b384334 ,
		_:b384335 ,
		_:b384336 ,
		_:b384337 ,
		_:b384338 ,
		_:b384339 .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	ns5:temporal	_:b384340 ,
		_:b384341 ,
		_:b384342 ,
		_:b384343 ,
		_:b384344 ,
		_:b384345 .
ns1:BeschermdeRoute	ns5:temporal	_:b384346 ,
		_:b384347 ,
		_:b384348 ,
		_:b384349 ,
		_:b384350 ,
		_:b384351 .
ns1:BeschermdeVluchtroute	ns5:temporal	_:b384352 ,
		_:b384353 ,
		_:b384354 ,
		_:b384355 ,
		_:b384356 ,
		_:b384357 .
ns1:Bijeenkomstfunctie	ns5:temporal	_:b384358 ,
		_:b384359 ,
		_:b384360 ,
		_:b384361 ,
		_:b384362 ,
		_:b384363 .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	ns5:temporal	_:b384364 ,
		_:b384365 ,
		_:b384366 ,
		_:b384367 ,
		_:b384368 ,
		_:b384369 .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	ns5:temporal	_:b384370 ,
		_:b384371 ,
		_:b384372 ,
		_:b384373 ,
		_:b384374 ,
		_:b384375 .
ns1:Bouwconstructie	ns5:temporal	_:b384376 ,
		_:b384377 ,
		_:b384378 ,
		_:b384379 ,
		_:b384380 ,
		_:b384381 .
ns1:Bouwschil	ns5:temporal	_:b384382 ,
		_:b384383 ,
		_:b384384 ,
		_:b384385 ,
		_:b384386 ,
		_:b384387 .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	ns5:temporal	_:b384388 ,
		_:b384389 ,
		_:b384390 ,
		_:b384391 ,
		_:b384392 ,
		_:b384393 .
ns1:Bouwwerkinstallatie	ns5:temporal	_:b384394 ,
		_:b384395 ,
		_:b384396 ,
		_:b384397 ,
		_:b384398 ,
		_:b384399 .
ns1:Bouwwerkperceel	ns5:temporal	_:b384400 ,
		_:b384401 ,
		_:b384402 ,
		_:b384403 ,
		_:b384404 ,
		_:b384405 .
ns1:Brandvoorschriftengebied	ns5:temporal	_:b384406 ,
		_:b384407 ,
		_:b384408 ,
		_:b384409 ,
		_:b384410 ,
		_:b384411 .
ns1:Brandweerlift	ns5:temporal	_:b384412 ,
		_:b384413 ,
		_:b384414 ,
		_:b384415 ,
		_:b384416 ,
		_:b384417 .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	ns5:temporal	_:b384418 ,
		_:b384419 ,
		_:b384420 ,
		_:b384421 ,
		_:b384422 ,
		_:b384423 .
ns1:Celeenheid	ns5:temporal	_:b384424 ,
		_:b384425 ,
		_:b384426 ,
		_:b384427 ,
		_:b384428 ,
		_:b384429 .
ns1:Celfunctie	ns5:temporal	_:b384430 ,
		_:b384431 ,
		_:b384432 ,
		_:b384433 ,
		_:b384434 ,
		_:b384435 .
ns1:Constructieonderdeel	ns5:temporal	_:b384436 ,
		_:b384437 ,
		_:b384438 ,
		_:b384439 ,
		_:b384440 ,
		_:b384441 .
ns1:Energielabel	ns5:temporal	_:b384442 ,
		_:b384443 ,
		_:b384444 ,
		_:b384445 ,
		_:b384446 ,
		_:b384447 .
ns1:Energieprestatie	ns5:temporal	_:b384448 ,
		_:b384449 ,
		_:b384450 ,
		_:b384451 ,
		_:b384452 ,
		_:b384453 .
ns1:Explosievoorschriftengebied	ns5:temporal	_:b384454 ,
		_:b384455 ,
		_:b384456 ,
		_:b384457 ,
		_:b384458 ,
		_:b384459 .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	ns5:temporal	_:b384460 ,
		_:b384461 ,
		_:b384462 ,
		_:b384463 ,
		_:b384464 ,
		_:b384465 .
ns1:Functiegebied	ns5:temporal	_:b384466 ,
		_:b384467 ,
		_:b384468 ,
		_:b384469 ,
		_:b384470 ,
		_:b384471 .
ns1:Functieruimte	ns5:temporal	_:b384472 ,
		_:b384473 ,
		_:b384474 ,
		_:b384475 ,
		_:b384476 ,
		_:b384477 .
ns1:Gebruiksfunctie	ns5:temporal	_:b384478 ,
		_:b384479 ,
		_:b384480 ,
		_:b384481 ,
		_:b384482 ,
		_:b384483 .
ns1:Gebruiksgebied	ns5:temporal	_:b384484 ,
		_:b384485 ,
		_:b384486 ,
		_:b384487 ,
		_:b384488 ,
		_:b384489 .
ns1:Gebruiksoppervlakte	ns5:temporal	_:b384490 ,
		_:b384491 ,
		_:b384492 ,
		_:b384493 ,
		_:b384494 ,
		_:b384495 .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	ns5:temporal	_:b384496 ,
		_:b384497 ,
		_:b384498 ,
		_:b384499 ,
		_:b384500 ,
		_:b384501 .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	ns5:temporal	_:b384502 ,
		_:b384503 ,
		_:b384504 ,
		_:b384505 ,
		_:b384506 ,
		_:b384507 .
ns1:Groepszorgwoning	ns5:temporal	_:b384508 ,
		_:b384509 ,
		_:b384510 ,
		_:b384511 ,
		_:b384512 ,
		_:b384513 .
ns1:HogeSpanning	ns5:temporal	_:b384514 ,
		_:b384515 ,
		_:b384516 ,
		_:b384517 ,
		_:b384518 ,
		_:b384519 .
ns1:Industriefunctie	ns5:temporal	_:b384520 ,
		_:b384521 ,
		_:b384522 ,
		_:b384523 ,
		_:b384524 ,
		_:b384525 .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	ns5:temporal	_:b384526 ,
		_:b384527 ,
		_:b384528 ,
		_:b384529 ,
		_:b384530 ,
		_:b384531 .
ns1:Kantoorfunctie	ns5:temporal	_:b384532 ,
		_:b384533 ,
		_:b384534 ,
		_:b384535 ,
		_:b384536 ,
		_:b384537 .
ns1:Klimlijn	ns5:temporal	_:b384538 ,
		_:b384539 ,
		_:b384540 ,
		_:b384541 ,
		_:b384542 ,
		_:b384543 .
ns1:Koelsysteem	ns5:temporal	_:b384544 ,
		_:b384545 ,
		_:b384546 ,
		_:b384547 ,
		_:b384548 ,
		_:b384549 .
ns1:LageSpanning	ns5:temporal	_:b384550 ,
		_:b384551 ,
		_:b384552 ,
		_:b384553 ,
		_:b384554 ,
		_:b384555 .
ns1:LichteIndustriefunctie	ns5:temporal	_:b384556 ,
		_:b384557 ,
		_:b384558 ,
		_:b384559 ,
		_:b384560 ,
		_:b384561 .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	ns5:temporal	_:b384562 ,
		_:b384563 ,
		_:b384564 ,
		_:b384565 ,
		_:b384566 ,
		_:b384567 .
ns1:Lift	ns5:temporal	_:b384568 ,
		_:b384569 ,
		_:b384570 ,
		_:b384571 ,
		_:b384572 ,
		_:b384573 .
ns1:Logiesfunctie	ns5:temporal	_:b384574 ,
		_:b384575 ,
		_:b384576 ,
		_:b384577 ,
		_:b384578 ,
		_:b384579 .
ns1:Logiesgebouw	ns5:temporal	_:b384580 ,
		_:b384581 ,
		_:b384582 ,
		_:b384583 ,
		_:b384584 ,
		_:b384585 .
ns1:Logiesverblijf	ns5:temporal	_:b384586 ,
		_:b384587 ,
		_:b384588 ,
		_:b384589 ,
		_:b384590 ,
		_:b384591 .
ns1:Loopafstand	ns5:temporal	_:b384592 ,
		_:b384593 ,
		_:b384594 ,
		_:b384595 ,
		_:b384596 ,
		_:b384597 .
ns1:Meetniveau	ns5:temporal	_:b384598 ,
		_:b384599 ,
		_:b384600 ,
		_:b384601 ,
		_:b384602 ,
		_:b384603 .
ns1:Nen	ns5:temporal	_:b384604 ,
		_:b384605 ,
		_:b384606 ,
		_:b384607 ,
		_:b384608 ,
		_:b384609 .
ns1:NenEn	ns5:temporal	_:b384610 ,
		_:b384611 ,
		_:b384612 ,
		_:b384613 ,
		_:b384614 ,
		_:b384615 .
ns1:Nevengebruiksfunctie	ns5:temporal	_:b384616 ,
		_:b384617 ,
		_:b384618 ,
		_:b384619 ,
		_:b384620 ,
		_:b384621 .
ns1:NominaleBelasting	ns5:temporal	_:b384622 ,
		_:b384623 ,
		_:b384624 ,
		_:b384625 ,
		_:b384626 ,
		_:b384627 .
ns1:Nooddeur	ns5:temporal	_:b384628 ,
		_:b384629 ,
		_:b384630 ,
		_:b384631 ,
		_:b384632 ,
		_:b384633 .
ns1:Onderwijsfunctie	ns5:temporal	_:b384634 ,
		_:b384635 ,
		_:b384636 ,
		_:b384637 ,
		_:b384638 ,
		_:b384639 .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	ns5:temporal	_:b384640 ,
		_:b384641 ,
		_:b384642 ,
		_:b384643 ,
		_:b384644 ,
		_:b384645 .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	ns5:temporal	_:b384646 ,
		_:b384647 ,
		_:b384648 ,
		_:b384649 ,
		_:b384650 ,
		_:b384651 .
ns1:PermanenteVuurbelasting	ns5:temporal	_:b384652 ,
		_:b384653 ,
		_:b384654 ,
		_:b384655 ,
		_:b384656 ,
		_:b384657 .
ns1:PermanenteVuurlast	ns5:temporal	_:b384658 ,
		_:b384659 ,
		_:b384660 ,
		_:b384661 ,
		_:b384662 ,
		_:b384663 .
ns1:Prestatieverklaring	ns5:temporal	_:b384664 ,
		_:b384665 ,
		_:b384666 ,
		_:b384667 ,
		_:b384668 ,
		_:b384669 .
ns1:Rijbaan	ns5:temporal	_:b384670 ,
		_:b384671 ,
		_:b384672 ,
		_:b384673 ,
		_:b384674 ,
		_:b384675 .
ns1:Sportfunctie	ns5:temporal	_:b384676 ,
		_:b384677 ,
		_:b384678 ,
		_:b384679 ,
		_:b384680 ,
		_:b384681 .
ns1:Stookplaats	ns5:temporal	_:b384682 ,
		_:b384683 ,
		_:b384684 ,
		_:b384685 ,
		_:b384686 ,
		_:b384687 .
ns1:Subbrandcompartiment	ns5:temporal	_:b384688 ,
		_:b384689 ,
		_:b384690 ,
		_:b384691 ,
		_:b384692 ,
		_:b384693 .
ns1:Systeemrendement	ns5:temporal	_:b384694 ,
		_:b384695 ,
		_:b384696 ,
		_:b384697 ,
		_:b384698 ,
		_:b384699 .
ns1:TechnischBouwsysteem	ns5:temporal	_:b384700 ,
		_:b384701 ,
		_:b384702 ,
		_:b384703 ,
		_:b384704 ,
		_:b384705 .
ns1:TechnischeRuimte	ns5:temporal	_:b384706 ,
		_:b384707 ,
		_:b384708 ,
		_:b384709 ,
		_:b384710 ,
		_:b384711 .
ns1:Toegankelijkheidssector	ns5:temporal	_:b384712 ,
		_:b384713 ,
		_:b384714 ,
		_:b384715 ,
		_:b384716 ,
		_:b384717 .
ns1:Trappenhuis	ns5:temporal	_:b384718 ,
		_:b384719 ,
		_:b384720 ,
		_:b384721 ,
		_:b384722 ,
		_:b384723 .
ns1:Tunnelbuislengte	ns5:temporal	_:b384724 ,
		_:b384725 ,
		_:b384726 ,
		_:b384727 ,
		_:b384728 ,
		_:b384729 .
ns1:Tunnellengte	ns5:temporal	_:b384730 ,
		_:b384731 ,
		_:b384732 ,
		_:b384733 ,
		_:b384734 ,
		_:b384735 .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	ns5:temporal	_:b384736 ,
		_:b384737 ,
		_:b384738 ,
		_:b384739 ,
		_:b384740 ,
		_:b384741 .
ns1:Veiligheidsroute	ns5:temporal	_:b384742 ,
		_:b384743 ,
		_:b384744 ,
		_:b384745 ,
		_:b384746 ,
		_:b384747 .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	ns5:temporal	_:b384748 ,
		_:b384749 ,
		_:b384750 ,
		_:b384751 ,
		_:b384752 ,
		_:b384753 .
ns1:Ventilatiesysteem	ns5:temporal	_:b384754 ,
		_:b384755 ,
		_:b384756 ,
		_:b384757 ,
		_:b384758 ,
		_:b384759 .
ns1:Verblijfsgebied	ns5:temporal	_:b384760 ,
		_:b384761 ,
		_:b384762 ,
		_:b384763 ,
		_:b384764 ,
		_:b384765 .
ns1:Verblijfsruimte	ns5:temporal	_:b384766 ,
		_:b384767 ,
		_:b384768 ,
		_:b384769 ,
		_:b384770 ,
		_:b384771 .
ns1:Verbouwen	ns5:temporal	_:b384772 ,
		_:b384773 ,
		_:b384774 ,
		_:b384775 ,
		_:b384776 ,
		_:b384777 .
ns1:Verkeersroute	ns5:temporal	_:b384778 ,
		_:b384779 ,
		_:b384780 ,
		_:b384781 ,
		_:b384782 ,
		_:b384783 .
ns1:Verkeersruimte	ns5:temporal	_:b384784 ,
		_:b384785 ,
		_:b384786 ,
		_:b384787 ,
		_:b384788 ,
		_:b384789 .
ns1:VerordeningBouwproducten	ns5:temporal	_:b384790 ,
		_:b384791 ,
		_:b384792 ,
		_:b384793 ,
		_:b384794 ,
		_:b384795 .
ns1:Verwarmingssysteem	ns5:temporal	_:b384796 ,
		_:b384797 ,
		_:b384798 ,
		_:b384799 ,
		_:b384800 ,
		_:b384801 .
ns1:Vluchtroute	ns5:temporal	_:b384802 ,
		_:b384803 ,
		_:b384804 ,
		_:b384805 ,
		_:b384806 ,
		_:b384807 .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	ns5:temporal	_:b384808 ,
		_:b384809 ,
		_:b384810 ,
		_:b384811 ,
		_:b384812 ,
		_:b384813 .
ns1:VrijeBreedte	ns5:temporal	_:b384814 ,
		_:b384815 ,
		_:b384816 ,
		_:b384817 ,
		_:b384818 ,
		_:b384819 .
ns1:VrijeHoogte	ns5:temporal	_:b384820 ,
		_:b384821 ,
		_:b384822 ,
		_:b384823 ,
		_:b384824 ,
		_:b384825 .
ns1:Vuurbelasting	ns5:temporal	_:b384826 ,
		_:b384827 ,
		_:b384828 ,
		_:b384829 ,
		_:b384830 ,
		_:b384831 .
ns1:Warmtapwatersysteem	ns5:temporal	_:b384832 ,
		_:b384833 ,
		_:b384834 ,
		_:b384835 ,
		_:b384836 ,
		_:b384837 .
ns1:Wegtunnel	ns5:temporal	_:b384838 ,
		_:b384839 ,
		_:b384840 ,
		_:b384841 ,
		_:b384842 ,
		_:b384843 .
ns1:Wegtunnelbuis	ns5:temporal	_:b384844 ,
		_:b384845 ,
		_:b384846 ,
		_:b384847 ,
		_:b384848 ,
		_:b384849 .
ns1:Winkelfunctie	ns5:temporal	_:b384850 ,
		_:b384851 ,
		_:b384852 ,
		_:b384853 ,
		_:b384854 ,
		_:b384855 .
ns1:Wooneenheid	ns5:temporal	_:b384856 ,
		_:b384857 ,
		_:b384858 ,
		_:b384859 ,
		_:b384860 ,
		_:b384861 .
ns1:ZorgOpAfroep	ns5:temporal	_:b384862 ,
		_:b384863 ,
		_:b384864 ,
		_:b384865 ,
		_:b384866 ,
		_:b384867 .
ns1:ZorgOpAfspraak	ns5:temporal	_:b384868 ,
		_:b384869 ,
		_:b384870 ,
		_:b384871 ,
		_:b384872 ,
		_:b384873 .
ns1:Asbest	ns5:temporal	_:b384874 ,
		_:b384875 ,
		_:b384876 ,
		_:b384877 ,
		_:b384878 ,
		_:b384879 .
ns1:Gebouw	ns5:temporal	_:b384880 ,
		_:b384881 ,
		_:b384882 ,
		_:b384883 ,
		_:b384884 ,
		_:b384885 .
ns1:Woonfunctie	ns5:temporal	_:b384886 ,
		_:b384887 ,
		_:b384888 ,
		_:b384889 ,
		_:b384890 ,
		_:b384891 .
ns1:Brandcompartiment	ns5:temporal	_:b384892 ,
		_:b384893 ,
		_:b384894 ,
		_:b384895 ,
		_:b384896 ,
		_:b384897 .
ns1:Wet	ns5:temporal	_:b384898 ,
		_:b384899 ,
		_:b384900 ,
		_:b384901 ,
		_:b384902 ,
		_:b384903 .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	ns5:temporal	_:b384904 ,
		_:b384905 ,
		_:b384906 ,
		_:b384907 ,
		_:b384908 ,
		_:b384909 .
ns1:Woonwagen	ns5:temporal	_:b384910 ,
		_:b384911 ,
		_:b384912 ,
		_:b384913 ,
		_:b384914 ,
		_:b384915 .
ns1:TijdelijkBouwwerk	ns5:temporal	_:b384916 ,
		_:b384917 ,
		_:b384918 ,
		_:b384919 ,
		_:b384920 ,
		_:b384921 .
@prefix ns10:	<http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/> .
_:b384113	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384114	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384115	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384116	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384117	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384118	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384119	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384120	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384121	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384122	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384123	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384124	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384125	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384126	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384127	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384128	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384129	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384130	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384131	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384132	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384133	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384134	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384135	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384136	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384137	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384138	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384139	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384140	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384141	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384142	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384143	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384144	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384145	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384146	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384147	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384148	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384149	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384150	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384151	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384152	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384153	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384154	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384155	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384156	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384157	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384158	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384159	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384160	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384161	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384162	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384163	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384164	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384165	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384166	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384167	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384168	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384169	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384170	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384171	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384172	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384173	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384174	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384175	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384176	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384177	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384178	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384179	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384180	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384181	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384182	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384183	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384184	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384185	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384186	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384187	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384188	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384189	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384190	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384191	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384192	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384193	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384194	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384195	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384196	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384197	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384198	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384199	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384200	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384201	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384202	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384203	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384204	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384205	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384206	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384207	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384208	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384209	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384210	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384211	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384212	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384213	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384214	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384215	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384216	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384217	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384218	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384219	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384220	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384221	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384222	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384223	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384224	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384225	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384226	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384227	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384228	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384229	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384230	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384231	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384232	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384233	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384234	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384235	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384236	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384237	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384238	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384239	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384240	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384241	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384242	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384243	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384244	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384245	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384246	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384247	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384248	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384249	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384250	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384251	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384252	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384253	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384254	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384255	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384256	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384257	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384258	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384259	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384260	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384261	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384262	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384263	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384264	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384265	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384266	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384267	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384268	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384269	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384270	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384271	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384272	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384273	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384274	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384275	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384276	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384277	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384278	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384279	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384280	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384281	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384282	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384283	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384284	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384285	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384286	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384287	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384288	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384289	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384290	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384291	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384292	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384293	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384294	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384295	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384296	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384297	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384298	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384299	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384300	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384301	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384302	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384303	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384304	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384305	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384306	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384307	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384308	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384309	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384310	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384311	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384312	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384313	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384314	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384315	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384316	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384317	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384318	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384319	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384320	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384321	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384322	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384323	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384324	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384325	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384326	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384327	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384328	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384329	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384330	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384331	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384332	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384333	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384334	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384335	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384336	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384337	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384338	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384339	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384340	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384341	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384342	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384343	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384344	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384345	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384346	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384347	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384348	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384349	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384350	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384351	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384352	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384353	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384354	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384355	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384356	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384357	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384358	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384359	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384360	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384361	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384362	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384363	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384364	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384365	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384366	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384367	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384368	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384369	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384370	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384371	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384372	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384373	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384374	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384375	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384376	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384377	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384378	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384379	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384380	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384381	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384382	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384383	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384384	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384385	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384386	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384387	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384388	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384389	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384390	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384391	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384392	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384393	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384394	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384395	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384396	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384397	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384398	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384399	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384400	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384401	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384402	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384403	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384404	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384405	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384406	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384407	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384408	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384409	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384410	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384411	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384412	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384413	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384414	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384415	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384416	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384417	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384418	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384419	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384420	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384421	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384422	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384423	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384424	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384425	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384426	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384427	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384428	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384429	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384430	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384431	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384432	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384433	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384434	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384435	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384436	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384437	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384438	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384439	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384440	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384441	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384442	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384443	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384444	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384445	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384446	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384447	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384448	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384449	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384450	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384451	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384452	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384453	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384454	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384455	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384456	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384457	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384458	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384459	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384460	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384461	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384462	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384463	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384464	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384465	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384466	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384467	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384468	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384469	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384470	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384471	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384472	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384473	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384474	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384475	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384476	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384477	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384478	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384479	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384480	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384481	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384482	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384483	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384484	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384485	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384486	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384487	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384488	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384489	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384490	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384491	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384492	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384493	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384494	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384495	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384496	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384497	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384498	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384499	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384500	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384501	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384502	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384503	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384504	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384505	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384506	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384507	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384508	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384509	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384510	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384511	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384512	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384513	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384514	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384515	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384516	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384517	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384518	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384519	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384520	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384521	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384522	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384523	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384524	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384525	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384526	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384527	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384528	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384529	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384530	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384531	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384532	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384533	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384534	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384535	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384536	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384537	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384538	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384539	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384540	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384541	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384542	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384543	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384544	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384545	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384546	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384547	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384548	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384549	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384550	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384551	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384552	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384553	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384554	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384555	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384556	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384557	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384558	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384559	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384560	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384561	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384562	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384563	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384564	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384565	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384566	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384567	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384568	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384569	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384570	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384571	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384572	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384573	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384574	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384575	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384576	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384577	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384578	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384579	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384580	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384581	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384582	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384583	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384584	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384585	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384586	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384587	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384588	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384589	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384590	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384591	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384592	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384593	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384594	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384595	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384596	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384597	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384598	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384599	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384600	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384601	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384602	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384603	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384604	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384605	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384606	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384607	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384608	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384609	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384610	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384611	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384612	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384613	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384614	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384615	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384616	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384617	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384618	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384619	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384620	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384621	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384622	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384623	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384624	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384625	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384626	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384627	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384628	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384629	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384630	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384631	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384632	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384633	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384634	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384635	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384636	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384637	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384638	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384639	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384640	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384641	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384642	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384643	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384644	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384645	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384646	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384647	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384648	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384649	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384650	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384651	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384652	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384653	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384654	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384655	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384656	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384657	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384658	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384659	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384660	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384661	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384662	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384663	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384664	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384665	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384666	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384667	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384668	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384669	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384670	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384671	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384672	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384673	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384674	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384675	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384676	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384677	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384678	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384679	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384680	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384681	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384682	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384683	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384684	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384685	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384686	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384687	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384688	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384689	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384690	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384691	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384692	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384693	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384694	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384695	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384696	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384697	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384698	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384699	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384700	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384701	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384702	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384703	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384704	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384705	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384706	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384707	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384708	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384709	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384710	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384711	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384712	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384713	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384714	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384715	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384716	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384717	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384718	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384719	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384720	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384721	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384722	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384723	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384724	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384725	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384726	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384727	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384728	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384729	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384730	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384731	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384732	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384733	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384734	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384735	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384736	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384737	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384738	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384739	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384740	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384741	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384742	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384743	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384744	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384745	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384746	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384747	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384748	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384749	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384750	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384751	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384752	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384753	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384754	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384755	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384756	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384757	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384758	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384759	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384760	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384761	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384762	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384763	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384764	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384765	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384766	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384767	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384768	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384769	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384770	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384771	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384772	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384773	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384774	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384775	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384776	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384777	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384778	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384779	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384780	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384781	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384782	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384783	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384784	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384785	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384786	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384787	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384788	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384789	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384790	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384791	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384792	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384793	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384794	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384795	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384796	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384797	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384798	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384799	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384800	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384801	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384802	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384803	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384804	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384805	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384806	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384807	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384808	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384809	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384810	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384811	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384812	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384813	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384814	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384815	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384816	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384817	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384818	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384819	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384820	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384821	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384822	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384823	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384824	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384825	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384826	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384827	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384828	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384829	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384830	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384831	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384832	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384833	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384834	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384835	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384836	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384837	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384838	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384839	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384840	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384841	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384842	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384843	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384844	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384845	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384846	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384847	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384848	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384849	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384850	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384851	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384852	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384853	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384854	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384855	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384856	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384857	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384858	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384859	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384860	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384861	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384862	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384863	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384864	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384865	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384866	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384867	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384868	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384869	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384870	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384871	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384872	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384873	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384874	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384875	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384876	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384877	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384878	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384879	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384880	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384881	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384882	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384883	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384884	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384885	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384886	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384887	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384888	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384889	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384890	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384891	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384892	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384893	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384894	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384895	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384896	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384897	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384898	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384899	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384900	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384901	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384902	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384903	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384904	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384905	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384906	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384907	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384908	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384909	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384910	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384911	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384912	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384913	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384914	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384915	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384916	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384917	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384918	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384919	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384920	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b384921	ns10:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version>	ns4:wasGeneratedBy	<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:26.538+01:00Upload> .
@prefix ns11:	<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/agent/> .
<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:26.538+01:00Upload>	ns4:wasAssociatedWith	ns11:tomcatUser ;
	ns4:startedAtTime	"2017-12-15T08:08:26.538+01:00" .
ns1:Woongebouw	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Bedgebied	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Bijeenkomstfunctie	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Brandvoorschriftengebied	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Explosievoorschriftengebied	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Kantoorfunctie	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Onderwijsfunctie	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Verblijfsruimte	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Gebouw	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Woonfunctie	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Brandcompartiment	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Wet	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
ns1:Woonwagen	ns4:invalidatedAtTime	"2017-12-15T08:08:38.403+01:00" .
@prefix ns12:	<http://bp4mc2.org/elmo/def/> .
ns1:LichteIndustriefunctieVoorHetHoudenVanDieren	ns12:signature	"023b8e36da30eb7c4bed4e7ebb225f04" .
ns1:Logiesverblijf	ns12:signature	"03c5104c87ce5773c07f1c8e3cde4dbb" .
ns1:Nooddeur	ns12:signature	"0535cf7cdf46383f9c2bbf0343511605" .
ns1:Loopafstand	ns12:signature	"060dfc1d0a2634fef93a01d0f470169d" .
ns1:TechnischBouwsysteem	ns12:signature	"0668715345b0a8a2b090fb8e0c9e52d5" .
ns1:Groepszorgwoning	ns12:signature	"06c9122c9f3c27978316b5f5b174c2da" .
ns1:Verblijfsruimte	ns12:signature	"06cdf0a8166811515033f3c275ae8eec" .
ns1:Kwaliteitsverklaring	ns12:signature	"08fc1fc7579eec12c61f08e2b42abf8d" .
ns1:WoonfunctieVoorParticulierEigendom	ns12:signature	"127bb2b8933c885205a753468c309a63" .
ns1:BeschermdSubbrandcompartiment	ns12:signature	"13dcdf69af1fefa0f8ca87675b410d3f" .
ns1:Vluchtroute	ns12:signature	"14034a59ed9794f5cb22a00a345c3b50" .
ns1:BeschermdeRoute	ns12:signature	"143dbc8dd014569c779127745241a122" .
ns1:Gezondheidszorgfunctie	ns12:signature	"17557721304573df5905641c4f51294f" .
ns1:Subbrandcompartiment	ns12:signature	"1ac4f718dfa2291c3891055831def500" .
ns1:Verkeersroute	ns12:signature	"1c0cd948dca77b5356ae67227b332d82" .
ns1:Gebruiksgebied	ns12:signature	"1c6486aded3905c239f995bb553fdf41" .
ns1:OverigeGebruiksfunctie	ns12:signature	"1cfa812d52b321c1751bba096a3bfcfa" .
ns1:UitwendigeScheidingsconstructie	ns12:signature	"1fe3b2aef835a28508081612dd8e6576" .
ns1:Bouwconstructie	ns12:signature	"203531908da9c6290c32356514b52c64" .
ns3:BesluitBouwwerkenLeefomgeving	ns12:signature	"235de04aa00ab686d3c4dfc14b0c644f" .
ns1:Explosievoorschriftengebied	ns12:signature	"24373e96bba95bd004fd28b43713b1c9" .
ns1:ZorgOpAfspraak	ns12:signature	"24c78e3873b2d3d67ba8adbdd06a22d1" .
ns1:Logiesfunctie	ns12:signature	"24f74f1669fd80797322344c758f07d5" .
ns1:LageSpanning	ns12:signature	"268b256ff3a745d16fd80e72204f503a" .
ns1:Asbest	ns12:signature	"2900c878a0758d691d903b49efaa36c6" .
ns1:Brandcompartiment	ns12:signature	"29d6cf47ad1c55eb4b5817c7d2055520" .
ns1:Verkeersruimte	ns12:signature	"30e46276169142494903a92b1d50f58c" .
ns1:Woonwagen	ns12:signature	"3237771aa9bd5df94c9f45b0c6998ece" .
ns1:TijdelijkBouwwerk	ns12:signature	"34c61bbd0be260245bfae82fee91d853" .
ns1:Asbestinventarisatierapport	ns12:signature	"36c8cda02acb76ab2173bb8f59ea2cc8" .
ns1:Brandweerlift	ns12:signature	"3d80dcfdae9d0844fc737e144ce8b450" .
ns1:Wegtunnelbuis	ns12:signature	"3db27a4fbfe7711e0e1bfab24762f8b6" .
ns1:GelijkwaardigeMaatregel	ns12:signature	"3dfb29add1a814ebd85e1da6cece6dbf" .
ns1:Aankleding	ns12:signature	"3f84b0280b836600b01c1b73a76f2128" .
ns1:BrutoVloeroppervlakte	ns12:signature	"40856cd596ff96a7e675895111fc851b" .
ns1:Bouwschil	ns12:signature	"428baad4d27c175b65f0822730e8ba4b" .
ns1:Meetniveau	ns12:signature	"44c101698bd3ada72bd9acf44f760b0b" .
<http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/24Uurszorg>	ns12:signature	"4a73511f93acb7989dced8294ade8381" .
ns1:PermanenteVuurbelasting	ns12:signature	"4dc1977c297c2958a58abd65bafac6ca" .
ns1:WoonfunctieVoorKamergewijzeVerhuur	ns12:signature	"506aa2ef2901bbf8f13d18a4450eddcb" .
ns1:Vuurbelasting	ns12:signature	"50f8d8bb898fc09f5dee072e5be130a2" .
ns1:ExtraBeschermdeVluchtroute	ns12:signature	"51cf1018227aeabd23b2b6584e33d503" .
ns1:Functiegebied	ns12:signature	"520c7d911b5186cc0e982bb992187ab3" .
ns1:NenEn	ns12:signature	"561a6237dce98da6ca88c6bfe3e7e695" .
ns1:Tunnellengte	ns12:signature	"56b9d07228a63f5ae1dbd64b5b71f5bd" .
ns1:Dagwaarde	ns12:signature	"57b9bee2c7ba8ca6cafc2ae4b9d6ad31" .
ns1:HogeSpanning	ns12:signature	"595a836c93bba31ce266507d768d9b9e" .
ns1:Bouwwerkperceel	ns12:signature	"5b29a63d7c9264c4ac52e93b1cd6ee82" .
ns1:Woongebouw	ns12:signature	"5d3df5e63399d5e736243423f7828fed" .
ns1:Bedgebied	ns12:signature	"5d8f138455edbb2c72ce018afdf9dd3d" .
ns1:Kantoorgebouw	ns12:signature	"5ea7ed92210a6464cf07a74c4478e7ed" .
ns3:BBLGebruiksfuncties	ns12:signature	"63ec595bd1a7580bc0a2aa0e3335e3a4" .
ns1:BijeenkomstfunctieVoorKinderopvang	ns12:signature	"63fa63005272c3acd5c8d64ad71538b4" .
ns1:BouwwerkGeenGebouwZijnde	ns12:signature	"644f76690078d7aa3b2effe00154f5b8" .
ns1:Wegtunnel	ns12:signature	"6c4a65bb9ac0949c3f4477083ab029a5" .
ns1:Functieruimte	ns12:signature	"6f38124913163624cd369d42b4d9a723" .
ns1:Gebruiksoppervlakte	ns12:signature	"72e94e2d88b4ee66e26c140cdc8ae5a2" .
ns1:Onderwijsfunctie	ns12:signature	"73bdfcca363e18fb41414dafb74ba1d6" .
ns1:VrijeBreedte	ns12:signature	"78866dafe113d6506aa860d215acbc25" .
ns1:Prestatieverklaring	ns12:signature	"7955d75f58eef3b35428b4041bb6d842" .
ns1:Klimlijn	ns12:signature	"7a11bca2d6206bb4c0dcab4cf513d0b1" .
ns1:Airconditioningsysteem	ns12:signature	"7e14145f3c97d674b71a851732d108b8" .
ns1:ZorgOpAfroep	ns12:signature	"801b82c70c8b1241a20bdef8e1e64012" .
ns1:Energieprestatie	ns12:signature	"82720ff308a2ff2bd5e795d2c852d61a" .
ns1:Celfunctie	ns12:signature	"83a40c1aaf70bf3835530d380f9ff715" .
ns1:VerordeningBouwproducten	ns12:signature	"849a50faed23e2240029f6f94779110b" .
ns1:VrijeHoogte	ns12:signature	"850315d2d4f2225f8159d72e704f3ff7" .
ns1:Warmtapwatersysteem	ns12:signature	"8745c9f77515c441c7fec9906dbef105" .
ns1:BeschermdeVluchtroute	ns12:signature	"87aa59489a41ff8a65a2c483f4ff6759" .
ns1:BijnaEnergieneutraalGebouw	ns12:signature	"8a5d24a0993f903c796e63b46b8d3758" .
ns1:LichteIndustriefunctie	ns12:signature	"9291dd95dd823b29f8705c226a676a23" .
ns1:Wooneenheid	ns12:signature	"92f0b4662627846224f423bc34a3c922" .
ns1:Bouwwerkinstallatie	ns12:signature	"965459c4516008f7677822091ad551b4" .
ns1:Constructieonderdeel	ns12:signature	"976f934e0df759dd6031504f55d848ed" .
ns1:Koelsysteem	ns12:signature	"97d16ce7820a28fe9ffed2bc4bd50251" .
ns1:Systeemrendement	ns12:signature	"980798f6c8c2190c00c3bf5d409947e0" .
ns1:Trappenhuis	ns12:signature	"982545a68bc4d4cd9421212550640e77" .
ns1:Gebruiksfunctie	ns12:signature	"9cec88df2fbdad56db3991cce7c6e618" .
ns1:Sportfunctie	ns12:signature	"9ec97418cb1d026b2fd4ffbf302f016f" .
ns1:WoonfunctieVoorZorg	ns12:signature	"a233ce0a692ad24ab0f7241ecbeb7e20" .
ns1:Ventilatiesysteem	ns12:signature	"a556aa899f71a8cc0cf4a19de73ab5e6" .
ns1:Winkelfunctie	ns12:signature	"a5ba790bcc62a0135b62e757ac890189" .
ns1:Zorgclusterwoning	ns12:signature	"a713f24fb98177b0f3d143acbfd1f06d" .
ns1:Veiligheidsroute	ns12:signature	"a806828bf2c4bcbc6648e87c82e51f41" .
ns1:Woonfunctie	ns12:signature	"a84944705a3f717607a6d06e3d84c1e8" .
ns1:Verwarmingssysteem	ns12:signature	"b415ae006d1d4fdcb8b7134fadb12084" .
ns1:Industriefunctie	ns12:signature	"b515d6c4361c2f17e233d0f38f6008f5" .
ns1:Bedruimte	ns12:signature	"b5f620cbb4cd87b5f9f0f37997e0eafa" .
ns1:Toegankelijkheidssector	ns12:signature	"b734b45bb462c7b339b82a4abfeb876d" .
ns1:Leefzone	ns12:signature	"b95d56adf90e4e6f2a7d260bce61aac3" .
ns1:Gebouw	ns12:signature	"bcdaea8d78670d4398739d7c93e76c61" .
ns1:PermanenteVuurlast	ns12:signature	"c14689e5d1a61a57f76bd159fe69c6ac" .
ns1:Wet	ns12:signature	"c2c8349e5462a1ee3ca1cad4b4dcc889" .
ns1:Verbouwen	ns12:signature	"c32335b0b529f8a701f68d7b302ef17e" .
ns1:Veiligheidsvluchtroute	ns12:signature	"c47ef5d0950e014742dd20c5d1f2be60" .
ns1:TechnischeRuimte	ns12:signature	"c68622728d526aa771291372fc91c918" .
ns1:Energielabel	ns12:signature	"c69b4e0290354ad133258e004beb2a4c" .
ns1:Celeenheid	ns12:signature	"c799bed9c75e7d6ffbcc76aa731ad26f" .
ns1:Logiesgebouw	ns12:signature	"cab4c149a57af0e04d5f7556c2954a0c" .
ns1:Stookplaats	ns12:signature	"ce63c0436681a3a42f85f5e0db475a3c" .
ns1:GeluidsgevoeligTerrein	ns12:signature	"d1c33c8fae5aca560cc6a530e4aa017d" .
ns1:Bijeenkomstfunctie	ns12:signature	"d44d231bff912fc7ca9981de30617e1b" .
ns1:Verblijfsgebied	ns12:signature	"d6556f49e2f5150ba54ebbd743e42ec7" .
ns1:Lift	ns12:signature	"d934084cab3e6daeb2d649d87e05ce06" .
ns1:NominaleBelasting	ns12:signature	"da84e8c630d8e2fb6277707a962688dd" .
ns1:Brandvoorschriftengebied	ns12:signature	"dba580c4171bf98986319f458adce28c" .
ns1:AansluitendTerrein	ns12:signature	"de42209230d98f6ae923d6722c85f483" .
ns1:Rijbaan	ns12:signature	"de5f2221107953b7fd5396bed346c82a" .
ns1:VoorPersonenBestemdeVloerOfRuimte	ns12:signature	"dee02ace058a1273dfb67aefc6ad7f94" .
ns1:GecorrigeerdeLoopafstand	ns12:signature	"e0cd7ac607150a7b9526eacb0d3e53ab" .
ns1:OverigeGebruiksfunctieVoorHetPersonenvervoer	ns12:signature	"e54fccee4e1be922f946bb8c10410b77" .
ns1:Tunnelbuislengte	ns12:signature	"e9414dd79bf5fff4bd9400e5240bb0cf" .
ns1:Kantoorfunctie	ns12:signature	"efeddd644f9c4be4384b1330b8cfad46" .
ns1:Nevengebruiksfunctie	ns12:signature	"f6cc3e11b8819b71bc953786ea3dc41f" .
ns1:InwendigeScheidingsconstructie	ns12:signature	"f9fba276a1fe221ed0b7a186f1a8cde7" .
ns1:Nen	ns12:signature	"fe89df7ba39aa36e2a1b3702da3a409a" .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:26.538+01:00version>	ns4:generatedAtTime	"2017-12-15T08:08:26.538+01:00" .
