@prefix concept:	<http://localhost:8080/catalogus/bag/id/concept/>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix kddef:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.
@prefix kdstat:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix dataset:	<http://localhost:8080/catalogus/bag/id/dataset/>.
@prefix github:		<https://raw.githubusercontent.com/bp4mc2/bp4mc2/master/catalogusdata/BAG/Voorbeelden/>.

concept:Tijdelijkheid a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Tijdelijkheid";
	rdfs:label "tijdelijkheid";
	skos:scopeNote "Mooie beknopte maar duidelijke toelichting bij tijdelijkheid.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
	skos:example github:kkg.png;
.	

concept:Bouwwerk a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Bouwwerk";
	rdfs:label "Bouwwerk";
	skos:scopeNote "Hiermee wordt bedoeld het in deze beslisboom te beoordelen object.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:GedeeldeVerkeersruimte a skos:Concept;
	skos:prefLabel "GedeeldeVerkeersruimte";
	rdfs:label "Gedeelde verkeersruimte";
	skos:scopeNote "Ruimte die niet exclusief ondersteunend is aan een verblijfsobject, maar slechts is bedoeld voor de ontsluiting daarvan.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:ExclusiefOndersteunend a skos:Concept;
	skos:prefLabel "ExclusiefOndersteunend";
	rdfs:label "Exclusief ondersteunend";
	skos:scopeNote "Een ruimte of basisvoorziening wordt alleen gebruikt door één verblijfsobject.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:StapelenVanPanden a skos:Concept;
	skos:prefLabel "StapelenVanPanden";
	rdfs:label "Stapelen van panden";
	skos:example github:stapelenvanpanden.png
.