@prefix concept:	<http://localhost:8080/catalogus/bag/id/concept/>.
@prefix skos:		<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs:		<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dct:		<http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix kddef:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/som/def#>.
@prefix kdstat:		<http://kadaster.basisregistraties.overheid.nl/id/status/> .
@prefix dataset:	<http://localhost:8080/catalogus/bag/id/dataset/>.
@prefix github:		<https://raw.githubusercontent.com/bp4mc2/bp4mc2/master/catalogusdata/BAG/Voorbeelden/>.

concept:Tijdelijkheid a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Tijdelijkheid";
	rdfs:label "tijdelijkheid";
	skos:scopeNote '''Als duidelijk is dat een bouwwerk dat aan de definitie van een pand kan voldoen, slechts gedurende beperkte tijd zal bestaan, ligt opname in de registratie niet zonder meer in de rede. Deze passage in de Catalogus BAG 2018 is bewust niet geconcretiseerd. De bronhouder krijgt hiermee de ruimte om dergelijke objecten, als dat wenselijk is, toch op te nemen in de BAG. Het gaat hier wel nadrukkelijk om bouwwerken die bouwkundig gezien Panden zijn (dus geen stacaravans, e.d.), maar tijdelijk zijn neergezet. Denk noodlokalen voor een school. Het gaat erom dat als dit het laatste criterium is waar de afbakening vanaf hangt, dat het de gemeente dan vrij staat om zelf een keuze maken of het object als pand wordt afgebakend.
''';
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
	skos:example github:kkg.png;
.	

concept:Bouwwerk a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Bouwwerk";
	rdfs:label "Bouwwerk";
	skos:scopeNote "Hiermee wordt bedoeld het in deze beslisboom te beoordelen object.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:GedeeldeVerkeersruimte a skos:Concept;
	skos:prefLabel "GedeeldeVerkeersruimte";
	rdfs:label "Gedeelde verkeersruimte";
	skos:scopeNote "Ruimte die niet exclusief ondersteunend is aan een verblijfsobject, maar slechts is bedoeld voor de ontsluiting daarvan.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:ExclusiefOndersteunend a skos:Concept;
	skos:prefLabel "ExclusiefOndersteunend";
	rdfs:label "Exclusief ondersteunend";
	skos:scopeNote "Een ruimte of basisvoorziening wordt alleen gebruikt door één verblijfsobject.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:StapelenVanPanden a skos:Concept;
	skos:prefLabel "StapelenVanPanden";
	rdfs:label "Stapelen van panden";
	skos:example github:stapelenvanpanden.png;
	skos:scopeNote "Voorbeeld van gestapelde panden (grijs pand zit met palen vast aan het bruine pand)";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:DirecteConstructieveVerbinding a skos:Concept;
	skos:prefLabel "DirecteConstructieveVerbinding";
	rdfs:label "Directe constructieve verbinding met de aarde";
	skos:example github:directeconstructieveverbinding.png;
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:PermanenteOpening a skos:Concept;
	skos:prefLabel "PermanenteOpening";
	rdfs:label "Permanente opening";
	skos:scopeNote "Een opening die permanent in open verbinding staat met de bodem en/of de buitenlucht. Voorbeelden hiervan zijn hekken, roosterwerken en gaasafzettingen.";
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
.

concept:Binnenruimte a skos:Concept;
	skos:prefLabel "Binnenruimte";
	rdfs:label "Binnenruimte";
	skos:scopeNote '''NEN 2580:2007, artikel 2.1.2: Een binnenruimte is een "ruimte die aan alle zijden volledig wordt begrensd door bouwkundige scheidingsconstructies."

Definitie overgenomen met toestemming van NEN te Delft.''';
	dct:valid "17-07-2017";
	kddef:status "Gevalideerd";
	skos:inScheme dataset:BagToelichtingsBegrip;
	dct:source <https://www.nen.nl/NEN-Shop/Norm/NEN-25802007-nl.htm>
.