# ACCEPTATIEDATA: Al deze data moet ingeladen worden in de named graph:
# <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-11-22T12:00:00.000000>

@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix dataset: <http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/>.
@prefix begrip: <http://regelgeving.omgevingswet.overheid.nl/id/begrip/>.
@prefix organisatie: <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/organization/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix prov: <http://www.w3.org/ns/prov#>.
@prefix dcmiperiod: <http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix org: <http://www.w3.org/TR/vocab-org#>.

#
# Organization
#
# Organisatie bestaat al op acceptatie

#
# ConceptScheme / Dataset
#
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-dataset-FysiekeLeefomgeving> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-dataset-FysiekeLeefomgeving> a prov:Entity;
  dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-dataset-FysiekeLeefomgeving>;
  adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
dataset:FysiekeLeefomgeving a skos:ConceptScheme,dcat:Dataset;
  rdfs:label "Fysieke leefomgeving"^^xsd:string;
  skos:prefLabel "FysiekeLeefomgeving";
  rdfs:comment "Begrippenkader voor de fysieke leefomgeving"^^xsd:string;
  dct:description "Begrippenkader voor de fysieke leefomgeving"^^xsd:string;
  dct:title "Fysieke leefomgeving"^^xsd:string;
  dct:versionNotes "Testversie VNG"^^xsd:string;
  adms:version "0.1"^^xsd:string;
  dct:language "nl"^^xsd:string;
  dct:publisher organisatie:VNG;
  foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-dataset-FysiekeLeefomgeving>;
.

#
# Transaction graph
#
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/transactie/2018-11-22T12:00:00.000000> a prov:Entity, <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#Graph>;
    prov:wasAttributedTo <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/organization/VNG>;
    skos:changeNote "Toevoegen van VNG begrippen"^^xsd:string
.

#
# Begrippen
#
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AanHuisVerbondenBeroep> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AanHuisVerbondenBeroep>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanbouw> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanbouw>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduiding> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduiding>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduidingsgrens> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduidingsgrens>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AgrarischBedrijf> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AgrarischBedrijf>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischOnderzoek> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischOnderzoek>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischeWaarde> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischeWaarde>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwing> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwing>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwingspercentage> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwingspercentage>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bed-en-breakfast> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bed-en-breakfast>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijf> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijf>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfsgebouw> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfsgebouw>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfswoning> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfswoning>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BevoegdGezag> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BevoegdGezag>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BijbehorendBouwwerk> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BijbehorendBouwwerk>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bijgebouw> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bijgebouw>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwen> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwen>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwgrens> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwgrens>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwlaag> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwlaag>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceel> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceel>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceelgrens> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceelgrens>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwvlak> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwvlak>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwwerk> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwwerk>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dak> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dak>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Detailhandel> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Detailhandel>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dienstverlening> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dienstverlening>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Erf> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Erf>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Gebouw> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Gebouw>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Hoofdgebouw> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Hoofdgebouw>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Horeca> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Horeca>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Huishouden> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Huishouden>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kampeermiddel> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kampeermiddel>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kantoor> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kantoor>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kap> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kap>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-MaatschappelijkeVoorzieningen> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-MaatschappelijkeVoorzieningen>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Mantelzorg> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Mantelzorg>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Nutsvoorzieningen> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Nutsvoorzieningen>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Omgevingsvergunning> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Omgevingsvergunning>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Overkapping> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Overkapping>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Peil> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Peil>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Prostitutie> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Prostitutie>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Seksinrichting> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Seksinrichting>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Uitbouw> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Uitbouw>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevel> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevel>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevelrooilijn> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevelrooilijn>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Woning> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Woning>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-dataset-FysiekeLeefomgeving> a prov:Entity;
    dct:temporal <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-dataset-FysiekeLeefomgeving>;
    adms:status <http://purl.org/adms/status/Completed>
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AanHuisVerbondenBeroep> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanbouw> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduiding> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduidingsgrens> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AgrarischBedrijf> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischOnderzoek> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischeWaarde> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwing> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwingspercentage> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bed-en-breakfast> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijf> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfsgebouw> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfswoning> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BevoegdGezag> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BijbehorendBouwwerk> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bijgebouw> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwen> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwgrens> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwlaag> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceel> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceelgrens> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwvlak> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwwerk> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dak> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Detailhandel> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dienstverlening> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Erf> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Gebouw> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Hoofdgebouw> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Horeca> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Huishouden> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kampeermiddel> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kantoor> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kap> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-MaatschappelijkeVoorzieningen> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Mantelzorg> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Nutsvoorzieningen> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Omgevingsvergunning> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Overkapping> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Peil> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Prostitutie> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Seksinrichting> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Uitbouw> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevel> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevelrooilijn> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Woning> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
<http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/temporal/2018-11-22T12:00:00.000000-dataset-FysiekeLeefomgeving> dcmiperiod:start "2018-01-01"^^xsd:string
.
begrip:AanHuisVerbondenBeroep a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AanHuisVerbondenBeroep>;
    rdfs:label "aan huis verbonden beroep"^^xsd:string;
    skos:definition "een beroep of het beroepsmatig verlenen van diensten op administratief, juridisch, medisch, therapeutisch, kunstzinnig, ontwerptechnisch of hiermee gelijk te stellen gebied uitgezonderd prostitutie dat in of bij een woonhuis wordt uitgeoefend door gebruiker waarbij het woonhuis in overwegende mate de woonfunctie behoudt en dat een ruimtelijke uitwerking of uitstraling heeft die met de woonfunctie in overeenstemming is"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "aan huis verbonden beroep"^^xsd:string
.
begrip:Aanbouw a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanbouw>;
    rdfs:label "aanbouw"^^xsd:string;
    skos:definition "een bijbehorend bouwwerk zijnde een gebouw dat als afzonderlijke ruimte is gebouwd aan een hoofdgebouw waarmee het in directe verbinding staat en/of een gebouw dat onderscheiden wordt van en dat in architectonisch opzicht ondergeschikt is aan het hoofdgebouw"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "aanbouw"^^xsd:string
.
begrip:Aanduiding a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduiding>;
    rdfs:label "aanduiding"^^xsd:string;
    skos:definition "een geometrisch bepaald vlak of figuur waarmee gronden zijn aangeduid waar ingevolge de regels beperkingen worden gesteld ten aanzien van het gebruik en of het bebouwen van deze gronden"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "aanduiding"^^xsd:string
.
begrip:Aanduidingsgrens a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Aanduidingsgrens>;
    rdfs:label "aanduidingsgrens"^^xsd:string;
    skos:definition "de grens van een aanduiding indien het een vlak betreft"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "aanduidingsgrens"^^xsd:string
.
begrip:AgrarischBedrijf a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-AgrarischBedrijf>;
    rdfs:label "agrarisch bedrijf"^^xsd:string;
    skos:definition "een bedrijf dat is gericht op het voortbrengen van producten door middel van het telen van gewassen en of het houden van dieren al dan niet in combinatie met volledig bedrijfseigen mestbewerking, -verwerking en -raffinage"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "agrarisch bedrijf"^^xsd:string
.
begrip:ArcheologischOnderzoek a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischOnderzoek>;
    rdfs:label "archeologisch onderzoek"^^xsd:string;
    skos:definition "diverse vormen van onderzoek naar de archeologische waarden binnen een bepaald gebied, uitgevoerd volgens de geldende versie van de kwaliteitsnorm Nederlandse archeologie"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "archeologisch onderzoek"^^xsd:string
.
begrip:ArcheologischeWaarde a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-ArcheologischeWaarde>;
    rdfs:label "archeologische waarde"^^xsd:string;
    skos:definition "waarde van terreinen wegens daar aanwezige of naar verwachting aanwezige voor tenminste vijftig jaar vervaardigde zaken welke van algemeen belang zijn wegens hun schoonheid, hun betekenis voor de wetenschap of hun cultuurhistorische waarde"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "archeologische waarde"^^xsd:string
.
begrip:Bebouwing a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwing>;
    rdfs:label "bebouwing"^^xsd:string;
    skos:definition "een of meer gebouwen en/of andere bouwwerken"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bebouwing"^^xsd:string
.
begrip:Bebouwingspercentage a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bebouwingspercentage>;
    rdfs:label "bebouwingspercentage"^^xsd:string;
    skos:definition "een aangegeven percentage dat de grootte van het bestemmingsvlak uitgezonderd het bouwvlak dat maximaal mag worden bebouwd aangeeft, tenzij anders is bepaald"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bebouwingspercentage"^^xsd:string
.
begrip:Bed-en-breakfast a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bed-en-breakfast>;
    rdfs:label "bed-en-breakfast"^^xsd:string;
    skos:definition "een horecagelegenheid die met behoud van de woonfunctie door ten minste de hoofdbewoner in een woning wordt uitgeoefend en die voorziet in het verstrekken van nachtverblijf voor maximaal 4 personen voor korte tijd waarbij het verstrekken van maaltijden en of dranken aan de logerende gasten ondergeschikt is"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bed-en-breakfast"^^xsd:string
.
begrip:Bedrijf a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijf>;
    rdfs:label "bedrijf"^^xsd:string;
    skos:definition "het bedrijfsmatig vervaardigen en/of bewerken, opslaan, installeren en of herstellen van goederen en of het leveren van diensten"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bedrijf"^^xsd:string
.
begrip:Bedrijfsgebouw a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfsgebouw>;
    rdfs:label "bedrijfsgebouw"^^xsd:string;
    skos:definition "een gebouw dat dient voor de uitoefening van een bedrijf"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bedrijfsgebouw"^^xsd:string
.
begrip:Bedrijfswoning a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bedrijfswoning>;
    rdfs:label "bedrijfswoning"^^xsd:string;
    skos:definition "een woning in of bij een gebouw of op een terrein kennelijk slechts bedoeld voor het huishouden van een persoon wiens huisvesting daar gelet op de bestemming van het gebouw of het terrein noodzakelijk is"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bedrijfswoning"^^xsd:string
.
begrip:BevoegdGezag a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BevoegdGezag>;
    rdfs:label "bevoegd gezag"^^xsd:string;
    skos:definition "het bestuursorgaan dat bevoegd is tot het nemen van een besluit ten aanzien van een aanvraag om een omgevingsvergunning of ten aanzien van een al verleende omgevingsvergunning"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bevoegd gezag"^^xsd:string
.
begrip:BijbehorendBouwwerk a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-BijbehorendBouwwerk>;
    rdfs:label "bijbehorend bouwwerk"^^xsd:string;
    skos:definition "uitbreiding van een hoofdgebouw dan wel functioneel met een zich op hetzelfde perceel bevindend hoofdgebouw verbonden, daar al dan niet tegen aangebouwd gebouw of overkapping"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bijbehorend bouwwerk"^^xsd:string
.
begrip:Bijgebouw a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bijgebouw>;
    rdfs:label "bijgebouw"^^xsd:string;
    skos:definition "een bijbehorend bouwwerk zijnde een op zichzelf staand gebouw dat door de vorm onderscheiden kan worden van het hoofdgebouw, dat in architectonisch opzicht ondergeschikt is aan het hoofdgebouw en dat niet in directe verbinding staat met het hoofdgebouw"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bijgebouw"^^xsd:string
.
begrip:Bouwen a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwen>;
    rdfs:label "bouwen"^^xsd:string;
    skos:definition "het plaatsen, het geheel of gedeeltelijk oprichten, vernieuwen of veranderen en het vergroten van een bouwwerk alsmede het geheel of gedeeltelijk oprichten, vernieuwen of veranderen van een standplaats"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bouwen"^^xsd:string
.
begrip:Bouwgrens a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwgrens>;
    rdfs:label "bouwgrens"^^xsd:string;
    skos:definition "de grens van een bouwvlak"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bouwgrens"^^xsd:string
.
begrip:Bouwlaag a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwlaag>;
    rdfs:label "bouwlaag"^^xsd:string;
    skos:definition "een al dan niet doorlopend gedeelte van een gebouw dat door op gelijke of bij benadering gelijke hoogte liggende vloeren of balklagen is begrensd zulks met inbegrip van de begane grond en met uitsluiting van onderbouw en zolder"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bouwlaag"^^xsd:string
.
begrip:Bouwperceel a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceel>;
    rdfs:label "bouwperceel"^^xsd:string;
    skos:definition "een aaneengesloten stuk grond waarop ingevolge de regels een zelfstandige bij elkaar behorende bebouwing is toegelaten"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bouwperceel"^^xsd:string
.
begrip:Bouwperceelgrens a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwperceelgrens>;
    rdfs:label "bouwperceelgrens"^^xsd:string;
    skos:definition "een grens van een bouwperceel"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bouwperceelgrens"^^xsd:string
.
begrip:Bouwvlak a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwvlak>;
    rdfs:label "bouwvlak"^^xsd:string;
    skos:definition "een geometrisch bepaald vlak waarmee gronden zijn aangeduid waar ingevolge de regels bepaalde gebouwen en andere bouwwerken zijn toegelaten"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bouwvlak"^^xsd:string
.
begrip:Bouwwerk a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Bouwwerk>;
    rdfs:label "bouwwerk"^^xsd:string;
    skos:definition "elke constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal welke hetzij direct of indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "bouwwerk"^^xsd:string
.
begrip:Dak a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dak>;
    rdfs:label "dak"^^xsd:string;
    skos:definition "iedere bovenbeëindiging van een gebouw"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "dak"^^xsd:string
.
begrip:Detailhandel a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Detailhandel>;
    rdfs:label "detailhandel"^^xsd:string;
    skos:definition "a) het bedrijfsmatig te koop aanbieden waaronder begrepen de uitstalling ten behoeve van verkoop; b) het verkopen en/of leveren van goederen aan personen die die goederen kopen voor gebruik; c) verbruik of aanwending anders dan in de uitoefening van een beroeps of bedrijfsactiviteit"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "detailhandel"^^xsd:string
.
begrip:Dienstverlening a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Dienstverlening>;
    rdfs:label "dienstverlening"^^xsd:string;
    skos:definition "het bedrijfsmatig verlenen van diensten waarbij afnemers rechtstreeks al dan niet via een balie te woord worden gestaan en geholpen"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "dienstverlening"^^xsd:string
.
begrip:Erf a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Erf>;
    rdfs:label "erf"^^xsd:string;
    skos:definition "een al dan niet bebouwd perceel of een gedeelte daarvan dat direct is gelegen bij een gebouw en dat in feitelijk opzicht is ingericht ten dienste van het gebruik van dat gebouw"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "erf"^^xsd:string
.
begrip:Gebouw a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Gebouw>;
    rdfs:label "gebouw"^^xsd:string;
    skos:definition "elk bouwwerk dat een voor mensen toegankelijke overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten ruimte vormt"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "gebouw"^^xsd:string
.
begrip:Hoofdgebouw a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Hoofdgebouw>;
    rdfs:label "hoofdgebouw"^^xsd:string;
    skos:definition "een gebouw dat gelet op de bestemming als belangrijkste bouwwerk valt aan te merken"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "hoofdgebouw"^^xsd:string
.
begrip:Horeca a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Horeca>;
    rdfs:label "horeca"^^xsd:string;
    skos:definition "hotel, pension, restaurant, café, cafetaria of daaraan verwante inrichting waar tegen vergoeding logies wordt verstrekt, dranken worden geschonken of spijzen voor directe consumptie worden bereid of verstrekt, een en ander tenzij uitdrukkelijk anders vermeld met uitzondering van bed en breakfast, nachtclubs, discotheken, dancings of soortgelijke inrichtingen; onder horeca is in ieder geval niet begrepen een bedrijf of instelling waar bedrijfsmatig gelegenheid wordt gegeven tot het verrichten van seksuele handelingen met een derde tegen betaling"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "horeca"^^xsd:string
.
begrip:Huishouden a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Huishouden>;
    rdfs:label "huishouden"^^xsd:string;
    skos:definition "een zelfstandige dan wel samenwonend persoon of groep van personen die binnen een complex van ruimten gebruik maken van dezelfde voorzieningen zoals een keuken, sanitaire voorzieningen en de entree"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "huishouden"^^xsd:string
.
begrip:Kampeermiddel a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kampeermiddel>;
    rdfs:label "kampeermiddel"^^xsd:string;
    skos:definition "een mobiel en/of vast kampeermiddel dan wel enig ander onderkomen of enig ander voertuig of gewezen voertuig of gedeelte daarvan, een en ander voor zover deze onderkomens of voertuigen geheel of ten dele blijvend zijn bestemd of opgericht dan wel worden of kunnen worden gebruikt voor recreatief nachtverblijf"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "kampeermiddel"^^xsd:string
.
begrip:Kantoor a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kantoor>;
    rdfs:label "kantoor"^^xsd:string;
    skos:definition "het bedrijfsmatig verlenen van diensten op administratief, financieel, architectonisch, juridisch of een daarmee naar aard gelijk te stellen gebied, waarbij het publiek niet of slechts in ondergeschikte mate rechtstreeks te woord wordt gestaan en geholpen"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "kantoor"^^xsd:string
.
begrip:Kap a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Kap>;
    rdfs:label "kap"^^xsd:string;
    skos:definition "een dak met een zekere helling"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "kap"^^xsd:string
.
begrip:MaatschappelijkeVoorzieningen a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-MaatschappelijkeVoorzieningen>;
    rdfs:label "maatschappelijke voorzieningen"^^xsd:string;
    skos:definition "educatieve, religieuze, sociaal-culturele, medische en sociaal-medische voorzieningen, voorzieningen ten behoeve van opvang van mensen en dieren en voorzieningen ten behoeve van openbare dienstverlening"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "maatschappelijke voorzieningen"^^xsd:string
.
begrip:Mantelzorg a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Mantelzorg>;
    rdfs:label "mantelzorg"^^xsd:string;
    skos:definition "intensieve zorg of ondersteuning die niet in het kader van een hulpverlenend beroep wordt geboden aan een hulpbehoevende ten behoeve van zelfredzaamheid of participatie rechtstreeks voortvloeiend uit een tussen personen bestaande sociale relatie die de gebruikelijke hulp van huisgenoten voor elkaar overstijgt en waarvan de behoefte met een verklaring van een huisarts, wijkverpleegkundige of andere door de gemeente aangewezen sociaal medisch adviseur kan worden aangetoond"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "mantelzorg"^^xsd:string
.
begrip:Nutsvoorzieningen a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Nutsvoorzieningen>;
    rdfs:label "nutsvoorzieningen"^^xsd:string;
    skos:definition "voorzieningen al dan niet in de vorm van gebouwen of bouwwerken geen gebouwen zijnde ten behoeve van de waterhuishouding, riolering, de inzameling van huisvuil, de distributie van gas, water, elektra, telematische diensten, het openbaar vervoer en vergelijkbare doeleinden"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "nutsvoorzieningen"^^xsd:string
.
begrip:Omgevingsvergunning a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Omgevingsvergunning>;
    rdfs:label "omgevingsvergunning"^^xsd:string;
    skos:definition "vergunning als bedoeld in afdeling 5.1 van de Omgevingswet"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "omgevingsvergunning"^^xsd:string
.
begrip:Overkapping a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Overkapping>;
    rdfs:label "overkapping"^^xsd:string;
    skos:definition "een bouwwerk geen gebouw zijnde dat een overdekte ruimte vormt zonder wanden dan wel met ten hoogste een wand"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "overkapping"^^xsd:string
.
begrip:Peil a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Peil>;
    rdfs:label "peil"^^xsd:string;
    skos:definition "a) voor een gebouw waarvan de hoofdtoegang aan een weg of een tuin grenst: de hoogte van die weg of tuin ter plaatse van de hoofdtoegang van het gebouw; b) in andere gevallen: de gemiddelde hoogte van het aansluitende afgewerkte maaiveld; c) in geval van bouwen in het water: het gemiddelde waterpeil"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "peil"^^xsd:string
.
begrip:Prostitutie a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Prostitutie>;
    rdfs:label "prostitutie"^^xsd:string;
    skos:definition "het zich beschikbaar stellen tot het verrichten van seksuele handelingen voor of met een ander tegen vergoeding"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "prostitutie"^^xsd:string
.
begrip:Seksinrichting a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Seksinrichting>;
    rdfs:label "seksinrichting"^^xsd:string;
    skos:definition "een voor het publiek toegankelijke besloten ruimte waarin bedrijfsmatig of in een omvang alsof zij bedrijfsmatig was prostitutie wordt verricht; onder een seksinrichting worden in elk geval verstaan een erotische massagesalon, een seksbioscoop, een sekstheater, een seksautomatenhal of een parenclub of een daarmee gelijk te stellen bedrijf al dan niet in combinatie met elkaar"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "seksinrichting"^^xsd:string
.
begrip:Uitbouw a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Uitbouw>;
    rdfs:label "uitbouw"^^xsd:string;
    skos:definition "een bijbehorend bouwwerk zijnde een gebouw dat als vergroting van een bestaande ruimte is gebouwd aan een hoofdgebouw, welk gebouw door de vorm onderscheiden kan worden van het hoofdgebouw en dat in architectonisch opzicht ondergeschikt is aan het hoofdgebouw"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "uitbouw"^^xsd:string
.
begrip:Voorgevel a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevel>;
    rdfs:label "voorgevel"^^xsd:string;
    skos:definition "de naar de weg gekeerde gevel van een gebouw of indien het een gebouw betreft met meer dan een naar de weg gekeerde gevel de gevel die door de ligging, de situatie ter plaatse en/of de feitelijke indeling van het gebouw als voorgevel moet worden aangemerkt"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "voorgevel"^^xsd:string
.
begrip:Voorgevelrooilijn a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Voorgevelrooilijn>;
    rdfs:label "voorgevelrooilijn"^^xsd:string;
    skos:definition "de naar de openbare weg gekeerde grens van het bouwvlak waarbinnen het hoofdgebouw is gelegen of, indien het een bouwvlak betreft met meer dan een naar de weg gekeerde grenzen, die grens die kennelijk als zodanig moet worden aangemerkt"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "voorgevelrooilijn"^^xsd:string
.
begrip:Woning a skos:Concept;
    foaf:isPrimaryTopicOf <http://catalogus.acceptatie.kadaster.nl/id/entity/2018-11-22T12:00:00.000000-concept-Woning>;
    rdfs:label "woning"^^xsd:string;
    skos:definition "een complex van ruimten uitsluitend bedoeld voor de huisvesting van een afzonderlijk huishouden"^^xsd:string;
    skos:inScheme dataset:FysiekeLeefomgeving;
    skos:prefLabel "woning"^^xsd:string
.
