# Dump of graph <http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version>, as of 2017-12-15 08:10:20.329711
@base <> .
@prefix rdf:	<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix ns1:	<http://wetgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/concept/> .
@prefix skos:	<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
ns1:Exploitatiegebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Afvalwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Alarmeringswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ArcheologischMonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Autosnelweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Autoweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeheerVanWatersystemen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beperkingengebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bergingsgebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BijzondereSpoorweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bodem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Bouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	rdf:type	skos:Concept .
ns1:CultureelErfgoed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DoelenVanDeWet	rdf:type	skos:Concept .
ns1:DuurzameOntwikkeling	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Emissie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Exploitatieregels	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Exploitatievoorschriften	rdf:type	skos:Concept .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GeslotenStortplaats	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Grondwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Grondwaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hoofdspoorweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Infrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Landschappen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Legger	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LokaleSpoorweg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Luchthaven	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Luchthavenbesluit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Maatwerkregels	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Maatwerkvoorschriften	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mijnbouwinstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mijnbouwwerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Milieueffectrapport	rdf:type	skos:Concept .
ns1:MilitaireLuchthaven	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Monument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natura2000	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natura2000Activiteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Natura2000Gebied	rdf:type	skos:Concept .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsplan	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsvergunning	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsverordening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsvisie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingswaarde	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OngewoonVoorval	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OnzeMinister	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Programma	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Project	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Projectbesluit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:RegionaleWateren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijksmonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Rijkswateren	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Sloopactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Slopen	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StedelijkAfvalwater	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Verkenningsonderzoek	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VerontreinigendeStof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Voorkeursbeslissing	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Wateractiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterschapsverordening	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Waterstaatswerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Watersysteem	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Weg	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Werelderfgoed	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zee	rdf:type	skos:Concept .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Zwemlocatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BeschermenVanHetMilieu	rdf:type	skos:Concept .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Dijktraject	rdf:type	skos:Concept .
ns1:EnergieInfrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:GevaarlijkeAfvalstof	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Grondexploitaite	rdf:type	skos:Concept .
ns1:IppcInstallatie	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam	rdf:type	skos:Concept .
ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Omgevingsplanactiviteit	rdf:type	skos:Concept .
ns1:PrimaireWaterkering	rdf:type	skos:Concept .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	rdf:type	skos:Concept .
ns1:TelecommunicatieInfrastructuur	rdf:type	skos:Concept .
ns1:Windpark	rdf:type	skos:Concept .
@prefix ns3:	<http://wetgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/collection/> .
ns3:Omgevingswet	rdf:type	skos:Collection .
@prefix ns4:	<http://www.w3.org/ns/prov#> .
<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:48.095+01:00Upload>	rdf:type	ns4:Activity .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version>	rdf:type	ns4:Entity .
@prefix ns5:	<http://purl.org/dc/terms/> .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/datasets/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version>	ns5:modified	"2017-12-15T08:08:48.095+01:00" .
@prefix xsd:	<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs:	<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
ns1:Autosnelweg	rdfs:label	"Autosnelweg"^^xsd:string .
ns1:Weg	rdfs:label	"Weg"^^xsd:string .
ns1:Project	rdfs:label	"Project"^^xsd:string .
ns1:Afvalstoffen	rdfs:label	"Afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Afvalwater	rdfs:label	"Afvalwater"^^xsd:string .
ns1:Alarmeringswaarde	rdfs:label	"Alarmeringswaarde"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	rdfs:label	"Archelogische toevalsvondst van algemeen belang"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischMonument	rdfs:label	"Archeologisch monument"^^xsd:string .
ns1:Autoweg	rdfs:label	"Autoweg"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	rdfs:label	"Beheer van afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanWatersystemen	rdfs:label	"Beheer van watersystemen"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebied	rdfs:label	"Beperkingengebied"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	rdfs:label	"Beperkingengebiedactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bergingsgebied	rdfs:label	"Bergingsgebied"^^xsd:string .
ns1:BijzondereSpoorweg	rdfs:label	"Bijzondere spoorweg"^^xsd:string .
ns1:Bodem	rdfs:label	"Bodem"^^xsd:string .
ns1:Bouwactiviteit	rdfs:label	"Bouwactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bouwen	rdfs:label	"Bouwen"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerk	rdfs:label	"Bouwwerk"^^xsd:string .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	rdfs:label	"Burgerluchthaven van regionale betekenis"^^xsd:string .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	rdfs:label	"Comiisie voor de mileueffectrapportage"^^xsd:string .
ns1:CultureelErfgoed	rdfs:label	"Cultureel erfgoed"^^xsd:string .
ns1:DoelenVanDeWet	rdfs:label	"Doelen van de Wet"^^xsd:string .
ns1:DuurzameOntwikkeling	rdfs:label	"Duurzame ontwikkeling"^^xsd:string .
ns1:Emissie	rdfs:label	"Emissie"^^xsd:string .
ns1:Exploitatiegebied	rdfs:label	"Exploitatiegebied"^^xsd:string .
ns1:Exploitatieregels	rdfs:label	"Exploitatieregels"^^xsd:string .
ns1:Exploitatievoorschriften	rdfs:label	"Exploitatievoorschriften"^^xsd:string .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	rdfs:label	"Flora-en Fauna activiteit"^^xsd:string .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	rdfs:label	"Gedoogplichtbeschikking"^^xsd:string .
ns1:GeslotenStortplaats	rdfs:label	"Gesloten stortplaats"^^xsd:string .
ns1:Grondexploitaite	rdfs:label	"Grondexploitaite"^^xsd:string .
ns1:Grondwater	rdfs:label	"Grondwater"^^xsd:string .
ns1:Grondwaterlichaam	rdfs:label	"Grondwaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweg	rdfs:label	"Hoofdspoorweg"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	rdfs:label	"Hoofdspoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Infrastructuur	rdfs:label	"Infrastructuur"^^xsd:string .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	rdfs:label	"Internationaalrechtelijke verplichting"^^xsd:string .
ns1:Landschappen	rdfs:label	"Landschappen"^^xsd:string .
ns1:Legger	rdfs:label	"Legger"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweg	rdfs:label	"Lokale spoorweg"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	rdfs:label	"Lokale spoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	rdfs:label	"Luchthaven"^^xsd:string .
ns1:Luchthavenbesluit	rdfs:label	"Luchthavenbesluit"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkregels	rdfs:label	"Maatwerkregels"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkvoorschriften	rdfs:label	"Maatwerkvoorschriften"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	rdfs:label	"Mijnbouwinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	rdfs:label	"Mijnbouwwerk"^^xsd:string .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	rdfs:label	"Milieubelastende activiteit"^^xsd:string .
ns1:Milieueffectrapport	rdfs:label	"Milieueffectrapport"^^xsd:string .
ns1:MilitaireLuchthaven	rdfs:label	"Militaire luchthaven"^^xsd:string .
ns1:Monument	rdfs:label	"Monument"^^xsd:string .
ns1:Natura2000	rdfs:label	"Natura 2000"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Gebied	rdfs:label	"Natura2000 - gebied"^^xsd:string .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	rdfs:label	"Natuurlijke hulpbronnen"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplan	rdfs:label	"Omgevingsplan"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvergunning	rdfs:label	"Omgevingsvergunning"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsverordening	rdfs:label	"Omgevingsverordening"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvisie	rdfs:label	"Omgevingsvisie"^^xsd:string .
ns1:Omgevingswaarde	rdfs:label	"Omgevingswaarde"^^xsd:string .
ns3:Omgevingswet	rdfs:label	"Omgevingswet"^^xsd:string .
ns1:OngewoonVoorval	rdfs:label	"Ongewoon voorval"^^xsd:string .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	rdfs:label	"Ontgrondingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:OnzeMinister	rdfs:label	"Onze Minister"^^xsd:string .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	rdfs:label	"Openbaar vuilwaterriool"^^xsd:string .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"Oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	rdfs:label	"Overige burgerluchthaven van Nationale betekenis"^^xsd:string .
ns1:Programma	rdfs:label	"Programma"^^xsd:string .
ns1:Projectbesluit	rdfs:label	"Projectbesluit"^^xsd:string .
ns1:RegionaleWateren	rdfs:label	"Regionale wateren"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonument	rdfs:label	"Rijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	rdfs:label	"Rijksmonumentenactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Rijkswateren	rdfs:label	"Rijkswateren"^^xsd:string .
ns1:Sloopactiviteit	rdfs:label	"Sloopactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Slopen	rdfs:label	"Slopen"^^xsd:string .
ns1:StedelijkAfvalwater	rdfs:label	"Stedelijk afvalwater"^^xsd:string .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	rdfs:label	"Stortingsactiviteit op zee"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	rdfs:label	"Stroomgebiedsdistrict"^^xsd:string .
ns1:Verkenningsonderzoek	rdfs:label	"Verkenningsonderzoek"^^xsd:string .
ns1:VerontreinigendeStof	rdfs:label	"Verontreinigende stof"^^xsd:string .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	rdfs:label	"Voorbeschermd rijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Voorkeursbeslissing	rdfs:label	"Voorkeursbeslissing"^^xsd:string .
ns1:Wateractiviteit	rdfs:label	"Wateractiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	rdfs:label	"Waterontrekkingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterschapsverordening	rdfs:label	"Waterschapsverordening"^^xsd:string .
ns1:Waterstaatswerk	rdfs:label	"Waterstaatswerk"^^xsd:string .
ns1:Watersysteem	rdfs:label	"Watersysteem"^^xsd:string .
ns1:Werelderfgoed	rdfs:label	"Werelderfgoed"^^xsd:string .
ns1:Zee	rdfs:label	"Zee"^^xsd:string .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	rdfs:label	"Zuiveringstechnisch werk"^^xsd:string .
ns1:Zwemlocatie	rdfs:label	"Zwemlocatie"^^xsd:string .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	rdfs:label	"andere milieubelastende installatie"^^xsd:string .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	rdfs:label	"beste beschikbare technieken"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeAfvalstof	rdfs:label	"gevaarlijke afvalstof"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	rdfs:label	"ippc-installatie"^^xsd:string .
ns1:Windpark	rdfs:label	"windpark"^^xsd:string .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	rdfs:label	"Stads -en dorpsgezichten"^^xsd:string .
ns1:BeschermenVanHetMilieu	rdfs:label	"beschermen van het milieu"^^xsd:string .
ns1:Dijktraject	rdfs:label	"dijktraject"^^xsd:string .
ns1:EnergieInfrastructuur	rdfs:label	"energie-infrastructuur"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam	rdfs:label	"lozingsactiviteit op een oppervlakterwaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk	rdfs:label	"lozingsactiviteit op een zuiveringstechnisch werk"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit	rdfs:label	"mijnbouw locatie activiteit"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Activiteit	rdfs:label	"natura-2000 activiteit"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplanactiviteit	rdfs:label	"omgevingsplanactiviteit"^^xsd:string .
ns1:PrimaireWaterkering	rdfs:label	"primaire waterkering"^^xsd:string .
ns1:TelecommunicatieInfrastructuur	rdfs:label	"telecommunicatie-infrastructuur"^^xsd:string .
<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:48.095+01:00Upload>	rdfs:label	"Upload dataset 2017-12-15T08:08:48.095+01:00" .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version>	rdfs:label	"Concepten - DSO-programma (publicatiedatum 2017-12-15T08:08:48.095+01:00)" .
@prefix ns8:	<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/id/dataset/> .
ns8:concepten	rdfs:isDefinedBy	<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version> .
ns8:Datasets	rdfs:isDefinedBy	<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/datasets/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version> .
ns1:Exploitatiegebied	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Autosnelweg	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Autoweg	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:BeheerVanWatersystemen	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebied	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Bergingsgebied	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:BijzondereSpoorweg	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Bodem	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Bouwen	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Bouwwerk	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:CultureelErfgoed	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:DoelenVanDeWet	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:DuurzameOntwikkeling	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Emissie	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Exploitatieregels	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Exploitatievoorschriften	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:GeslotenStortplaats	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Grondwater	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Grondwaterlichaam	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweg	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Infrastructuur	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Landschappen	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Legger	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweg	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Luchthavenbesluit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Maatwerkregels	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Maatwerkvoorschriften	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Milieueffectrapport	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:MilitaireLuchthaven	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Natura2000	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Natura2000Activiteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Natura2000Gebied	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplan	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvergunning	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Omgevingsverordening	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvisie	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Omgevingswaarde	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:OngewoonVoorval	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:OnzeMinister	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Programma	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Project	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Projectbesluit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:RegionaleWateren	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Rijksmonument	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Rijkswateren	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Sloopactiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Slopen	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:StedelijkAfvalwater	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Verkenningsonderzoek	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:VerontreinigendeStof	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Voorkeursbeslissing	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Wateractiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Waterschapsverordening	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Waterstaatswerk	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Watersysteem	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Weg	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Werelderfgoed	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Zee	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Zwemlocatie	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Grondexploitaite	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	rdfs:comment	""^^xsd:string .
ns1:Afvalstoffen	rdfs:comment	"afvalstoffen als bedoeld in artikel 1.1, eerste lid, van de Wet milieubeheer;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	rdfs:comment	"mijnbouwwerk als bedoeld in artikel 1, onder n, van de Mijnbouwwet;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	rdfs:comment	"mijnbouwinstallatie als bedoeld in artikel 1, onder o, van de Mijnbouwwet;"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	rdfs:comment	"luchthaven als bedoeld in artikel 1.1, eerste lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:Monument	rdfs:comment	"monument als bedoeld in artikel 1.1 van de Erfgoedwet"^^xsd:string .
@prefix ns9:	<http://purl.org/iso25964/skos-thes#> .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	ns9:broaderGeneric	ns1:DSOActiviteit .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	skos:definition	"beheer van afvalstoffen als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer;"^^xsd:string .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	skos:definition	"beschikking tot oplegging van een gedoog-plicht als bedoeld in afdeling 10.3;"^^xsd:string .
ns1:Rijkswateren	skos:definition	"watersystemen of onderdelen daarvan die in beheer zijn bij het Rijk;"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het slopen, verstoren, verplaatsen of wijzigen van een rijksmonument of een voorbeschermd rijksmonument of het herstellen of gebruiken daarvan waardoor het wordt ontsierd of in gevaar gebracht;"^^xsd:string .
ns1:Exploitatiegebied	skos:definition	"in het omgevingsplan aangewezen gebied als bedoeld in artikel 12.2, eerste lid;"^^xsd:string .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	skos:definition	"groepen van onroerende zaken, van algemeen belang vanwege hun schoonheid, onderlinge ruimtelijke of structurele samenhang, wetenschappelijke of cultuurhistorische waarde en in welke groepen zich een of meer monumenten bevinden;"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Gebied	skos:definition	"gebied dat:a. door de bevoegde autoriteit van het land waarin het gebied is gelegen is aangewezen als speciale beschermingszone, ter uitvoering van de artikelen 3, tweede lid, onder a, en 4, eerste en tweede lid, van de vogelrichtlijn of de artikelen 3, tweede lid, en 4, vierde lid, van de habitatrichtlijn, ofb. is opgenomen op de lijst van gebieden van communautair belang, bedoeld in artikel 4, tweede lid, van de habitatrichtlijn;"^^xsd:string .
ns1:Bodem	skos:definition	"het vaste deel van de aarde met de zich daarin bevindende vloeibare en gasvormige bestanddelen en organismen;"^^xsd:string .
ns1:Grondexploitaite	skos:definition	"exploitatie van locaties als bedoeld in artikel 12.1, eerste lid;"^^xsd:string .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	skos:definition	"voorziening voor de inzameling en het transport van stedelijk afvalwater, in beheer bij een gemeente of een rechtspersoon die door een gemeente met het beheer is belast;"^^xsd:string .
ns1:Wateractiviteit	skos:definition	"beperkingengebiedactiviteit met betrekking tot een waterstaatswerk, beperkingengebiedactiviteit met betrekking tot een installatie, niet zijnde een mijnbouwinstallatie, in een waterstaatswerk, lozingsactiviteit op een oppervlaktewaterlichaam of een zuiveringtech-nisch werk, stortingsactiviteit op zee, wateronttrekkingsactiviteit of, voor zover het betreft een waterschapsverordening, elke andere activiteit waarvoor die verordening regels bevat;"^^xsd:string .
ns1:Weg	skos:definition	"weg met inbegrip van de daarin gelegen kunstwerken en wat verder naar zijn aard daartoe behoort;"^^xsd:string .
ns1:OnzeMinister	skos:definition	"Onze Minister van Infrastructuur en Milieu;"^^xsd:string .
ns1:Waterstaatswerk	skos:definition	"oppervlaktewaterlichaam, bergingsgebied, water-kering of ondersteunend kunstwerk;"^^xsd:string .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	skos:definition	"luchthaven als bedoeld in artikel 8.1, tweede lid, onder a, derde of vierde lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:Luchthavenbesluit	skos:definition	"luchthavenbesluit als bedoeld in artikel 1.1, eerste lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:Bouwactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het bouwen van een bouwwerk;"^^xsd:string .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het ontgronden;"^^xsd:string .
ns1:Sloopactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het slopen van een bouwwerk;"^^xsd:string .
ns1:Alarmeringswaarde	skos:definition	"alarmeringswaarde als bedoeld in artikel 19.10; "^^xsd:string .
ns1:Voorkeursbeslissing	skos:definition	"beslissing als bedoeld in artikel 5.49;"^^xsd:string .
ns1:DoelenVanDeWet	skos:definition	"de doelen, bedoeld in artikel 1.3;"^^xsd:string .
ns1:VerontreinigendeStof	skos:definition	"een stof of groep van stoffen die, vanwege zijn eigenschappen en de introductie ervan in het milieu, schadelijk kan zijn voor het milieu of de menselijke gezondheid;"^^xsd:string .
ns1:Slopen	skos:definition	"geheel of gedeeltelijk afbreken;"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Activiteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het realiseren van een project of het verrichten van een andere handeling als bedoeld in artikel 2.7, tweede lid, van de Wet natuurbescherming, tenzij het betreft een geval als bedoeld in artikel 2.7, vierde lid, of 2.9, eerste, tweede, derde of vijfde lid, van die wet;"^^xsd:string .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	skos:definition	"het adviesorgaan, genoemd in artikel 17.5;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	skos:definition	"een werk dat behoort tot een bij algemene maatregel van bestuur aangewezen categorie van werken: 1 ten behoeve van het opsporen of het winnen van delfstoffen of aardwarmte; 2 ten behoeve van het opslaan van stoffen; 3 die samenhangen met de in de onderdelen 1 en 2 bedoelde werken;"^^xsd:string .
ns1:Legger	skos:definition	"legger als bedoeld in artikel 2.39;"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkregels	skos:definition	"maatwerkregels als bedoeld in artikel 4.6;"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkvoorschriften	skos:definition	"maatwerkvoorschriften als bedoeld in artikel 4.5;"^^xsd:string .
ns1:Milieueffectrapport	skos:definition	"milieueffectrapport als bedoeld in afdeling 16.4;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplan	skos:definition	"omgevingsplan als bedoeld in artikel 2.4;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvergunning	skos:definition	"omgevingsvergunning als bedoeld in afdeling 5.1;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsverordening	skos:definition	"omgevingsverordening als bedoeld in artikel 2.6;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvisie	skos:definition	"omgevingsvisie als bedoeld in afdeling 3.1;"^^xsd:string .
ns1:Omgevingswaarde	skos:definition	"omgevingswaarde als bedoeld in afdeling 2.3;"^^xsd:string .
ns1:Programma	skos:definition	"programma als bedoeld in afdeling 3.2;"^^xsd:string .
ns1:Waterschapsverordening	skos:definition	"waterschapsverordening als bedoeld in artikel 2.5;"^^xsd:string .
ns1:Zwemlocatie	skos:definition	"zwemlocatie als bedoeld in artikel 2.30."^^xsd:string .
ns1:StedelijkAfvalwater	skos:definition	"huishoudelijk afvalwater of een mengsel daarvan met bedrijfsafvalwater, afvloeiend hemelwater, grondwater of ander afvalwater;"^^xsd:string .
ns1:Landschappen	skos:definition	"gebieden zoals die door mensen worden waargenomen, waarvan het karakter wordt bepaald door natuurlijke of menselijke factoren en de interactie daartussen;"^^xsd:string .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	skos:definition	"activiteit die nadelige gevolgen voor het milieu kan veroorzaken, niet zijnde een lozingsactiviteit op een oppervlak-tewaterlichaam of een zuiveringtechnisch werk of een wateronttrekkings-activiteit;"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweg	skos:definition	"spoorweg als bedoeld in artikel 2, eerste lid, van de Spoorwegwet;"^^xsd:string .
ns1:RegionaleWateren	skos:definition	"watersystemen of onderdelen daarvan die niet in beheer zijn bij het Rijk;"^^xsd:string .
ns1:DuurzameOntwikkeling	skos:definition	"ontwikkeling die voorziet in de behoeften van de huidige generatie zonder de mogelijkheden voor toekomstige generaties om in hun eigen behoeften te voorzien in gevaar te brengen;"^^xsd:string .
ns1:Zee	skos:definition	"mariene wateren, met uitzondering van de binnenwateren van staten, met inbegrip van de zeebodem en ondergrond daarvan;"^^xsd:string .
ns1:Werelderfgoed	skos:definition	"op het grondgebied van Nederland gelegen cultureel en natuurlijk erfgoed dat op grond van het werelderfgoedverdrag is opgenomen in de Lijst van het Werelderfgoed;"^^xsd:string .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende:a. het onttrekken van water aan een oppervlaktewaterlichaam,b. het onttrekken van grondwater door een daarvoor bestemde voorziening, ofc. het in de bodem brengen van water, ter aanvulling van het grond-water, in samenhang met het onttrekken van grondwater door een daarvoor bestemde voorziening;"^^xsd:string .
ns1:Natura2000	skos:definition	"Europees ecologisch netwerk dat bestaat uit de speciale beschermingszones, bedoeld in artikel 4, eerste en tweede lid, van de vogelrichtlijn en artikel 1, onderdeel l, van de habitatrichtlijn;"^^xsd:string .
ns1:Emissie	skos:definition	"directe of indirecte uitstoot, uit puntbronnen of diffuse bronnen, van stoffen, trillingen, warmte of geluid in de lucht, het water of de bodem;"^^xsd:string .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	skos:definition	"werk voor het zuiveren van stedelijk afval-water, in exploitatie bij een waterschap of gemeente, of een rechts-persoon die door het bestuur van een waterschap met de zuivering van stedelijk afvalwater is belast, met inbegrip van het bij dat werk behorende werk voor het transport van stedelijk afvalwater;"^^xsd:string .
ns1:Exploitatievoorschriften	skos:definition	"aan een omgevingsvergunning of projectbe-sluit verbonden voorschriften over grondexploitatie;"^^xsd:string .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	skos:definition	"delfstoffen, water, biomassa, warmte, windenergie, zonne-energie, waterkracht en energie uit een zee, voor zover die door de mens aan de fysieke leefomgeving onttrokken kunnen worden;"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebied	skos:definition	"bij of krachtens de wet aangewezen gebied waar vanwege de aanwezigheid van een werk of object regels gelden over activiteiten die gevolgen hebben of kunnen hebben voor dat werk of object;"^^xsd:string .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	skos:definition	"verplichting op grond van een voor Nederland verbindend verdrag of besluit van een volkenrechtelijke organisatie;"^^xsd:string .
ns1:Grondwaterlichaam	skos:definition	"afzonderlijke grondwatermassa in een of meer watervoerende lagen;"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweg	skos:definition	"spoorweg die krachtens artikel 2, eerste lid, van de Wet lokaal spoor als zodanig is aangewezen;"^^xsd:string .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende het verrichten van een handeling als bedoeld in een van de volgende bepalingen van de Wet natuurbescherming:a. artikel 3.1, tenzij het betreft een geval als bedoeld in het vijfde lid van dat artikel of in artikel 3.3, tweede, zesde of zevende lid, of 3.29, eerste lid, van de Wet natuurbescherming,b. artikel 3.5, tenzij het betreft een geval als bedoeld in artikel 3.8, tweede, zesde of zevende lid, of 3.29, eerste lid, van de Wet natuurbe-scherming, ofc. artikel 3.10, eerste lid, tenzij het betreft een geval als bedoeld in het tweede lid van dat artikel, in samenhang met artikel 3.8, tweede, zesde of zevende lid, van de Wet natuurbescherming, of in artikel 3.10, derde lid, 3.11, eerste lid, of 3.29, eerste lid, van die wet;"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	skos:definition	"een mijnbouwwerk dat verankerd is in of aanwezig is boven de bodem van een oppervlaktewater"^^xsd:string .
ns1:Autosnelweg	skos:definition	"op grond van de Wegenverkeerswet 1994 aangeduide autosnelweg;"^^xsd:string .
ns1:Autoweg	skos:definition	"op grond van de Wegenverkeerswet 1994 aangeduide autoweg;"^^xsd:string .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	skos:definition	"luchthaven, niet zijnde de luchthaven Schiphol, een overige burgerluchthaven van nationale betekenis of een militaire luchthaven;"^^xsd:string .
ns1:Watersysteem	skos:definition	"samenhangend geheel van een of meer oppervlaktewa-terlichamen en grondwaterlichamen, met bijbehorende bergingsge-bieden, waterkeringen en ondersteunende kunstwerken;"^^xsd:string .
ns1:Bergingsgebied	skos:definition	"gebied waaraan op grond van deze wet een functie voor waterstaatkundige doeleinden is toegekend, niet zijnde een oppervlaktewaterlichaam of onderdeel daarvan, dat dient ter verruiming van de bergingscapaciteit van een of meer watersystemen en dat ook als bergingsgebied op de legger is opgenomen;"^^xsd:string .
ns1:Exploitatieregels	skos:definition	"in een omgevingsplan opgenomen regels over grondexploitatie;"^^xsd:string .
ns1:Bouwen	skos:definition	"plaatsen, geheel of gedeeltelijk oprichten, vernieuwen, veranderen of vergroten;"^^xsd:string .
ns1:MilitaireLuchthaven	skos:definition	"militaire luchthaven als bedoeld in artikel 10.12, eerste lid, van de Wet luchtvaart;"^^xsd:string .
ns1:GeslotenStortplaats	skos:definition	"gesloten stortplaats als bedoeld in artikel 8.47, eerste lid, onder b, van de Wet milieubeheer;"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanWatersystemen	skos:definition	"samenstel van aan watersystemen verbonden taken, gericht op het voorkomen en waar nodig beperken van overstromingen, wateroverlast en waterschaarste, in samenhang met het beschermen en verbeteren van de chemische en ecologische kwaliteit van die watersystemen en de vervulling van de op grond van deze wet aan die watersystemen toegekende maatschappelijke functies;"^^xsd:string .
ns1:BijzondereSpoorweg	skos:definition	"spoorweg die niet als hoofdspoorweg of lokale spoorweg is aangewezen;"^^xsd:string .
ns1:Grondwater	skos:definition	"water dat zich onder het bodemoppervlak in de verzadigde zone bevindt en dat in direct contact met de bodem of ondergrond staat;"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	skos:definition	"een terrein geheel of gedeeltelijk bestemd voor het opstijgen en het landen van luchtvaartuigen met inbegrip van: 1 de daarmee verband houdende bewegingen van luchtvaartuigen op de grond, 2 de afwikkeling van het in de aanhef en onder 1 bedoelde luchtverkeer, of 3 bedrijfsmatige activiteiten die samenhangen met de afwikkeling van het in de aanhef en onder 1 bedoelde luchtverkeer; "^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	skos:definition	"de elementen, bedoeld in artikel 2, vijfde lid, van de Wet lokaal spoor;"^^xsd:string .
ns1:Afvalwater	skos:definition	"alle water waarvan de houder zich ontdoet, voornemens is zich te ontdoen, of zich moet ontdoen;"^^xsd:string .
ns1:Verkenningsonderzoek	skos:definition	"verkenningsonderzoek als bedoeld in artikel 1, onder d, van de Mijnbouwwet;"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerk	skos:definition	"constructie van enige omvang van hout, steen, metaal of ander materiaal, die op de plaats van bestemming hetzij direct of indirect met de grond verbonden is, hetzij direct of indirect steun vindt in of op de grond, bedoeld om ter plaatse te functioneren, met inbegrip van de daarvan deel uitmakende bouwwerkgebonden installaties;"^^xsd:string .
ns1:OngewoonVoorval	skos:definition	"gebeurtenis, ongeacht de oorzaak daarvan, die afwijkt van het normale verloop van een activiteit, zoals een storing, ongeluk, calamiteit, waardoor significante nadelige gevolgen voor de fysieke leefomgeving ontstaan of dreigen te ontstaan, waaronder:a. een geval van een inbreuk op vergunningsvoorwaarden als bedoeld in artikel 8 van de richtlijn industriele emissies, ofb. een zwaar ongeval als bedoeld in artikel 3, onderdeel 13, van de Seveso-richtlijn;"^^xsd:string .
ns1:Afvalstoffen	skos:definition	"afvalstoffen waarop de Wet milieubeheer van toepassing is"^^xsd:string .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	skos:definition	"activiteit inhoudende:a. het zich ontdoen van stoffen in de zee door deze vanaf vaartuigen, luchtvaartuigen of op de zeebodem opgerichte werken in de zee te brengen of op zee te verbranden, tenzij het betreft:1\u00B0. handelingen die samenhangen met of voortvloeien uit het normale gebruik van het vaartuig, luchtvaartuig of werk, mits dat gebruik niet ten doel heeft het zich ontdoen van stoffen,2\u00B0. het plaatsen van vaste substanties of voorwerpen met een ander oogmerk dan het zich enkel ervan te ontdoen,3\u00B0. het achterlaten van vaste substanties of voorwerpen die aanvankelijk in de zee zijn geplaatst met een ander oogmerk dan het zich ervan te ontdoen,b. het zich ontdoen in de zee van vaartuigen, luchtvaartuigen of op de zeebodem opgerichte werken, ofc. het aan boord van een vaartuig of luchtvaartuig nemen van stoffen met het oogmerk om zich daarvan op een wijze als bedoeld onder a te ontdoen, of het afgeven of opslaan van stoffen met dat oogmerk;"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischMonument	skos:definition	"archeologisch monument als bedoeld in artikel 1.1 van de Erfgoedwet"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	skos:definition	"hoofdspoorweginfrastructuur als bedoeld in artikel 2, tweede lid, van de Spoorwegwet;"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	skos:definition	"stroomgebiedsdistrict als bedoeld in artikel 2, onder 15, van de kaderrichtlijn water;"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	skos:definition	"activiteit binnen een beperkingengebied"^^xsd:string .
ns1:BeschermenVanHetMilieu	skos:definition	"beschermen en verbeteren van het milieu"^^xsd:string .
ns1:CultureelErfgoed	skos:definition	"monumenten, archeologische monumenten,stads- en dorpsgezichten, cultuurlandschappen en, voor zover dat voorwerp is of kan zijn van een evenwichtige toedeling van functies aan locaties in het omgevingsplan, ander cultureel erfgoed als bedoeld in artikel 1.1 van de Erfgoedwet"^^xsd:string .
ns1:Dijktraject	skos:definition	"gedeelte van een primaire waterkering dat afzonderlijk is genormeerd"^^xsd:string .
ns1:TelecommunicatieInfrastructuur	skos:definition	"wekren, kabels of leidingen, waaronder lege buizen,  \r\n\tondersteuningswerken en beschermingswerken, die onderdeel zijn van een elektronisch  \r\n\tcommunicatienetwerk als bedoeld in artikel 1.1 van de Telecommunicatiewet"^^xsd:string .
ns1:Projectbesluit	skos:definition	"projectbesluit als bedoeld in afdeling 5.2"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonument	skos:definition	"rijksmonument als bedoeld in artikel 1.1 van de Erfgoedwet"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit	skos:definition	"activiteit inhoudende:  \r\n\ta. het gebruiken van een locatie in zee die is aangewezen op grond van artikel 2.21, eerste lid, van  \r\n\tdeze wet of op grond van de Wet windenergie op zee voor een mijnbouwinstallatie, met inbegrip  \r\n\tvan het voor die installatie geldende beperkingengebied, of  \r\n\tb. het gebruiken van een locatie in een oppervlaktewaterlichaam voor een verkenningsonderzoek,  \r\n\tmet uitzondering van het vij dat onerzoek gebruiken van oplosbare stoffen"^^xsd:string .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	skos:definition	"monument of archeologisch monument waarvoor de toezending  \r\n\tvan het ontwerpbesluit tot aanwijzing als rijksmonument op grond van artikel 3:13, eertse lid, van   \r\n\tde LAgemene wet bestuursrecht heeft plaatsgevonden, vanaf de dag van die toezending tot het   \r\n\ttijdstip van inschrijving in het rijksmonumentenregister, bedoeld in artikel 1.1 van de Erfgoedwet,  \r\n\tof op het tijdstip waarop vaststaat dat het monument of archeologsich monument niet wordt  \r\n\tingeschreven in dat register"^^xsd:string .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	skos:definition	"vaste technische eenheid waarin een milieubelastende activiteit, anders dan een activiteit als bedoeld in bijlage I bij de richtlijn industri\u00EBle emissies, wordt verricht en ook een andere activiteiten die worden verricht op dezelfde locatie die met die activiteit rechtstreeks samenhangen, in technisch verband staan en gevolgen kunnen hebben voor de emissies en verontreiniging"^^xsd:string .
ns1:Windpark	skos:definition	"samenstel van voorzieningen waarmee elektriciteit met behulp van wind wordt geproduceerd"^^xsd:string .
ns1:PrimaireWaterkering	skos:definition	"waterkering die bescherming biedt tegen overstroming door water van een   \r\n\toppervlaktewaterlichaam waarvan de waterstand direct invloed ondergaat bij hoge stormvloed, bij   \r\n\thoog opperwater van een van de grote rivieren, bij hoog water van het IJsselmeer of het  \r\n\tMarkermeer, ofbij een combinatie daarvan, en het Volkerak-Zoommeer, het Grevelingenmeer, het  \r\n\tgetijdedeel van de Hollandsche IJsselen de Veluwerandmeren"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"activiteit, niet zijnde een stortingsactiviteit op  \r\n\tzee, inhoudende het brengen van stoffen, warmte of water direct op een opppervlaktewaterlichaam,  \r\n\tvoor zover het btreft de gevolgen van die stoffen of warmte of dat water voor het watersysteem"^^xsd:string .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	skos:definition	"samenhangend geheel van vrij aan het aardoppervlak voorkomend water, met de daarin aanwezige stoffen, en de bijbehorende bodem en oevers, alsmede flora en fauna;"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeAfvalstof	skos:definition	"gevaarlijke afvalstof als bedoeld in artikel 1.1 van de Wet milieubeheer"^^xsd:string .
ns1:Infrastructuur	skos:definition	"wegen en vaarwegen, waaronder routenetwerken voor wandelen, fietsen en varen, en spoorwegen, havens, luchthavens, energie-infrastructuur, telecommunicatie-infrastructuur, buisleidingen, openbare hemelwater- en ontwate-ringsstelsels en vuilwaterriolen, infrastructuur voor watervoorzienings-werken als bedoeld in artikel 1, eerste lid, van de Drinkwaterwet en andere vitale infrastructuur;"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk	skos:definition	"activiteit inhoudende het brengen van stoffen,  \r\n\twarmte of water met behulp van een werk, niet zijnde een openbaar vuilwaterriool, in een  \r\n\tzuiveringstechnisch werk in exploitatie bij een waterschap of een rechtspersoon die door het bestuur  \r\n\tvan een waterschap met de zuivering van stedelijk afvalwater is belast, voor zover het betreft de  \r\n\tgevolgen van die stoffen of warmte of dat water voor het zuiveringstechnisch werk of het   \r\n\twatersysteem"^^xsd:string .
ns1:EnergieInfrastructuur	skos:definition	"werken, kabels of leidginen, waaronder lege buizen, ondergrondse  \r\n\tondersteuningswerken en beschermingswerken, bestemd voor opwekking of winning, transport en  \r\n\topslag van elektriciteit, respectievelijk stoffen als energiedrager"^^xsd:string .
ns1:Monument	skos:definition	"monument als bedoled in artikel 1.1 van de Erfgoedwet"^^xsd:string .
ns1:Project	skos:definition	"a. het bouwen van bouwwerken of de totstandbrenging van instal-laties of werken,b. andere activiteiten in de fysieke leefomgeving, inclusief  activiteiten voor de winning van delfstoffen;"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	skos:definition	"installatie als bedoeld in artikel 3, onder 3, van de richtlijn industri\u00EBle emissies,  \r\n\tvoor zover daarin een activiteit als bedoeld in bijlage I bij die richtlijn wordt verricht"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	skos:definition	"onverwachte vondst in of op de bodem, anders dan bij het doen van opgravingen als bedoeld in artikel 1.1 van de Erfgoedwet, voor zover evident of vermoedelijk van algemeen belang uit het oogpunt van de archeologische monumentenzorg;"^^xsd:string .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	skos:definition	"het meest doeltreffende en geavanceerde ontwikkelingsstadium van  \r\n\tde activiteiten en exploitatiemethoden waarbij de praktische bruikbaarheid van speciale technieken  \r\n\tom het uitgangspunt voor de emissiegrenswaarden en andere vergunningsvoorwaarden te vormen  \r\n\tis aangetoond, met als doel emissies en gevolgen voor het milieu in zijn geheel te voorkomen of,  \r\n\twanneer dit niet mogelijk is te beperken:  \r\n\ta. ,,technieken'': zowel de toegepaste technieken als de wijze waarop de installatie wordt  \r\n\tontworpen, gebouwd, onderhouden, ge\u00EBxploiteerd en ontmanteld,  \r\n\tb. ,,beschikbare'': op zodanige schaal ontwikkeld dat de betrokken tehcnieken, kosten en baten in  \r\n\taanmerking genomen, economisch en technisch haalbaar in de betrokken industri\u00EBle context  \r\n\tkunnen worden toegepast, onafhankelijk van de vraag of die technieken wel of niet binnen  \r\n\tNederland worden teogepast of geproduceerd, mits zij voor de exploitant op redelijke voorwaarden  \r\n\ttoegankelijk zijn, en  \r\n\tc. ,,best'':  het meest doeltreffend voor het bereiken van een hoog algemeen niveau van  \r\n\tbescherming van het milieu in zijn geheel;"^^xsd:string .
@prefix ns10:	<http://wetgeving.acc.omgevingswet.overheid.nl/id/dataset/> .
ns1:Exploitatiegebied	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns3:Omgevingswet	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Afvalstoffen	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Afvalwater	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Alarmeringswaarde	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:ArcheologischMonument	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Autosnelweg	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Autoweg	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:BeheerVanWatersystemen	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Beperkingengebied	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Bergingsgebied	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:BijzondereSpoorweg	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Bodem	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Bouwactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Bouwen	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Bouwwerk	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:CultureelErfgoed	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:DoelenVanDeWet	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:DuurzameOntwikkeling	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Emissie	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Exploitatieregels	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Exploitatievoorschriften	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:GeslotenStortplaats	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Grondwater	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Grondwaterlichaam	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Hoofdspoorweg	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Infrastructuur	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Landschappen	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Legger	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:LokaleSpoorweg	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Luchthaven	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Luchthavenbesluit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Maatwerkregels	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Maatwerkvoorschriften	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Mijnbouwinstallatie	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Mijnbouwwerk	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Milieueffectrapport	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:MilitaireLuchthaven	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Monument	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Natura2000	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Natura2000Activiteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Natura2000Gebied	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Omgevingsplan	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Omgevingsvergunning	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Omgevingsverordening	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Omgevingsvisie	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Omgevingswaarde	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:OngewoonVoorval	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:OnzeMinister	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Programma	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Project	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Projectbesluit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:RegionaleWateren	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Rijksmonument	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Rijkswateren	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Sloopactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Slopen	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:StedelijkAfvalwater	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Verkenningsonderzoek	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:VerontreinigendeStof	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Voorkeursbeslissing	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Wateractiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Waterschapsverordening	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Waterstaatswerk	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Watersysteem	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Weg	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Werelderfgoed	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Zee	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Zwemlocatie	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:BeschermenVanHetMilieu	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Dijktraject	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:EnergieInfrastructuur	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:GevaarlijkeAfvalstof	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Grondexploitaite	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:IppcInstallatie	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Omgevingsplanactiviteit	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:PrimaireWaterkering	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:TelecommunicatieInfrastructuur	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Windpark	skos:inScheme	ns10:Wetgeving .
ns1:Omgevingsplanactiviteit	skos:defintion	"activiteit waarvoor in het omgevingsplan is bepaald dat het is verboden   \r\n\tdeze zonder omgevingsvergunning te verrichten en elke andere activiteit voor zover die in strijd is   \r\n\tmet het omgevingsplan"^^xsd:string .
ns1:Autosnelweg	skos:prefLabel	"Autosnelweg"^^xsd:string .
ns1:Weg	skos:prefLabel	"Weg"^^xsd:string .
ns1:Project	skos:prefLabel	"Project"^^xsd:string .
ns1:Afvalstoffen	skos:prefLabel	"Afvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:Afvalwater	skos:prefLabel	"Afvalwater"^^xsd:string .
ns1:Alarmeringswaarde	skos:prefLabel	"Alarmeringswaarde"^^xsd:string .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	skos:prefLabel	"AndereMilieubelastendeInstallatie"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischMonument	skos:prefLabel	"ArcheologischMonument"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	skos:prefLabel	"ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang"^^xsd:string .
ns1:Autoweg	skos:prefLabel	"Autoweg"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	skos:prefLabel	"BeheerVanAfvalstoffen"^^xsd:string .
ns1:BeheerVanWatersystemen	skos:prefLabel	"BeheerVanWatersystemen"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebied	skos:prefLabel	"Beperkingengebied"^^xsd:string .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	skos:prefLabel	"Beperkingengebiedactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bergingsgebied	skos:prefLabel	"Bergingsgebied"^^xsd:string .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	skos:prefLabel	"BesteBeschikbareTechnieken"^^xsd:string .
ns1:BijzondereSpoorweg	skos:prefLabel	"BijzondereSpoorweg"^^xsd:string .
ns1:Bodem	skos:prefLabel	"Bodem"^^xsd:string .
ns1:Bouwactiviteit	skos:prefLabel	"Bouwactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Bouwen	skos:prefLabel	"Bouwen"^^xsd:string .
ns1:Bouwwerk	skos:prefLabel	"Bouwwerk"^^xsd:string .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	skos:prefLabel	"BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis"^^xsd:string .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	skos:prefLabel	"CommissieVoorDeMilieueffectrapportage"^^xsd:string .
ns1:CultureelErfgoed	skos:prefLabel	"CultureelErfgoed"^^xsd:string .
ns1:DoelenVanDeWet	skos:prefLabel	"DoelenVanDeWet"^^xsd:string .
ns1:DuurzameOntwikkeling	skos:prefLabel	"DuurzameOntwikkeling"^^xsd:string .
ns1:Emissie	skos:prefLabel	"Emissie"^^xsd:string .
ns1:Exploitatiegebied	skos:prefLabel	"Exploitatiegebied"^^xsd:string .
ns1:Exploitatieregels	skos:prefLabel	"Exploitatieregels"^^xsd:string .
ns1:Exploitatievoorschriften	skos:prefLabel	"Exploitatievoorschriften"^^xsd:string .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	skos:prefLabel	"FloraEnFaunaActiviteit"^^xsd:string .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	skos:prefLabel	"Gedoogplichtbeschikking"^^xsd:string .
ns1:GeslotenStortplaats	skos:prefLabel	"GeslotenStortplaats"^^xsd:string .
ns1:GevaarlijkeAfvalstof	skos:prefLabel	"GevaarlijkeAfvalstof"^^xsd:string .
ns1:Grondexploitaite	skos:prefLabel	"Grondexploitaite"^^xsd:string .
ns1:Grondwater	skos:prefLabel	"Grondwater"^^xsd:string .
ns1:Grondwaterlichaam	skos:prefLabel	"Grondwaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweg	skos:prefLabel	"Hoofdspoorweg"^^xsd:string .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	skos:prefLabel	"Hoofdspoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Infrastructuur	skos:prefLabel	"Infrastructuur"^^xsd:string .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	skos:prefLabel	"InternationaalrechtelijkeVerplichting"^^xsd:string .
ns1:IppcInstallatie	skos:prefLabel	"IppcInstallatie"^^xsd:string .
ns1:Landschappen	skos:prefLabel	"Landschappen"^^xsd:string .
ns1:Legger	skos:prefLabel	"Legger"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweg	skos:prefLabel	"LokaleSpoorweg"^^xsd:string .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	skos:prefLabel	"LokaleSpoorweginfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:Luchthaven	skos:prefLabel	"Luchthaven"^^xsd:string .
ns1:Luchthavenbesluit	skos:prefLabel	"Luchthavenbesluit"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkregels	skos:prefLabel	"Maatwerkregels"^^xsd:string .
ns1:Maatwerkvoorschriften	skos:prefLabel	"Maatwerkvoorschriften"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwinstallatie	skos:prefLabel	"Mijnbouwinstallatie"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwwerk	skos:prefLabel	"Mijnbouwwerk"^^xsd:string .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	skos:prefLabel	"MilieubelastendeActiviteit"^^xsd:string .
ns1:Milieueffectrapport	skos:prefLabel	"Milieueffectrapport"^^xsd:string .
ns1:MilitaireLuchthaven	skos:prefLabel	"MilitaireLuchthaven"^^xsd:string .
ns1:Monument	skos:prefLabel	"Monument"^^xsd:string .
ns1:Natura2000	skos:prefLabel	"Natura2000"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Activiteit	skos:prefLabel	"Natura2000Activiteit"^^xsd:string .
ns1:Natura2000Gebied	skos:prefLabel	"Natura2000Gebied"^^xsd:string .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	skos:prefLabel	"NatuurlijkeHulpbronnen"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplan	skos:prefLabel	"Omgevingsplan"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvergunning	skos:prefLabel	"Omgevingsvergunning"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsverordening	skos:prefLabel	"Omgevingsverordening"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsvisie	skos:prefLabel	"Omgevingsvisie"^^xsd:string .
ns1:Omgevingswaarde	skos:prefLabel	"Omgevingswaarde"^^xsd:string .
ns3:Omgevingswet	skos:prefLabel	"Omgevingswet"^^xsd:string .
ns1:OngewoonVoorval	skos:prefLabel	"OngewoonVoorval"^^xsd:string .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	skos:prefLabel	"Ontgrondingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:OnzeMinister	skos:prefLabel	"OnzeMinister"^^xsd:string .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	skos:prefLabel	"OpenbaarVuilwaterriool"^^xsd:string .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"Oppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	skos:prefLabel	"OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis"^^xsd:string .
ns1:Programma	skos:prefLabel	"Programma"^^xsd:string .
ns1:Projectbesluit	skos:prefLabel	"Projectbesluit"^^xsd:string .
ns1:RegionaleWateren	skos:prefLabel	"RegionaleWateren"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonument	skos:prefLabel	"Rijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	skos:prefLabel	"Rijksmonumentenactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Rijkswateren	skos:prefLabel	"Rijkswateren"^^xsd:string .
ns1:Sloopactiviteit	skos:prefLabel	"Sloopactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Slopen	skos:prefLabel	"Slopen"^^xsd:string .
ns1:StedelijkAfvalwater	skos:prefLabel	"StedelijkAfvalwater"^^xsd:string .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	skos:prefLabel	"StortingsactiviteitOpZee"^^xsd:string .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	skos:prefLabel	"Stroomgebiedsdistrict"^^xsd:string .
ns1:Verkenningsonderzoek	skos:prefLabel	"Verkenningsonderzoek"^^xsd:string .
ns1:VerontreinigendeStof	skos:prefLabel	"VerontreinigendeStof"^^xsd:string .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	skos:prefLabel	"VoorbeschermdRijksmonument"^^xsd:string .
ns1:Voorkeursbeslissing	skos:prefLabel	"Voorkeursbeslissing"^^xsd:string .
ns1:Wateractiviteit	skos:prefLabel	"Wateractiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	skos:prefLabel	"Waterontrekkingsactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Waterschapsverordening	skos:prefLabel	"Waterschapsverordening"^^xsd:string .
ns1:Waterstaatswerk	skos:prefLabel	"Waterstaatswerk"^^xsd:string .
ns1:Watersysteem	skos:prefLabel	"Watersysteem"^^xsd:string .
ns1:Werelderfgoed	skos:prefLabel	"Werelderfgoed"^^xsd:string .
ns1:Windpark	skos:prefLabel	"Windpark"^^xsd:string .
ns1:Zee	skos:prefLabel	"Zee"^^xsd:string .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	skos:prefLabel	"ZuiveringstechnischWerk"^^xsd:string .
ns1:Zwemlocatie	skos:prefLabel	"Zwemlocatie"^^xsd:string .
ns1:BeschermenVanHetMilieu	skos:prefLabel	"BeschermenVanHetMilieu"^^xsd:string .
ns1:Dijktraject	skos:prefLabel	"Dijktraject"^^xsd:string .
ns1:EnergieInfrastructuur	skos:prefLabel	"EnergieInfrastructuur"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam	skos:prefLabel	"LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam"^^xsd:string .
ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk	skos:prefLabel	"LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk"^^xsd:string .
ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit	skos:prefLabel	"Mijnbouwlocatieactiviteit"^^xsd:string .
ns1:Omgevingsplanactiviteit	skos:prefLabel	"Omgevingsplanactiviteit"^^xsd:string .
ns1:PrimaireWaterkering	skos:prefLabel	"PrimaireWaterkering"^^xsd:string .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	skos:prefLabel	"StadsEnDorpsgezichten"^^xsd:string .
ns1:TelecommunicatieInfrastructuur	skos:prefLabel	"TelecommunicatieInfrastructuur"^^xsd:string .
ns3:Omgevingswet	skos:member	ns1:Exploitatiegebied ,
		ns1:Afvalstoffen ,
		ns1:Afvalwater ,
		ns1:Alarmeringswaarde ,
		ns1:ArcheologischMonument ,
		ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang ,
		ns1:Autosnelweg ,
		ns1:Autoweg ,
		ns1:BeheerVanAfvalstoffen ,
		ns1:BeheerVanWatersystemen ,
		ns1:Beperkingengebied ,
		ns1:Beperkingengebiedactiviteit ,
		ns1:Bergingsgebied ,
		ns1:BijzondereSpoorweg ,
		ns1:Bodem ,
		ns1:Bouwactiviteit ,
		ns1:Bouwen ,
		ns1:Bouwwerk ,
		ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis ,
		ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage ,
		ns1:CultureelErfgoed ,
		ns1:DoelenVanDeWet ,
		ns1:DuurzameOntwikkeling ,
		ns1:Emissie ,
		ns1:Exploitatieregels ,
		ns1:Exploitatievoorschriften ,
		ns1:FloraEnFaunaActiviteit ,
		ns1:Gedoogplichtbeschikking ,
		ns1:GeslotenStortplaats ,
		ns1:Grondwater ,
		ns1:Grondwaterlichaam ,
		ns1:Hoofdspoorweg ,
		ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur ,
		ns1:Infrastructuur ,
		ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting ,
		ns1:Landschappen ,
		ns1:Legger ,
		ns1:LokaleSpoorweg ,
		ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur ,
		ns1:Luchthaven ,
		ns1:Luchthavenbesluit ,
		ns1:Maatwerkregels ,
		ns1:Maatwerkvoorschriften ,
		ns1:Mijnbouwinstallatie ,
		ns1:Mijnbouwwerk ,
		ns1:MilieubelastendeActiviteit ,
		ns1:Milieueffectrapport ,
		ns1:MilitaireLuchthaven ,
		ns1:Monument ,
		ns1:Natura2000 ,
		ns1:Natura2000Activiteit ,
		ns1:Natura2000Gebied ,
		ns1:NatuurlijkeHulpbronnen ,
		ns1:Omgevingsplan ,
		ns1:Omgevingsvergunning ,
		ns1:Omgevingsverordening ,
		ns1:Omgevingsvisie ,
		ns1:Omgevingswaarde ,
		ns1:OngewoonVoorval ,
		ns1:Ontgrondingsactiviteit ,
		ns1:OnzeMinister ,
		ns1:OpenbaarVuilwaterriool ,
		ns1:Oppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis ,
		ns1:Programma ,
		ns1:Project ,
		ns1:Projectbesluit ,
		ns1:RegionaleWateren ,
		ns1:Rijksmonument ,
		ns1:Rijksmonumentenactiviteit ,
		ns1:Rijkswateren ,
		ns1:Sloopactiviteit ,
		ns1:Slopen ,
		ns1:StedelijkAfvalwater ,
		ns1:StortingsactiviteitOpZee ,
		ns1:Stroomgebiedsdistrict ,
		ns1:Verkenningsonderzoek ,
		ns1:VerontreinigendeStof ,
		ns1:VoorbeschermdRijksmonument ,
		ns1:Voorkeursbeslissing ,
		ns1:Wateractiviteit ,
		ns1:Waterontrekkingsactiviteit ,
		ns1:Waterschapsverordening ,
		ns1:Waterstaatswerk ,
		ns1:Watersysteem ,
		ns1:Weg ,
		ns1:Werelderfgoed ,
		ns1:Zee ,
		ns1:ZuiveringstechnischWerk ,
		ns1:Zwemlocatie ,
		ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie ,
		ns1:BeschermenVanHetMilieu ,
		ns1:BesteBeschikbareTechnieken ,
		ns1:Dijktraject ,
		ns1:EnergieInfrastructuur ,
		ns1:GevaarlijkeAfvalstof ,
		ns1:Grondexploitaite ,
		ns1:IppcInstallatie ,
		ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam ,
		ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk ,
		ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit ,
		ns1:Omgevingsplanactiviteit ,
		ns1:PrimaireWaterkering ,
		ns1:StadsEnDorpsgezichten ,
		ns1:TelecommunicatieInfrastructuur ,
		ns1:Windpark .
ns1:Exploitatiegebied	ns5:temporal	_:b386000 ,
		_:b386001 ,
		_:b386002 ,
		_:b386003 ,
		_:b386004 ,
		_:b386005 ,
		_:b386006 .
ns3:Omgevingswet	ns5:temporal	_:b386007 ,
		_:b386008 ,
		_:b386009 ,
		_:b386010 ,
		_:b386011 ,
		_:b386012 ,
		_:b386013 ,
		_:b386014 ,
		_:b386015 ,
		_:b386016 ,
		_:b386017 ,
		_:b386018 ,
		_:b386019 ,
		_:b386020 ,
		_:b386021 ,
		_:b386022 ,
		_:b386023 ,
		_:b386024 ,
		_:b386025 ,
		_:b386026 ,
		_:b386027 ,
		_:b386028 ,
		_:b386029 ,
		_:b386030 ,
		_:b386031 ,
		_:b386032 ,
		_:b386033 ,
		_:b386034 ,
		_:b386035 ,
		_:b386036 ,
		_:b386037 ,
		_:b386038 ,
		_:b386039 ,
		_:b386040 ,
		_:b386041 ,
		_:b386042 ,
		_:b386043 ,
		_:b386044 ,
		_:b386045 ,
		_:b386046 ,
		_:b386047 ,
		_:b386048 ,
		_:b386049 ,
		_:b386050 ,
		_:b386051 ,
		_:b386052 ,
		_:b386053 ,
		_:b386054 ,
		_:b386055 ,
		_:b386056 ,
		_:b386057 ,
		_:b386058 ,
		_:b386059 ,
		_:b386060 ,
		_:b386061 ,
		_:b386062 ,
		_:b386063 ,
		_:b386064 ,
		_:b386065 ,
		_:b386066 ,
		_:b386067 ,
		_:b386068 ,
		_:b386069 ,
		_:b386070 ,
		_:b386071 ,
		_:b386072 ,
		_:b386073 ,
		_:b386074 ,
		_:b386075 ,
		_:b386076 ,
		_:b386077 ,
		_:b386078 ,
		_:b386079 ,
		_:b386080 ,
		_:b386081 ,
		_:b386082 ,
		_:b386083 ,
		_:b386084 ,
		_:b386085 ,
		_:b386086 ,
		_:b386087 ,
		_:b386088 ,
		_:b386089 ,
		_:b386090 ,
		_:b386091 ,
		_:b386092 ,
		_:b386093 ,
		_:b386094 ,
		_:b386095 ,
		_:b386096 ,
		_:b386097 ,
		_:b386098 ,
		_:b386099 ,
		_:b386100 ,
		_:b386101 ,
		_:b386102 ,
		_:b386103 ,
		_:b386104 ,
		_:b386105 ,
		_:b386106 ,
		_:b386107 ,
		_:b386108 ,
		_:b386109 ,
		_:b386110 ,
		_:b386111 ,
		_:b386112 ,
		_:b386113 ,
		_:b386114 ,
		_:b386115 ,
		_:b386116 ,
		_:b386117 .
ns1:Afvalstoffen	ns5:temporal	_:b386118 ,
		_:b386119 ,
		_:b386120 ,
		_:b386121 ,
		_:b386122 ,
		_:b386123 ,
		_:b386124 ,
		_:b386125 .
ns1:Afvalwater	ns5:temporal	_:b386126 ,
		_:b386127 ,
		_:b386128 ,
		_:b386129 ,
		_:b386130 ,
		_:b386131 .
ns1:Alarmeringswaarde	ns5:temporal	_:b386132 ,
		_:b386133 ,
		_:b386134 ,
		_:b386135 ,
		_:b386136 ,
		_:b386137 .
ns1:ArcheologischMonument	ns5:temporal	_:b386138 ,
		_:b386139 ,
		_:b386140 ,
		_:b386141 ,
		_:b386142 ,
		_:b386143 ,
		_:b386144 .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	ns5:temporal	_:b386145 ,
		_:b386146 ,
		_:b386147 ,
		_:b386148 ,
		_:b386149 ,
		_:b386150 ,
		_:b386151 .
ns1:Autosnelweg	ns5:temporal	_:b386152 ,
		_:b386153 ,
		_:b386154 ,
		_:b386155 ,
		_:b386156 ,
		_:b386157 ,
		_:b386158 .
ns1:Autoweg	ns5:temporal	_:b386159 ,
		_:b386160 ,
		_:b386161 ,
		_:b386162 ,
		_:b386163 ,
		_:b386164 ,
		_:b386165 .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	ns5:temporal	_:b386166 ,
		_:b386167 ,
		_:b386168 ,
		_:b386169 ,
		_:b386170 ,
		_:b386171 ,
		_:b386172 .
ns1:BeheerVanWatersystemen	ns5:temporal	_:b386173 ,
		_:b386174 ,
		_:b386175 ,
		_:b386176 ,
		_:b386177 ,
		_:b386178 ,
		_:b386179 .
ns1:Beperkingengebied	ns5:temporal	_:b386180 ,
		_:b386181 ,
		_:b386182 ,
		_:b386183 ,
		_:b386184 ,
		_:b386185 ,
		_:b386186 .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	ns5:temporal	_:b386187 ,
		_:b386188 ,
		_:b386189 ,
		_:b386190 ,
		_:b386191 ,
		_:b386192 ,
		_:b386193 .
ns1:Bergingsgebied	ns5:temporal	_:b386194 ,
		_:b386195 ,
		_:b386196 ,
		_:b386197 ,
		_:b386198 ,
		_:b386199 ,
		_:b386200 .
ns1:BijzondereSpoorweg	ns5:temporal	_:b386201 ,
		_:b386202 ,
		_:b386203 ,
		_:b386204 ,
		_:b386205 ,
		_:b386206 ,
		_:b386207 .
ns1:Bodem	ns5:temporal	_:b386208 ,
		_:b386209 ,
		_:b386210 ,
		_:b386211 ,
		_:b386212 ,
		_:b386213 ,
		_:b386214 .
ns1:Bouwactiviteit	ns5:temporal	_:b386215 ,
		_:b386216 ,
		_:b386217 ,
		_:b386218 ,
		_:b386219 ,
		_:b386220 .
ns1:Bouwen	ns5:temporal	_:b386221 ,
		_:b386222 ,
		_:b386223 ,
		_:b386224 ,
		_:b386225 ,
		_:b386226 ,
		_:b386227 .
ns1:Bouwwerk	ns5:temporal	_:b386228 ,
		_:b386229 ,
		_:b386230 ,
		_:b386231 ,
		_:b386232 ,
		_:b386233 ,
		_:b386234 .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	ns5:temporal	_:b386235 ,
		_:b386236 ,
		_:b386237 ,
		_:b386238 ,
		_:b386239 ,
		_:b386240 ,
		_:b386241 .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	ns5:temporal	_:b386242 ,
		_:b386243 ,
		_:b386244 ,
		_:b386245 ,
		_:b386246 ,
		_:b386247 ,
		_:b386248 .
ns1:CultureelErfgoed	ns5:temporal	_:b386249 ,
		_:b386250 ,
		_:b386251 ,
		_:b386252 ,
		_:b386253 ,
		_:b386254 ,
		_:b386255 .
ns1:DoelenVanDeWet	ns5:temporal	_:b386256 ,
		_:b386257 ,
		_:b386258 ,
		_:b386259 ,
		_:b386260 ,
		_:b386261 ,
		_:b386262 .
ns1:DuurzameOntwikkeling	ns5:temporal	_:b386263 ,
		_:b386264 ,
		_:b386265 ,
		_:b386266 ,
		_:b386267 ,
		_:b386268 ,
		_:b386269 .
ns1:Emissie	ns5:temporal	_:b386270 ,
		_:b386271 ,
		_:b386272 ,
		_:b386273 ,
		_:b386274 ,
		_:b386275 ,
		_:b386276 .
ns1:Exploitatieregels	ns5:temporal	_:b386277 ,
		_:b386278 ,
		_:b386279 ,
		_:b386280 ,
		_:b386281 ,
		_:b386282 ,
		_:b386283 .
ns1:Exploitatievoorschriften	ns5:temporal	_:b386284 ,
		_:b386285 ,
		_:b386286 ,
		_:b386287 ,
		_:b386288 ,
		_:b386289 ,
		_:b386290 .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	ns5:temporal	_:b386291 ,
		_:b386292 ,
		_:b386293 ,
		_:b386294 ,
		_:b386295 ,
		_:b386296 ,
		_:b386297 .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	ns5:temporal	_:b386298 ,
		_:b386299 ,
		_:b386300 ,
		_:b386301 ,
		_:b386302 ,
		_:b386303 ,
		_:b386304 .
ns1:GeslotenStortplaats	ns5:temporal	_:b386305 ,
		_:b386306 ,
		_:b386307 ,
		_:b386308 ,
		_:b386309 ,
		_:b386310 ,
		_:b386311 .
ns1:Grondwater	ns5:temporal	_:b386312 ,
		_:b386313 ,
		_:b386314 ,
		_:b386315 ,
		_:b386316 ,
		_:b386317 ,
		_:b386318 .
ns1:Grondwaterlichaam	ns5:temporal	_:b386319 ,
		_:b386320 ,
		_:b386321 ,
		_:b386322 ,
		_:b386323 ,
		_:b386324 ,
		_:b386325 .
ns1:Hoofdspoorweg	ns5:temporal	_:b386326 ,
		_:b386327 ,
		_:b386328 ,
		_:b386329 ,
		_:b386330 ,
		_:b386331 ,
		_:b386332 .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	ns5:temporal	_:b386333 ,
		_:b386334 ,
		_:b386335 ,
		_:b386336 ,
		_:b386337 ,
		_:b386338 ,
		_:b386339 .
ns1:Infrastructuur	ns5:temporal	_:b386340 ,
		_:b386341 ,
		_:b386342 ,
		_:b386343 ,
		_:b386344 ,
		_:b386345 ,
		_:b386346 .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	ns5:temporal	_:b386347 ,
		_:b386348 ,
		_:b386349 ,
		_:b386350 ,
		_:b386351 ,
		_:b386352 ,
		_:b386353 .
ns1:Landschappen	ns5:temporal	_:b386354 ,
		_:b386355 ,
		_:b386356 ,
		_:b386357 ,
		_:b386358 ,
		_:b386359 ,
		_:b386360 .
ns1:Legger	ns5:temporal	_:b386361 ,
		_:b386362 ,
		_:b386363 ,
		_:b386364 ,
		_:b386365 ,
		_:b386366 ,
		_:b386367 .
ns1:LokaleSpoorweg	ns5:temporal	_:b386368 ,
		_:b386369 ,
		_:b386370 ,
		_:b386371 ,
		_:b386372 ,
		_:b386373 ,
		_:b386374 .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	ns5:temporal	_:b386375 ,
		_:b386376 ,
		_:b386377 ,
		_:b386378 ,
		_:b386379 ,
		_:b386380 ,
		_:b386381 .
ns1:Luchthaven	ns5:temporal	_:b386382 ,
		_:b386383 ,
		_:b386384 ,
		_:b386385 ,
		_:b386386 ,
		_:b386387 ,
		_:b386388 ,
		_:b386389 .
ns1:Luchthavenbesluit	ns5:temporal	_:b386390 ,
		_:b386391 ,
		_:b386392 ,
		_:b386393 ,
		_:b386394 ,
		_:b386395 ,
		_:b386396 .
ns1:Maatwerkregels	ns5:temporal	_:b386397 ,
		_:b386398 ,
		_:b386399 ,
		_:b386400 ,
		_:b386401 ,
		_:b386402 ,
		_:b386403 .
ns1:Maatwerkvoorschriften	ns5:temporal	_:b386404 ,
		_:b386405 ,
		_:b386406 ,
		_:b386407 ,
		_:b386408 ,
		_:b386409 ,
		_:b386410 .
ns1:Mijnbouwinstallatie	ns5:temporal	_:b386411 ,
		_:b386412 ,
		_:b386413 ,
		_:b386414 ,
		_:b386415 ,
		_:b386416 ,
		_:b386417 ,
		_:b386418 .
ns1:Mijnbouwwerk	ns5:temporal	_:b386419 ,
		_:b386420 ,
		_:b386421 ,
		_:b386422 ,
		_:b386423 ,
		_:b386424 ,
		_:b386425 ,
		_:b386426 .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	ns5:temporal	_:b386427 ,
		_:b386428 ,
		_:b386429 ,
		_:b386430 ,
		_:b386431 ,
		_:b386432 ,
		_:b386433 .
ns1:Milieueffectrapport	ns5:temporal	_:b386434 ,
		_:b386435 ,
		_:b386436 ,
		_:b386437 ,
		_:b386438 ,
		_:b386439 ,
		_:b386440 .
ns1:MilitaireLuchthaven	ns5:temporal	_:b386441 ,
		_:b386442 ,
		_:b386443 ,
		_:b386444 ,
		_:b386445 ,
		_:b386446 ,
		_:b386447 .
ns1:Monument	ns5:temporal	_:b386448 ,
		_:b386449 ,
		_:b386450 ,
		_:b386451 ,
		_:b386452 ,
		_:b386453 ,
		_:b386454 ,
		_:b386455 .
ns1:Natura2000	ns5:temporal	_:b386456 ,
		_:b386457 ,
		_:b386458 ,
		_:b386459 ,
		_:b386460 ,
		_:b386461 ,
		_:b386462 .
ns1:Natura2000Activiteit	ns5:temporal	_:b386463 ,
		_:b386464 ,
		_:b386465 ,
		_:b386466 ,
		_:b386467 ,
		_:b386468 ,
		_:b386469 .
ns1:Natura2000Gebied	ns5:temporal	_:b386470 ,
		_:b386471 ,
		_:b386472 ,
		_:b386473 ,
		_:b386474 ,
		_:b386475 ,
		_:b386476 .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	ns5:temporal	_:b386477 ,
		_:b386478 ,
		_:b386479 ,
		_:b386480 ,
		_:b386481 ,
		_:b386482 ,
		_:b386483 .
ns1:Omgevingsplan	ns5:temporal	_:b386484 ,
		_:b386485 ,
		_:b386486 ,
		_:b386487 ,
		_:b386488 ,
		_:b386489 ,
		_:b386490 .
ns1:Omgevingsvergunning	ns5:temporal	_:b386491 ,
		_:b386492 ,
		_:b386493 ,
		_:b386494 ,
		_:b386495 ,
		_:b386496 ,
		_:b386497 .
ns1:Omgevingsverordening	ns5:temporal	_:b386498 ,
		_:b386499 ,
		_:b386500 ,
		_:b386501 ,
		_:b386502 ,
		_:b386503 ,
		_:b386504 .
ns1:Omgevingsvisie	ns5:temporal	_:b386505 ,
		_:b386506 ,
		_:b386507 ,
		_:b386508 ,
		_:b386509 ,
		_:b386510 ,
		_:b386511 .
ns1:Omgevingswaarde	ns5:temporal	_:b386512 ,
		_:b386513 ,
		_:b386514 ,
		_:b386515 ,
		_:b386516 ,
		_:b386517 ,
		_:b386518 .
ns1:OngewoonVoorval	ns5:temporal	_:b386519 ,
		_:b386520 ,
		_:b386521 ,
		_:b386522 ,
		_:b386523 ,
		_:b386524 ,
		_:b386525 .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	ns5:temporal	_:b386526 ,
		_:b386527 ,
		_:b386528 ,
		_:b386529 ,
		_:b386530 ,
		_:b386531 ,
		_:b386532 .
ns1:OnzeMinister	ns5:temporal	_:b386533 ,
		_:b386534 ,
		_:b386535 ,
		_:b386536 ,
		_:b386537 ,
		_:b386538 ,
		_:b386539 .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	ns5:temporal	_:b386540 ,
		_:b386541 ,
		_:b386542 ,
		_:b386543 ,
		_:b386544 ,
		_:b386545 ,
		_:b386546 .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	ns5:temporal	_:b386547 ,
		_:b386548 ,
		_:b386549 ,
		_:b386550 ,
		_:b386551 ,
		_:b386552 ,
		_:b386553 .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	ns5:temporal	_:b386554 ,
		_:b386555 ,
		_:b386556 ,
		_:b386557 ,
		_:b386558 ,
		_:b386559 ,
		_:b386560 .
ns1:Programma	ns5:temporal	_:b386561 ,
		_:b386562 ,
		_:b386563 ,
		_:b386564 ,
		_:b386565 ,
		_:b386566 ,
		_:b386567 .
ns1:Project	ns5:temporal	_:b386568 ,
		_:b386569 ,
		_:b386570 ,
		_:b386571 ,
		_:b386572 ,
		_:b386573 ,
		_:b386574 .
ns1:Projectbesluit	ns5:temporal	_:b386575 ,
		_:b386576 ,
		_:b386577 ,
		_:b386578 ,
		_:b386579 ,
		_:b386580 ,
		_:b386581 .
ns1:RegionaleWateren	ns5:temporal	_:b386582 ,
		_:b386583 ,
		_:b386584 ,
		_:b386585 ,
		_:b386586 ,
		_:b386587 ,
		_:b386588 .
ns1:Rijksmonument	ns5:temporal	_:b386589 ,
		_:b386590 ,
		_:b386591 ,
		_:b386592 ,
		_:b386593 ,
		_:b386594 ,
		_:b386595 .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	ns5:temporal	_:b386596 ,
		_:b386597 ,
		_:b386598 ,
		_:b386599 ,
		_:b386600 ,
		_:b386601 ,
		_:b386602 .
ns1:Rijkswateren	ns5:temporal	_:b386603 ,
		_:b386604 ,
		_:b386605 ,
		_:b386606 ,
		_:b386607 ,
		_:b386608 ,
		_:b386609 .
ns1:Sloopactiviteit	ns5:temporal	_:b386610 ,
		_:b386611 ,
		_:b386612 ,
		_:b386613 ,
		_:b386614 ,
		_:b386615 ,
		_:b386616 .
ns1:Slopen	ns5:temporal	_:b386617 ,
		_:b386618 ,
		_:b386619 ,
		_:b386620 ,
		_:b386621 ,
		_:b386622 ,
		_:b386623 .
ns1:StedelijkAfvalwater	ns5:temporal	_:b386624 ,
		_:b386625 ,
		_:b386626 ,
		_:b386627 ,
		_:b386628 ,
		_:b386629 ,
		_:b386630 .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	ns5:temporal	_:b386631 ,
		_:b386632 ,
		_:b386633 ,
		_:b386634 ,
		_:b386635 ,
		_:b386636 ,
		_:b386637 .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	ns5:temporal	_:b386638 ,
		_:b386639 ,
		_:b386640 ,
		_:b386641 ,
		_:b386642 ,
		_:b386643 ,
		_:b386644 .
ns1:Verkenningsonderzoek	ns5:temporal	_:b386645 ,
		_:b386646 ,
		_:b386647 ,
		_:b386648 ,
		_:b386649 ,
		_:b386650 ,
		_:b386651 .
ns1:VerontreinigendeStof	ns5:temporal	_:b386652 ,
		_:b386653 ,
		_:b386654 ,
		_:b386655 ,
		_:b386656 ,
		_:b386657 ,
		_:b386658 .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	ns5:temporal	_:b386659 ,
		_:b386660 ,
		_:b386661 ,
		_:b386662 ,
		_:b386663 ,
		_:b386664 .
ns1:Voorkeursbeslissing	ns5:temporal	_:b386665 ,
		_:b386666 ,
		_:b386667 ,
		_:b386668 ,
		_:b386669 ,
		_:b386670 ,
		_:b386671 .
ns1:Wateractiviteit	ns5:temporal	_:b386672 ,
		_:b386673 ,
		_:b386674 ,
		_:b386675 ,
		_:b386676 ,
		_:b386677 ,
		_:b386678 .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	ns5:temporal	_:b386679 ,
		_:b386680 ,
		_:b386681 ,
		_:b386682 ,
		_:b386683 ,
		_:b386684 ,
		_:b386685 ,
		_:b386686 ,
		_:b386687 .
ns1:Waterschapsverordening	ns5:temporal	_:b386688 ,
		_:b386689 ,
		_:b386690 ,
		_:b386691 ,
		_:b386692 ,
		_:b386693 ,
		_:b386694 .
ns1:Waterstaatswerk	ns5:temporal	_:b386695 ,
		_:b386696 ,
		_:b386697 ,
		_:b386698 ,
		_:b386699 ,
		_:b386700 ,
		_:b386701 .
ns1:Watersysteem	ns5:temporal	_:b386702 ,
		_:b386703 ,
		_:b386704 ,
		_:b386705 ,
		_:b386706 ,
		_:b386707 ,
		_:b386708 .
ns1:Weg	ns5:temporal	_:b386709 ,
		_:b386710 ,
		_:b386711 ,
		_:b386712 ,
		_:b386713 ,
		_:b386714 ,
		_:b386715 .
ns1:Werelderfgoed	ns5:temporal	_:b386716 ,
		_:b386717 ,
		_:b386718 ,
		_:b386719 ,
		_:b386720 ,
		_:b386721 ,
		_:b386722 .
ns1:Zee	ns5:temporal	_:b386723 ,
		_:b386724 ,
		_:b386725 ,
		_:b386726 ,
		_:b386727 ,
		_:b386728 ,
		_:b386729 .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	ns5:temporal	_:b386730 ,
		_:b386731 ,
		_:b386732 ,
		_:b386733 ,
		_:b386734 ,
		_:b386735 ,
		_:b386736 .
ns1:Zwemlocatie	ns5:temporal	_:b386737 ,
		_:b386738 ,
		_:b386739 ,
		_:b386740 ,
		_:b386741 ,
		_:b386742 ,
		_:b386743 .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	ns5:temporal	_:b386744 ,
		_:b386745 ,
		_:b386746 ,
		_:b386747 ,
		_:b386748 ,
		_:b386749 .
ns1:BeschermenVanHetMilieu	ns5:temporal	_:b386750 ,
		_:b386751 ,
		_:b386752 ,
		_:b386753 ,
		_:b386754 ,
		_:b386755 .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	ns5:temporal	_:b386756 ,
		_:b386757 ,
		_:b386758 ,
		_:b386759 ,
		_:b386760 ,
		_:b386761 .
ns1:Dijktraject	ns5:temporal	_:b386762 ,
		_:b386763 ,
		_:b386764 ,
		_:b386765 ,
		_:b386766 ,
		_:b386767 .
ns1:EnergieInfrastructuur	ns5:temporal	_:b386768 ,
		_:b386769 ,
		_:b386770 ,
		_:b386771 ,
		_:b386772 ,
		_:b386773 .
ns1:GevaarlijkeAfvalstof	ns5:temporal	_:b386774 ,
		_:b386775 ,
		_:b386776 ,
		_:b386777 ,
		_:b386778 ,
		_:b386779 .
ns1:Grondexploitaite	ns5:temporal	_:b386780 ,
		_:b386781 ,
		_:b386782 ,
		_:b386783 ,
		_:b386784 ,
		_:b386785 ,
		_:b386786 .
ns1:IppcInstallatie	ns5:temporal	_:b386787 ,
		_:b386788 ,
		_:b386789 ,
		_:b386790 ,
		_:b386791 ,
		_:b386792 .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam	ns5:temporal	_:b386793 ,
		_:b386794 ,
		_:b386795 ,
		_:b386796 ,
		_:b386797 ,
		_:b386798 .
ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk	ns5:temporal	_:b386799 ,
		_:b386800 ,
		_:b386801 ,
		_:b386802 ,
		_:b386803 ,
		_:b386804 .
ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit	ns5:temporal	_:b386805 ,
		_:b386806 ,
		_:b386807 ,
		_:b386808 ,
		_:b386809 ,
		_:b386810 .
ns1:Omgevingsplanactiviteit	ns5:temporal	_:b386811 ,
		_:b386812 ,
		_:b386813 ,
		_:b386814 ,
		_:b386815 ,
		_:b386816 .
ns1:PrimaireWaterkering	ns5:temporal	_:b386817 ,
		_:b386818 ,
		_:b386819 ,
		_:b386820 ,
		_:b386821 ,
		_:b386822 .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	ns5:temporal	_:b386823 ,
		_:b386824 ,
		_:b386825 ,
		_:b386826 ,
		_:b386827 ,
		_:b386828 ,
		_:b386829 .
ns1:TelecommunicatieInfrastructuur	ns5:temporal	_:b386830 ,
		_:b386831 ,
		_:b386832 ,
		_:b386833 ,
		_:b386834 ,
		_:b386835 .
ns1:Windpark	ns5:temporal	_:b386836 ,
		_:b386837 ,
		_:b386838 ,
		_:b386839 ,
		_:b386840 ,
		_:b386841 .
@prefix ns11:	<http://dublincore.org/documents/2006/04/10/dcmi-period/> .
_:b386000	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386001	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386002	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386003	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386004	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386005	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386006	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386007	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386008	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386009	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386010	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386011	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386012	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386013	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386014	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386015	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386016	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386017	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386018	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386019	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386020	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386021	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386022	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386023	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386024	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386025	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386026	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386027	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386028	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386029	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386030	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386031	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386032	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386033	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386034	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386035	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386036	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386037	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386038	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386039	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386040	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386041	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386042	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386043	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386044	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386045	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386046	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386047	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386048	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386049	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386050	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386051	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386052	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386053	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386054	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386055	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386056	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386057	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386058	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386059	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386060	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386061	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386062	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386063	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386064	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386065	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386066	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386067	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386068	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386069	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386070	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386071	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386072	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386073	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386074	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386075	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386076	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386077	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386078	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386079	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386080	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386081	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386082	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386083	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386084	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386085	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386086	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386087	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386088	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386089	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386090	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386091	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386092	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386093	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386094	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386095	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386096	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386097	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386098	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386099	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386100	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386101	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386102	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386103	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386104	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386105	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386106	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386107	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386108	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386109	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386110	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386111	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386112	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386113	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386114	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386115	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386116	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386117	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386118	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386119	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386120	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386121	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386122	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386123	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386124	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386125	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386126	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386127	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386128	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386129	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386130	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386131	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386132	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386133	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386134	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386135	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386136	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386137	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386138	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386139	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386140	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386141	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386142	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386143	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386144	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386145	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386146	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386147	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386148	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386149	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386150	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386151	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386152	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386153	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386154	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386155	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386156	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386157	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386158	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386159	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386160	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386161	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386162	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386163	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386164	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386165	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386166	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386167	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386168	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386169	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386170	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386171	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386172	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386173	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386174	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386175	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386176	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386177	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386178	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386179	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386180	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386181	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386182	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386183	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386184	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386185	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386186	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386187	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386188	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386189	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386190	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386191	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386192	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386193	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386194	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386195	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386196	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386197	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386198	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386199	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386200	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386201	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386202	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386203	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386204	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386205	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386206	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386207	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386208	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386209	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386210	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386211	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386212	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386213	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386214	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386215	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386216	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386217	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386218	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386219	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386220	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386221	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386222	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386223	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386224	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386225	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386226	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386227	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386228	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386229	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386230	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386231	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386232	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386233	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386234	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386235	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386236	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386237	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386238	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386239	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386240	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386241	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386242	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386243	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386244	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386245	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386246	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386247	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386248	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386249	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386250	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386251	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386252	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386253	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386254	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386255	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386256	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386257	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386258	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386259	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386260	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386261	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386262	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386263	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386264	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386265	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386266	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386267	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386268	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386269	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386270	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386271	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386272	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386273	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386274	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386275	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386276	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386277	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386278	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386279	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386280	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386281	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386282	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386283	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386284	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386285	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386286	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386287	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386288	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386289	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386290	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386291	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386292	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386293	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386294	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386295	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386296	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386297	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386298	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386299	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386300	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386301	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386302	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386303	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386304	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386305	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386306	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386307	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386308	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386309	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386310	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386311	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386312	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386313	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386314	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386315	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386316	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386317	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386318	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386319	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386320	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386321	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386322	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386323	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386324	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386325	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386326	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386327	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386328	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386329	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386330	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386331	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386332	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386333	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386334	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386335	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386336	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386337	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386338	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386339	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386340	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386341	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386342	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386343	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386344	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386345	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386346	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386347	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386348	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386349	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386350	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386351	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386352	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386353	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386354	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386355	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386356	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386357	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386358	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386359	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386360	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386361	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386362	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386363	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386364	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386365	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386366	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386367	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386368	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386369	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386370	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386371	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386372	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386373	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386374	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386375	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386376	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386377	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386378	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386379	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386380	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386381	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386382	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386383	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386384	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386385	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386386	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386387	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386388	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386389	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386390	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386391	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386392	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386393	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386394	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386395	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386396	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386397	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386398	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386399	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386400	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386401	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386402	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386403	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386404	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386405	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386406	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386407	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386408	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386409	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386410	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386411	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386412	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386413	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386414	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386415	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386416	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386417	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386418	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386419	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386420	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386421	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386422	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386423	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386424	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386425	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386426	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386427	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386428	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386429	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386430	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386431	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386432	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386433	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386434	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386435	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386436	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386437	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386438	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386439	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386440	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386441	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386442	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386443	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386444	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386445	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386446	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386447	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386448	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386449	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386450	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386451	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386452	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386453	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386454	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386455	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386456	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386457	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386458	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386459	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386460	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386461	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386462	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386463	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386464	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386465	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386466	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386467	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386468	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386469	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386470	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386471	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386472	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386473	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386474	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386475	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386476	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386477	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386478	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386479	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386480	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386481	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386482	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386483	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386484	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386485	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386486	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386487	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386488	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386489	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386490	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386491	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386492	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386493	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386494	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386495	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386496	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386497	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386498	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386499	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386500	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386501	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386502	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386503	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386504	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386505	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386506	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386507	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386508	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386509	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386510	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386511	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386512	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386513	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386514	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386515	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386516	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386517	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386518	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386519	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386520	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386521	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386522	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386523	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386524	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386525	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386526	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386527	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386528	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386529	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386530	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386531	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386532	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386533	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386534	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386535	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386536	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386537	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386538	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386539	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386540	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386541	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386542	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386543	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386544	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386545	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386546	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386547	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386548	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386549	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386550	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386551	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386552	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386553	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386554	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386555	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386556	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386557	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386558	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386559	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386560	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386561	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386562	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386563	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386564	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386565	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386566	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386567	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386568	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386569	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386570	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386571	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386572	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386573	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386574	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386575	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386576	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386577	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386578	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386579	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386580	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386581	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386582	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386583	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386584	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386585	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386586	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386587	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386588	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386589	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386590	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386591	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386592	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386593	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386594	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386595	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386596	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386597	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386598	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386599	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386600	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386601	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386602	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386603	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386604	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386605	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386606	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386607	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386608	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386609	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386610	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386611	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386612	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386613	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386614	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386615	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386616	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386617	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386618	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386619	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386620	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386621	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386622	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386623	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386624	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386625	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386626	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386627	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386628	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386629	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386630	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386631	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386632	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386633	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386634	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386635	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386636	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386637	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386638	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386639	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386640	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386641	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386642	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386643	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386644	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386645	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386646	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386647	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386648	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386649	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386650	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386651	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386652	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386653	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386654	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386655	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386656	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386657	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386658	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386659	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386660	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386661	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386662	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386663	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386664	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386665	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386666	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386667	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386668	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386669	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386670	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386671	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386672	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386673	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386674	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386675	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386676	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386677	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386678	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386679	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386680	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386681	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386682	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386683	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386684	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386685	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386686	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386687	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386688	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386689	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386690	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386691	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386692	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386693	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386694	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386695	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386696	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386697	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386698	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386699	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386700	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386701	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386702	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386703	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386704	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386705	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386706	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386707	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386708	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386709	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386710	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386711	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386712	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386713	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386714	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386715	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386716	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386717	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386718	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386719	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386720	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386721	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386722	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386723	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386724	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386725	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386726	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386727	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386728	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386729	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386730	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386731	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386732	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386733	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386734	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386735	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386736	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386737	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386738	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386739	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386740	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386741	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386742	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386743	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386744	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386745	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386746	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386747	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386748	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386749	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386750	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386751	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386752	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386753	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386754	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386755	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386756	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386757	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386758	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386759	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386760	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386761	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386762	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386763	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386764	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386765	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386766	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386767	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386768	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386769	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386770	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386771	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386772	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386773	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386774	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386775	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386776	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386777	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386778	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386779	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386780	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386781	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386782	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386783	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386784	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386785	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386786	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386787	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386788	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386789	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386790	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386791	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386792	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386793	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386794	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386795	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386796	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386797	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386798	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386799	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386800	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386801	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386802	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386803	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386804	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386805	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386806	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386807	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386808	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386809	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386810	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386811	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386812	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386813	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386814	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386815	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386816	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386817	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386818	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386819	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386820	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386821	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386822	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386823	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386824	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386825	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386826	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386827	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386828	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386829	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386830	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386831	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386832	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386833	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386834	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386835	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386836	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386837	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386838	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386839	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386840	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
_:b386841	ns11:start	"2017-06-01"^^xsd:string .
ns1:ArcheologischMonument	ns5:source	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0037521/2016-07-01#Hoofdstuk1_Artikel1.1> .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	ns5:source	ns1:Activiteit .
@prefix ns12:	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0003245/2016-04-14#> .
ns1:Afvalstoffen	ns5:source	ns12:Hoofdstuk1 .
@prefix ns13:	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0004471/2016-04-14#> .
ns1:Monument	ns5:source	ns13:HoofdstukI_Artikel1 .
ns1:Luchthaven	ns5:source	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0005555/2016-01-18#Hoofdstuk1_Titeldeel1.1_Artikel1.1> .
@prefix ns14:	<http://wetten.overheid.nl/BWBR0014168/2016-05-01#> .
ns1:Mijnbouwinstallatie	ns5:source	ns14:Hoofdstuk1_Artikel1 .
ns1:Mijnbouwwerk	ns5:source	ns14:Hoofdstuk1_Artikel1 .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version>	ns4:wasGeneratedBy	<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:48.095+01:00Upload> .
@prefix ns15:	<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/agent/> .
<http://catalogus.test.kadaster.nl/id/activity/2017-12-15T08:08:48.095+01:00Upload>	ns4:wasAssociatedWith	ns15:tomcatUser ;
	ns4:startedAtTime	"2017-12-15T08:08:48.095+01:00" .
@prefix ns16:	<http://bp4mc2.org/elmo/def/> .
ns1:Rijksmonumentenactiviteit	ns16:signature	"029fc242a6536efd154b8d92e224b0ac" .
ns1:CultureelErfgoed	ns16:signature	"031ddd067796ac8dc5d2384442ce8f98" .
ns1:Waterontrekkingsactiviteit	ns16:signature	"0517d52db8b5d22ba9b914300302049e" .
ns1:Infrastructuur	ns16:signature	"067f961356d975260cccd6c8854ee16f" .
ns1:Mijnbouwlocatieactiviteit	ns16:signature	"0b7db2f0e782f8f356d353a4bc12beb2" .
ns1:VoorbeschermdRijksmonument	ns16:signature	"0eec38334b8ee257835c8a4d7d1d779f" .
ns1:Waterstaatswerk	ns16:signature	"0f0bd7b512d6f329c328e109a8c4f907" .
ns1:PrimaireWaterkering	ns16:signature	"10e975480b8b5d5403cc237a6ef9561f" .
ns1:Project	ns16:signature	"12c4757b7260f187aaf0b75056a2b7a3" .
ns1:GeslotenStortplaats	ns16:signature	"151f874a698d734b29c3030f0378652a" .
ns1:Omgevingsplanactiviteit	ns16:signature	"1804ee86fc94219da9ca6e3afd33c3a8" .
ns1:Bouwactiviteit	ns16:signature	"1d87a76b186348c42b9591dc621bf584" .
ns1:Hoofdspoorweg	ns16:signature	"20754a23ad032fdbf0308069f03a39d3" .
ns1:Exploitatiegebied	ns16:signature	"21252107cf96cca1d7aaa0ded65767e4" .
ns1:Slopen	ns16:signature	"247b54597425a0dfedab656101e6d8c5" .
ns1:MilitaireLuchthaven	ns16:signature	"279491ef179da0446f53aeaea5c4d286" .
ns1:MilieubelastendeActiviteit	ns16:signature	"3226fa4264cf7bb0e92906677eace87a" .
ns1:Mijnbouwinstallatie	ns16:signature	"32a12396086f88ffded6bb3176c94e99" .
ns1:Programma	ns16:signature	"387e5315847341002e5387661e057b33" .
ns1:ZuiveringstechnischWerk	ns16:signature	"38e64d18f3ae1dae7c632c15fa60a43c" .
ns1:Exploitatievoorschriften	ns16:signature	"39e8e19bda25fc90602d7242e4657edc" .
ns1:BijzondereSpoorweg	ns16:signature	"3bcdbbe05dc187e00870633ff1f4cece" .
ns1:Windpark	ns16:signature	"3c400f69762c5effd2a0e9f590969a97" .
ns1:LozingsactiviteitOpEenOppervlaktewaterlichaam	ns16:signature	"3c9804a2c64d9306677e9b01af8ca4fa" .
ns1:Dijktraject	ns16:signature	"3d2a4eab670ccd1ef27161b6261ba11b" .
ns1:Landschappen	ns16:signature	"3f2192de46a8b9827f25b27387e3a2b9" .
ns1:Omgevingswaarde	ns16:signature	"4021a7dcc1a12502adf8b453a625d86f" .
ns1:CommissieVoorDeMilieueffectrapportage	ns16:signature	"428bbfaf66c39aa0c9c07f61ee990607" .
ns1:DuurzameOntwikkeling	ns16:signature	"463bed4ed1320e890635832f7b7900e5" .
ns1:Legger	ns16:signature	"47a3bb1aeea4f7b5abb39c40853f39c4" .
ns1:StedelijkAfvalwater	ns16:signature	"48403607503a90e7e35422c10e3cdb22" .
ns1:TelecommunicatieInfrastructuur	ns16:signature	"491c1e0fc659316785a567aa430a344a" .
ns1:Hoofdspoorweginfrastructuur	ns16:signature	"4a8600a1fd457c1e111b3eeb31497dc5" .
ns1:Alarmeringswaarde	ns16:signature	"4c0c8333fc1e6e9f3ad5b62e22902284" .
ns1:ArcheologischMonument	ns16:signature	"4c6011ac504faee3e59d9bc8e555d6ce" .
ns1:AndereMilieubelastendeInstallatie	ns16:signature	"4e54dd76d5e0e385fae1cbe8db78fde3" .
ns1:Maatwerkvoorschriften	ns16:signature	"500caebef36e0e6cd535ec8a38065e37" .
ns1:OpenbaarVuilwaterriool	ns16:signature	"515518f27e9bd4e25a45a4cbc34c250e" .
ns1:Beperkingengebiedactiviteit	ns16:signature	"528f500ed304dd8685f00c4ba56ce4a9" .
ns1:BeheerVanAfvalstoffen	ns16:signature	"56dffa12623e595ceef23fbd0819f76a" .
ns1:Oppervlaktewaterlichaam	ns16:signature	"5b2027cf9b45291536895770de636817" .
ns1:OngewoonVoorval	ns16:signature	"5ce5b8450a6d5832c6c4440c372804f7" .
ns1:Natura2000Gebied	ns16:signature	"5d8f3f32b768dcea63cf05be25923a5d" .
ns1:ArcheologischeToevalsvondstVanAlgemeenBelang	ns16:signature	"5ee7d110766da757a3753d1e89823dc4" .
ns1:Exploitatieregels	ns16:signature	"63da1df05c8596402c139478ff0ed1d6" .
ns1:Waterschapsverordening	ns16:signature	"640f6ed8903da7f3e732dd431de88eea" .
ns1:Afvalwater	ns16:signature	"67d57ad479c8750ee7de3d1ffc40965f" .
ns1:Bodem	ns16:signature	"6b39df1af239cc7a9cf37125fd334470" .
ns1:BurgerluchthavenVanRegionaleBetekenis	ns16:signature	"6d11686a844563da7656f660169b44da" .
ns3:Omgevingswet	ns16:signature	"6eab021013c09d8b52bdc907747b9ae5" .
ns1:Autosnelweg	ns16:signature	"6ec6876e8e223c2911333becd1c1f8d8" .
ns1:StadsEnDorpsgezichten	ns16:signature	"7366aed54a90dc3a991a6fb45c412b9a" .
ns1:Zee	ns16:signature	"76f52cc569256977df04cc04aa3d4d0c" .
ns1:Luchthaven	ns16:signature	"788b019f440a942efebf510f47efcfb4" .
ns1:FloraEnFaunaActiviteit	ns16:signature	"7911827e14b457fca2f56c0cfbd33fa8" .
ns1:Bouwwerk	ns16:signature	"7abe2ec0edf50de08cbc3012982d7b63" .
ns1:Zwemlocatie	ns16:signature	"7dc2e1a25749b20e173c2d5056645e36" .
ns1:VerontreinigendeStof	ns16:signature	"7f749aa554970522d95d267069b56e5e" .
ns1:Rijkswateren	ns16:signature	"844d0304c618253d442d55985e8152e4" .
ns1:Bouwen	ns16:signature	"84a8e077c8ba64973c2edd63d02c2f79" .
ns1:Grondwaterlichaam	ns16:signature	"87a03f0314465bdc738e272ea66c8dc2" .
ns1:Verkenningsonderzoek	ns16:signature	"8dfeb50d4e4f7ab229e82b22e339f527" .
ns1:Beperkingengebied	ns16:signature	"8f7ec6e0562d4c4ca16878fa3ca06665" .
ns1:StortingsactiviteitOpZee	ns16:signature	"942042cd8703b1006ed194dff60bbaf5" .
ns1:Omgevingsplan	ns16:signature	"95787d81f94f2a778eb7a1991c742607" .
ns1:GevaarlijkeAfvalstof	ns16:signature	"97e113f614dc7a622d23bf73ae637982" .
ns1:OnzeMinister	ns16:signature	"9b39f032ca8a106eec5fb63667a41c14" .
ns1:Wateractiviteit	ns16:signature	"9c5864c36cde7daf14d5569da5b04595" .
ns1:Maatwerkregels	ns16:signature	"9d56100b735e89172a14e43c820a5cfe" .
ns1:Monument	ns16:signature	"9e85caeb80b7844835b1fffea64dd55b" .
ns1:DoelenVanDeWet	ns16:signature	"a14f2114116c7764b8a55fad7fe7548a" .
ns1:Rijksmonument	ns16:signature	"a2f03f267acaa7d5c272595957f23d71" .
ns1:Voorkeursbeslissing	ns16:signature	"a74a94c06929d34202edff4e4cd204b3" .
ns1:Natura2000Activiteit	ns16:signature	"a9afdbae9e8d13daca951641d06dc7e4" .
ns1:NatuurlijkeHulpbronnen	ns16:signature	"aed090e196f03277abee910867156952" .
ns1:InternationaalrechtelijkeVerplichting	ns16:signature	"af394ab2a6f5308c9d458aa586025654" .
ns1:Gedoogplichtbeschikking	ns16:signature	"b29d42978ed0fe12d2aec8a943fc68a7" .
ns1:Projectbesluit	ns16:signature	"b2e03d1759e80c883d9e9b8b0512e7a7" .
ns1:Emissie	ns16:signature	"b41d8caea90a5a16596f9005cfa69c80" .
ns1:Watersysteem	ns16:signature	"b6517008b273d9f35da9727c333c8d61" .
ns1:Milieueffectrapport	ns16:signature	"b85ee4071afdfaa0f7c32c413f88ce93" .
ns1:Werelderfgoed	ns16:signature	"b8ff65fa0511a4221248cedf4f305720" .
ns1:Ontgrondingsactiviteit	ns16:signature	"bc33a7ba725e50860d9e03991d60a401" .
ns1:Grondwater	ns16:signature	"bf8b1196912a7394b37c586d55b938c3" .
ns1:Mijnbouwwerk	ns16:signature	"bfbdf3336d6fd96877948490a23ecb51" .
ns1:Omgevingsverordening	ns16:signature	"c7fa0e7410850fcfb7cdb450cc540961" .
ns1:BeheerVanWatersystemen	ns16:signature	"cbc879d1a777fc332953a2154f111154" .
ns1:Omgevingsvisie	ns16:signature	"cbf0a93a72dd16bd506778b3fa7a2dc6" .
ns1:LozingsactiviteitOpEenZuiveringstechnischWerk	ns16:signature	"cc9973b27df1c614da7dcfbc47e8b6c7" .
ns1:Stroomgebiedsdistrict	ns16:signature	"ce07089ef97712d6d7106c37873ebd29" .
ns1:Omgevingsvergunning	ns16:signature	"d1749534e300bdfff4a9fdd2de7aeac8" .
ns1:EnergieInfrastructuur	ns16:signature	"d19b36e711a532573cbbd5db424a3bae" .
ns1:Natura2000	ns16:signature	"d8ed8f30809dc7b3cb3f3a5c5595ba2b" .
ns1:Sloopactiviteit	ns16:signature	"d8f81961dc5f1c2a3314dcac69f21453" .
ns1:OverigeBurgerLuchthavenVanNationaleBetekenis	ns16:signature	"dd0253025351c3163381b3ee8309d928" .
ns1:LokaleSpoorweginfrastructuur	ns16:signature	"df2edf7e1909848013c31ccd1c75289a" .
ns1:BeschermenVanHetMilieu	ns16:signature	"e067f3386cb2574cdd4e7c1bbabf500c" .
ns1:Luchthavenbesluit	ns16:signature	"e3f79cb46b9019dd770d9da3c89fcf3f" .
ns1:Grondexploitaite	ns16:signature	"e4a0a79d232223c61ee028405d8b40d5" .
ns1:Weg	ns16:signature	"e55d887585810f091828808429329ec3" .
ns1:IppcInstallatie	ns16:signature	"e5f6c6558285985e7004ef99ccc3d06f" .
ns1:Afvalstoffen	ns16:signature	"e7ed0c5afb6083dcdb45fc4aa880e045" .
ns1:Autoweg	ns16:signature	"ee9d2df39b20f710ab8ac360aa9b34dc" .
ns1:RegionaleWateren	ns16:signature	"ef69d3c87f19a88867cdf669f80f0b6c" .
ns1:Bergingsgebied	ns16:signature	"f2460ae8ed3fad36b3264cdec13e54af" .
ns1:LokaleSpoorweg	ns16:signature	"fe3f68c19b3c770c34fae46eec11aee6" .
ns1:BesteBeschikbareTechnieken	ns16:signature	"ff7b1ed0e2834ecb70694a6027eddc21" .
<http://data.acceptatie.pdok.nl/catalogus/dso/concepten/doc/2017-12-15T08:08:48.095+01:00version>	ns4:generatedAtTime	"2017-12-15T08:08:48.095+01:00" .
